<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0103_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0103_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">190566</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/><cei:persName>Johannes, Dei gratia <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> Rex et <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName> comes</cei:persName>, universis, ad quos presentes pervenerint, imperpetuum. Bene novit maiestas regia presencia queque disponere futuris
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>etiam sic providere negociis, ut tamen dispendiis preterita non commendet, sed gesta retroactis curriculis temporum innovando et approbando sua consueuit auctoritate firmare. Sane libertatum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>et privilegiorum indulta non nulla fidelis nostri dilecti <cei:persName>Heinrici de <cei:placeName>Lipa</cei:placeName>, summi marschalli Regni Boemie</cei:persName>, nos dedisse recolimus, ex quibus tenoris cuiusdam per omnia dinoscitur esse talis: 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N004"/>Nos <cei:persName>Johannes, dei gracia <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> rex et <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName> comes</cei:persName>, ad universorum tam presentis etatis hominum, quam future noticiam volumus pervenire, quod nos de maturo et com¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N005"/>muni principum, baronum ac prelatorum et nobilium regni nostri <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> consilio necnon deliberacione provida et solempni tractatu prehabitis utilitatem et commodum nostrum et heredum nostrorum 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N006"/>ac precipue ipsius regni nostri propter quedam futura, que nobis in ipso regno nostro potuissent et poterant suboriri dispendia, evidencius cognoscentes cupientesque condicionem ipsius regni nostri
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N007"/>facere meliorem, castrum <cei:placeName>Lipnicz</cei:placeName>, de quo nobis fidelis noster <cei:persName>Fridericus de <cei:placeName>Czachowicz</cei:placeName></cei:persName>, pro filiis quondam <cei:persName>Rzechnikonis</cei:persName>, quorum bona omnia ex certis et racionabilibus causis et culpis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N008"/>eorum manifestis per baronum et nobilium dicti regni nostri veram et iustam sentenciam nobis adiudicata fuerunt, ut per hoc eos et bona eorum, que nunc tenent, a culpis et sentencia huiusmodi
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N009"/>absolveret, sponte cessit et illud libere resignavit cum villis, dominio, iure, iurisdicione, hominibus, pratis, pascuis, piscacionibus, molendinis, montibus, planis, agris cultis et incultis, rubetis, silvis, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N010"/>venacionibus, aquis aquarumne decursibus, specialiter iure patronatus ecclesiarum ibidem cum intercluso et generaliter omnibus illis, cum quibus dictus <cei:persName>Fridericus</cei:persName> et ante eum fidelis noster <cei:persName>Remundus</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N011"/><cei:persName>de <cei:placeName>Luchtenburch</cei:placeName></cei:persName> et sui predecessores tenuerunt, additis etiam aliis bonis nostris, super quibus similiter nostras dedimus litteras speciales, cum fideli nostro dilecto <cei:persName>Heinrico de <cei:placeName>Lipa</cei:placeName></cei:persName> pro
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N012"/>civitate et districtu <cei:placeName>Sytauiensi</cei:placeName>, castris <cei:placeName>Ronnow</cei:placeName>, <cei:placeName>Oywins</cei:placeName> et <cei:placeName>Schonbuch</cei:placeName>, villis, iuribus, dominio, pheudalibus, hominibus et eorum pertinenciis universis et generaliter cum omnibus eis, cum quibus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N013"/>ipse huiusmodi usque nunc tenuit et possedit, ex certa nostra sciencia nostro, heredum ac successorum nostrorum nomine commutamus et permutamus et commutando in concambium damus et dedimus,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N014"/>tradidimus et tradimus per ipsum <cei:persName>Heinricum</cei:persName> et heredes ac successores suos possidendum jure hereditario perpetuo et tenendum taliter, quod ipse <cei:persName>Heinricus</cei:persName>, heredes ac successores sui castrum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N015"/>et bona predicta vendere, alienare in totum vel in parte et de ipsis, tamquam de re sua propria possint disponere pro sue libito voluntatis, promittentes sincere nostro, heredum ac successorum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N016"/>nostrorum nomine dicto <cei:persName>Heinrico de <cei:placeName>Lipa</cei:placeName></cei:persName> et eius heredibus ac suis successoribus ipsum Castrum <cei:placeName>Lipnicz</cei:placeName> cum omnibus iuribus et pertinenciis suis predictis semper ab omni homine de¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N017"/>fendere et presertim a predicto <cei:persName>Friderico de <cei:placeName>Czachowicz</cei:placeName></cei:persName> et eius heredibus ac a fratre et consarigwineis et amicis suis necnon a quibuslibet aliis impetentibus seu impetere
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N018"/>volentibus coram quocumque Judice ecclesiastico vel seculari et in quocumque Judicio vel extra iudicium, iure terre et alio quocumque iure, tam canonico quam civili,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N019"/>legitime defensare ac sine ipsius <cei:persName>Heinrici de <cei:placeName>Lipa</cei:placeName></cei:persName>, heredum ac successorum suorum dampnis et expensis in toto et in parte qualibet disbrigare. In cuius rei testi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N020"/>monium presentes litteras fieri et sigillis maiestatis nostre iussimus communiri. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> per manus venerabilis <cei:persName>Johannis, <cei:placeName>Wissegradensis</cei:placeName> ecclesie prepositi, regni <cei:placeName>Boemie</cei:placeName></cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N021"/><cei:persName>Cancellarii</cei:persName>, principis nostri dilecti, <cei:date value="99999999">XIIII kalendas januarii anno Domini millesimo trecentesimo nonodecimo, regnorum vero nostrorum anno nono</cei:date>. Nos igitur ex nobis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N022"/>innata clemencia favorabiliter eiusdem <cei:persName>Heinrici de <cei:placeName>Lipa</cei:placeName></cei:persName> precibus annuentes, prescriptum privilegium cum universis et singulis suis clausulis ac contentis in ipso ratificamus,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N023"/>innovamus, approbamus et ex certa nostra sciencia confirmamus decernendo idem privilegium robur plenum et firmitatem perpetuam obtinere. In quorum evidenciam et memoriam futurorum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N024"/>has sibi litteras dedimus sigilli nostri maioris robore communitas. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> <cei:date value="99999999">kalendas octobris anno Domini millesimo trecentesimo vigesimo tercio.</cei:date>
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>