<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1555_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1555_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">208940</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Mikulass z <cei:placeName>Horzan</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> wiznawam tiemto listem prziede wssemi, ktoz gey uzrzie nebo cztucze slisseti budu, ze s dobrym rozumem mym 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>a s bedliwu radu mych sinow a przatel y mee manzelky, s plnym powolenym odprodal sem cztwrt diedini orne, odmierzene wosumadczte 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>gitr od toho dwora meho w <cei:placeName>Horzanech</cei:placeName> a od tiech diedin, k temuz dworu przislussnych, genz gest giz odmierzena pohromadie, skrzie niz gde 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>cziesta k <cei:placeName>Bohunyewiczom</cei:placeName>, opatrnemu <cei:persName>Wankowi z <cei:placeName>Cihelnicze</cei:placeName></cei:persName>, a on to dale prodal opatrnemu <cei:persName>Jacubowi Dubinowi od <cei:placeName>Hory Cuthni</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> y geho diediczom 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>a buduczym k wiecznemu drzeni zapuoldesati kopi grossuow a k tomu ya, nadepsany <cei:persName>Mikulass</cei:persName>, take sem gemu odprodal yhned podle toho 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>kus diedini, bud gie mnoho nebo malo, tak iakoz gest giz ukazano za dwie kopie a zapatnadste grossow, mnye wsse hotowymi peniezi uplnie 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>zaplaczenymi, diedini swobodne zadnymi uroky any kterymi poplatky zawazane, kromie bernye, a na tom sem sobie y swym diediczom a bu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>duczym zadneho prawa nepowostawil a moczy tohoto lista zaswobodne adewzdawam. Paklibi kdi kto nato sahl, tehdi ya mam y slibugi 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>gim to oczisstiti, swoboditi, tak iakoz toto zemie za prawo ma o swobodne diedini, przied wienem, przied sirotky, przied prawem swietskym y 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>duchownym y przied kazdym, ktozbi nato prawem sahl, w tom czozbi sie mne aneb mych prziedkow zawady dotykalo, a kdizbi zemske dczky 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>w zemi byli otewrzieny, tak zeby obecznie kde sobie wkladali, tehdi yhned potom na prwe, na druhe aneb konecznie na trzetie suche dni mam 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N012"/>gim to w zemske dczky na swoy gross wloziti a zprawczie zastawiti, gessto magi na swobodnych diedinach. A pro lepssii gistotu a pewnieyssie 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N013"/>utwrzenye prziprosil sem slowutne opatrnosti panow purgmistra a conssielow na <cei:placeName>Horach Cuthnach</cei:placeName> a slowutneho panossie <cei:persName>Wanka </cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N014"/><cei:persName>z <cei:placeName>Krasonicz</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Krzisstofora, rzeceneho Sisel, z <cei:placeName>Maleho Bikanczie</cei:placeName></cei:persName>, aby swe peczeti se mnu a podle mne k tomuto listu prziwiesili na swiedomie. A sam
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N015"/>sem nayprwe, iakozto prwni gistecz, swu wlastni peczet k tomuto listu prziwiesil, genz gest dan <cei:date value="99999999">leta od narozenye sina Bozieho tissiczieho </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N016"/><cei:date value="99999999">cztirzsteho trzidczateho osmeho w tu sobotu przied swatym Urbanem</cei:date>.  
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>