<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0079_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0079_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">187530</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Nos <cei:persName>Nycolaus, Dei gratia dux <cei:placeName>Oppavie</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, ad universorum tam presencium quam futurorum notitiam tenore presencium cupimus pervenire, quod cum serenissimus dominus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>noster, dominus <cei:persName>Johannes, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> rex ac <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName> comes</cei:persName> illustris, consideratis fidei et serviciorum nostrorum meritis, quibus nos sue munifice liberalitatis gratiam me¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>ruisse cognovit ac pensatis utilibus et fidelibus per nos sibi prestitis et prestandis serviciis ex sua munifica liberalitate nobis et heredibus nostris in feudum et iure
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>feudi contulerit in perpetuum terram seu ducatum suum <cei:placeName>Oppaviensem</cei:placeName>, cum dignitate et tytulo ducatus ipsius necnon cum civitatibus, castris, munitionibus, villis, possessi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>onibus et universis aliis pertinenciis, utilitatibus, proventibus et juribus terre seu ducatus ipsius, prout in privilegio suo super hiis nobis dato, hec omnia plenius
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>et expressius continentur. Nos pro nobis et heredibus nostris recipientes in feudum a dicto domino nostro rege ipsum ducatum cum omnibus et singulis supradictis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>sibi recipienti pro se et suis heredibus ac successoribus regibus <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> tamquam vero feudi predicti domino fecimus et facimus homagium, promittentes ipsi fidelitatem,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>devocionem, obedienciam ac reverenciam perpetuas per presentes corporali per nos interposito sacramento ordinando et omnino fieri volendo, ut heredes et successores nostri
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>in ipso feudo seu ducatu succedentes de manibus eiusdem domini nostri regis et predictorum suorum heredum ac successorum idem feudum seu ducatum recipere iure feudi ac
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>eis homagium, fidelitatem, devocionem et obedienciam ac reverenciam predictas interposito eciam sacramento promittere ac similiter facere in perpetuum teneantur, obli¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>gando nichilominus nos heredes ac successores nostros predictos sub premisso iuramento corporaliter prestito sollempni stipulacione interposita ipsi domino nostro regi et heredibus 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>ac successoribus suis praefatis promittimus, quod quotienscumque et quandocumque ipse dominus noster rex iusserit vel eius iusserint successores, ipsum et eos iuvabimus et iuvari vo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>lumus per heredes et successores nostros contra omnem hominem fideliter toto posse tamqnam eius fidelis vasallus, necnon ad omnia alia et singula in perpetuum, que iura 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>feudi exigunt et requirunt, et eciam quae quisque fidelis vasallus suo vero domino facere potest in omnibus atque debet, hoc autem specialiter expresso, quod si nos vel quem¬  
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N015"/>cumque ex nostris heredibus et successoribus nobis succedentibus in ducatu predicto continget decedere filiis legitimis non relictis, extunc statim ducatus ipse cum omnibus 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N016"/>et singulis supradictis ad dictum dominum nostrum regem et heredes ac successores suos predictos et ad regnum predictum Boemie libere revertatur. Promisimus denique et promittimus 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N017"/>solempni interposita stipulatione, ut premissum est pro nobis et heredibus ac successoribus nostris predictis sub prestito juramento predicta omnia et singula predictorum firmiter servare 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N018"/>perpetuo et inviolabiliter adimplere. Testes autem, qui premissis interfuerunt, ad hoc vocati et rogati sunt hii: videlicet illustres  principes domini <cei:persName>Bolezlaus </cei:persName>et <cei:persName>Hinco</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N019"/><cei:persName>duces <cei:placeName>Silesie</cei:placeName></cei:persName>, nobiles viri <cei:persName>Ulricus comes de <cei:placeName>Hanow</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Otto de<cei:placeName> Bolandia</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Petrus de <cei:placeName>Rosemberch</cei:placeName> summus camerarius<cei:placeName> regni Boemie</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> et <cei:persName>Henricus de <cei:placeName>Lypa</cei:placeName> subcamerarius</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N020"/><cei:persName>eiusdem <cei:placeName>regni Boemie</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Ulricus de Mendico burchravius <cei:placeName>Pragensis</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Benessius de <cei:placeName>Wartenberch</cei:placeName>  pincerna</cei:persName>  et <cei:persName>Hermannus de <cei:placeName>Miliczin</cei:placeName> dapifer</cei:persName> dicti regni, <cei:persName>Ulricus</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N021"/><cei:persName>de <cei:placeName>Ryczano</cei:placeName> judex </cei:persName>terre, <cei:persName>Tymo de <cei:placeName>Coldicz</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Henricus de <cei:placeName>Luchtemburch</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Heynmannus</cei:persName> et frater suus  <cei:persName>Hinco </cei:persName>filii <cei:persName>Pothonis de <cei:placeName>Fridlant</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Bernhardus de <cei:placeName>Cynne¬</cei:placeName></cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N022"/><cei:persName><cei:placeName>burch</cei:placeName> ensifer</cei:persName>, <cei:persName>Plichta de Adlar</cei:persName>, <cei:persName>Hermannus de <cei:placeName>Swireticz</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Johannes Scamborius dictus de <cei:placeName>Schiltperch</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Sbinco de <cei:placeName>Mendico</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Spaczmannus de <cei:placeName>Benessow</cei:placeName></cei:persName>, Z<cei:persName>ezema</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N023"/><cei:persName>de <cei:placeName>Hirstein</cei:placeName></cei:persName> et <cei:persName>Sdenco Kowan</cei:persName>. In quorum rei testimonium presentes litteras fieri fecimus et  sigilli nostri appensione muniri. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> <cei:date value="99999999">V nonas</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l32" n="N024"/><cei:date value="99999999">Julii anno Domini Millesimo Trecentessimo Octavodecimo</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>