<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1546_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1546_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">192100</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N001"/><cei:date value="99999999">Leta od narozenie Bozieho tisiczieho cztirzsteho trzidczateho ssesteho w nedieli przed swatu Elzbiethu</cei:date> v <cei:placeName>Praze</cei:placeName> stala sie gest umluwa
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N002"/>welebnym kniezetem panem <cei:persName>Oldrzichem hrabii Czilskym</cei:persName> a urozenymi pany panem <cei:persName>Oldrzichem z <cei:placeName>Rosemberka</cei:placeName></cei:persName>, panem <cei:persName>Alssem z <cei:placeName>Stern¬</cei:placeName></cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N003"/><cei:persName><cei:placeName>berka</cei:placeName></cei:persName>, panem <cei:persName>Hinczem z <cei:placeName>Pirgsteina</cei:placeName></cei:persName>, hofmistrem, panem <cei:persName>Cassparem</cei:persName>, canczlerzem, panem <cei:persName>Hasskem z <cei:placeName>Waldssteina</cei:placeName></cei:persName>, panem <cei:persName>Arnosstem z <cei:placeName>Wla¬</cei:placeName></cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N004"/><cei:persName><cei:placeName>ssimie</cei:placeName></cei:persName>, panem <cei:persName>Przibikem z <cei:placeName>Clenoweho</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Janem z <cei:placeName>Cunwaldu</cei:placeName></cei:persName>, podkomorzim, mezi <cei:persName>nayneprzemozenieygssim kniezetem a panem panem</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N005"/><cei:persName>Sigmundem, z Bozie milosti Rzimskim cziesarzem, wzdy rozmnozitelem rzisse, a Uherskim, Czeskim, et cetera kralem</cei:persName> s gedne a pocztiwymy knie¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N006"/>zem <cei:persName>Bedrzichem z <cei:placeName>Straznicze</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, kniezem <cei:persName>Mikulassem z <cei:placeName>Pelhrzimowa</cei:placeName>, rzeczenym Biskup</cei:persName>, kniezem <cei:persName>Waczlawem Corandu</cei:persName>, s ginymi kniezimy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N007"/>gich strany a opatrnymi purkmistrem conssely y wssy obczi <cei:placeName>Hory Tabor</cei:placeName> a gich sie przidrziczimi z strany druhe.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N008"/>Nayprwe ze kniez <cei:persName>Bedrzich</cei:persName> s ginymi kniezimy geho sie przidrziczimy y stu obczi <cei:placeName>Hradisstsku</cei:placeName> od zakona Bozieho a od rzaduow, kterychz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N009"/>gsu doczasu tohoto przisluzbach Bozich poziwali, moczii tisstieni byti nemagi, nez ubrmanuow cztyrz s obu stranu wywolenych, czoz wyrcze¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N010"/>no bude, wedle sudcze we <cei:placeName>Chbie</cei:placeName> zgednaneho, stati obogi magii biehem a rzadem tiem, iakoz listowe obapolnii o swolenii ubrmanuow ukazugi,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N011"/>to take gest wymluweno, aby miely rzadne pokogne a bezpeczne slissenie a czoz bude vyrczeno tiemi ubrmany, wedle sudcze gmenowaneho,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N012"/>aby mymo to geho milost a geho buduczi nedali gich tisknuti.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N013"/>Item kniez <cei:persName>Bedrzich</cei:persName> a ginii kniezie y obecz <cei:placeName>Taborska</cei:placeName> magi cziesarzowie milosti iakozto panu swemu przyrozenemu a milostiwemu y geho bu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N014"/>duczim kralom Czeskim slibiti gmenem swim y ginych swe strany dobru wieru bezelsti kniezie wiernost prawu a obecz swrchupsana po¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N015"/>slussenstwie prawe a wiernost, yakoz kazdy dobry krzestian panu swemu ucziniti gma, geho milost obogi zewsseho sskodneho wystrziehati,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N016"/>to odwoditi, y stawowati, a geho pocztiweho pomahati, czoz budu moczi a umieti naydal, take obogi na zadneho swewolnie a moczii sahati
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N017"/>nemagi, ale kazdeho hledieti rzadem a prawem.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N018"/>Item cziesarzowa milost ma to myesto <cei:placeName>Thabor</cei:placeName> ot diediczuow wiswoboditi s myestem <cei:placeName>Ustim</cei:placeName> y s tiemi diedinami y s tiem przislussenstwim czoz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N019"/>k tomu myestu przislussie a tomu myestu genz slowe <cei:placeName>Thabor</cei:placeName> to myesto <cei:placeName>Ustie</cei:placeName> y s tiem przislussenstwim przidati, kterez k <cei:placeName>Ustii</cei:placeName> przislussalo gest
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N020"/>od staradawna sprawedlywie.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N021"/>Item aby consselee tomu myestu nebyli sazeni od cziesarzowi milosti ani od geho urzednikow, alle aby sami sobie sadili ato zassest let, nez tak
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N022"/>aby ti consselee geho milosti, kdyz sazeni budu, slib obnowowali a po ssiesti letech aby cziesarzowa milost neb geho buduczi kralowe Czessti
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N023"/>neboly gich urzedniczi sadilii conssely, ale praw tiech yakoz obyczeyg magii podkomorzie brati przysazenii consselow aby nebraly.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N024"/>Item aby na woyny nayzadne nebyli tisstieni od cziesarzowi milosti ani od geho buduczich, ale gestli zeby zemi toho potrziebie bylo a gy¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N025"/>na myesta tahla, tehdy aby geho milosti a geho buduczim take pomohli podle mozenie sweho. A znamenitie toto wymluweno gest, aby
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N026"/>za dwie letie zadnych wogen neczinili leczby proti czyzozemczom a nebo wssie zemy potrziebie bylo. A gestli zeby <cei:persName>Ssarowczi</cei:persName>, <cei:persName>Colda</cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N027"/><cei:persName>Rohacz</cei:persName>, <cei:placeName>Hradeczssti</cei:placeName>, et cetera nechtiely rowneho przigieti od cziesarzowi milosti a swu wuoli mieti chtieli a geho milost k nym sahl, kniez <cei:persName>Be¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N028"/><cei:persName>drzich</cei:persName> y s tu obczi <cei:placeName>Taborsku</cei:placeName> nemagi powynowati byti geho milosti proti nim pomoczi, dokudzbi ta walka mezi cziesarzowu my¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N029"/>losti a mezi nimi stala.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l31" n="N030"/>Item wiezni wssichni w <cei:placeName>Czechach</cei:placeName>, w <cei:placeName>Morawie</cei:placeName>, y w <cei:placeName>Rakusiech</cei:placeName>, s obu stranu aby propusstieni byli a zakladowe wssichni za wyeznie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l32" n="N031"/>propadenii, kterzizby dotey doby dani nebyli a plniem w <cei:placeName>Czechach</cei:placeName>, w <cei:placeName>Morawie</cei:placeName>, y w <cei:placeName>Rakussiech</cei:placeName>, ti aby minuli a propusstieni
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l33" n="N032"/>byli bez zmatku.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l34" n="N033"/>Item geho milost aby tomu myestu <cei:placeName>Thabor</cei:placeName> prawa rzadna a slussna dal iako ginym myestom kralowskym w <cei:placeName>Czechach</cei:placeName> a wtiech pra¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l35" n="N034"/>wiech aby bylo dotczeno, kdyzbikoli ktereho czlowieka popadli przikteremkoli zlem skutku, aby mieli wuoli nad takowim pomstiti
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l36" n="N035"/>a neb milost ucziniti, yakz sie gim libiti bude. A peczeti te, kteruz sobie woliti budu, aby gim potwrditi raczil, kniehy myestske take,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l37" n="N036"/>czoz sie biehuow toho myesta dotycze, aby gim potwrzeni byli, nez czozbi zemskich sie biehow dotklo, ti aby byli opraweni rzadem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l38" n="N037"/>Zemskim a stare kniehi aby gim byli wraczeni, budeli kterym biehem bezelsti moczi to gmieno byti.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l39" n="N038"/>Item aby ztehoz myesta cziesarzowie milosti y geho buduczim kralom Czeskym piet kop na swateho Gyrzie a piet kop na swaty
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l40" n="N039"/>Hawel uroka dawano bylo, na swateho Gyrzie nayprw przisstieho pocznucze, a to geho milost muoz w swuoy magestat
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l41" n="N040"/>wsaditi, kterymz gim swobody da.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l42" n="N041"/>Item trhowe a jarmarczi, wkterychz gsu w tiechto mierach zastizeni a kterychz gsu w <cei:placeName>Ustii</cei:placeName> poziwali, przitiech aby zuostaweni byli.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l43" n="N042"/>Item <cei:placeName>Lunyewske</cei:placeName> sbozie s tiem se wssim prawem, yakoz gest probosst toho classtera drzal, ma k tomu myestu w puoltrzetim ti¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l44" n="N043"/>siczi zapsano byti a kdyzbi geho milost neb geho buduczi kralowe czessty neb ti gymzby przislussalo chtieli to sbozie wypla¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l45" n="N044"/>titi, tehdy gim rok naprzied wiedieti magy dati, tak aby mohli swrchky a puozitky, kterzyzbi byli sebrati na obyly a na rib¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l46" n="N045"/>nicziech.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l47" n="N046"/>Item kterazbikolywiek zbozie drzali, diediczska neb kterazkoliwiek, budto holdownie neb dobyta, w <cei:placeName>Czechach</cei:placeName>, w <cei:placeName>Morawie</cei:placeName> neb
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l48" n="N047"/>w <cei:placeName>Rakusiech</cei:placeName>, ta wsseczka magi pustiti, krom urokuow swatohawelskich mynulich, ty magi sobie wybrati, awssak knyez <cei:persName>Be¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l49" n="N048"/><cei:persName>drzich</cei:persName> sobe zachowawa o ty sliby, kterez gest <cei:persName>Bleh</cei:persName> uczinil, o <cei:placeName>Bechyni</cei:placeName> gemu y obczi <cei:placeName>Taborske</cei:placeName>.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l50" n="N049"/>Item zbozie, kterychz gich sluzebniczi pozywagi, gesstoby diediczska nebyla, spitalska a mistrska, ta zbozie przi tiech sluzebni¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l51" n="N050"/>cziech magii zuostati wtom zapissu a w tey summye, yakoz na <cei:placeName>Lunyewske</cei:placeName> zbozie swiedczi, donizby tey obczi ta summa ne¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l52" n="N051"/>byla zaplaczena a dana.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l53" n="N052"/>Item czoz sie gest stalo w tiechto zasstiech a tu przy od kniezii y od obczie proti geho milosti, to ma wsseczko mynuti a toho gym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l54" n="N053"/>geho milost w buducziech czassiech nema nyczimz zlym nezpomynati.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l55" n="N054"/>Na swiedomie wssech umluw a wieczii swrchupsanich my umluwcze nahorzegmenowani nassie peczeti wlastnie dali
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l56" n="N055"/>sme prziwiesiti k tomuto listu, genz gest dan v <cei:placeName>Praze</cei:placeName> leta a dne yakozsie swrchupisse. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>