<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1541_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>ACK_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1541_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">169967</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N001"/>Ja <cei:persName>Hanussek Fferidan</cei:persName> wiznawam tiemto listem obecznie prziedewssemi, ktoz gei czisti nebo cztucze slisseti budu, ze s dobrim rozmislem a potazem i plnu 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N002"/>woli panie <cei:persName>Anny, manzelki me</cei:persName> wlastnie, y ginich przatel mich odprodal sem a moczi tohoto listu odprodawam puol ssesti cztwrti diedini anebo role 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N003"/>orne y neorne kralowi mieri ot diedin dwora meho tudiez w przitocze leziczieho diediczneho a wlastnieho pod prawi purkrecht a pod plat anebo urok tak, iakoz 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N004"/>sie w dole wipisuge k wiecznemu drzeni, poziwani, gmieni, wladeni. A iakozto swim wlastnim diediczstwim czinieni opatrnemu muzi <cei:persName>Wankowi z <cei:placeName>Czihel</cei:placeName>¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N005"/><cei:persName><cei:placeName>nicze</cei:placeName> od <cei:placeName>Hori</cei:placeName></cei:persName> a panie <cei:persName>Margrethie, manzelcze</cei:persName> geho wlastni, gich diediczom y buduczim za sedmdessat kop grossuow a trzi kopi grossuow dobrich strziebrnich razu 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N006"/>a czisla prazskeho mnye odnich uplnie a doczela splnienich a peniezi hotowimi zaplaczenich, kterazto diedina nebo roli lezi rozdielnie, totissto lan geden 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N007"/>bez puol cztwrti pohromadie mezi czestami, genz wedu od <cei:placeName>Hori</cei:placeName> do <cei:placeName>Opatowicz</cei:placeName> s gedne az przietoki k nowemu <cei:placeName>Colynu</cei:placeName> strani druhe a cztwrt lezi take w tichz 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N008"/>polich konczem k gezeru, kteruzto czrwrt od toho lanu bez puol cztwrti swrchupsane dieli toliko polulanie <cei:persName>Michkowo</cei:persName>. Ale pata cztwrt ta lezi sama o sobie 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N009"/>pospolnie nad sstanprochem mezi czestami, genz gdu od <cei:placeName>Hori</cei:placeName> do <cei:placeName>Peczek</cei:placeName> s gedne, a do <cei:placeName>Opatowicz</cei:placeName> strani druhe, kterazto gedna kazda cztwrt z tiech puol ssesti 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N010"/>cztwrti giz psanich prodanich ma drzeti prawe mieri kralowi osmnadczt gitr bez umenssenie. Take wssak ze swrchupsani <cei:persName>Waniek</cei:persName> a pani <cei:persName>Margretha</cei:persName>, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N011"/>geho manzelka, y gich buduczi magi a dluzni budu platiti uroka praweho a sprawedliweho s tiech puol ssesti cztwrti role nahrzoze psane kopu grossuow 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N012"/>a ssest grossuow uroka rocznieho <cei:persName>Laurinowi od <cei:placeName>Hori</cei:placeName>, pisarzi miestkemu</cei:persName>, y geho buduczim. A to rozdielnie totissto na swateho Girzi ninie naiprw przisstieho trzi 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N013"/>a puol kopi grossuow a na swateho Hawla potom przisstieho trzi a puol kopi grossuow. A tak wzdiczki po wsseczka leta buduczie, wiecznie, na kazdi czas nebo den 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N014"/>uroczni z dnuow urocznich naprzied psanich. A giz ya swrchupsani <cei:persName>Hanussek Feridan</cei:persName> odprodal sem y odprodawam tiech puol ssesti cztwrti diedini a sobie gyz 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N015"/>na tei diedinie zadneho prawa ani panstwie nepozuostawuge, ani swim buduczim. A dale ia swrchupsani <cei:persName>Hanussek</cei:persName> zprawugi ti swrchupsane diedini swim wssim 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N016"/>statkem. kteriz mam aneb mieti budu a zegmena tiemi diedinami, kterez gesstie mam tu w Przietocze. A ia czastopsani <cei:persName>Hanussek</cei:persName> slibugi swu dobru krziestiansku 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N017"/>wieru gmenem swim a panie <cei:persName>Anny, manzelki swe</cei:persName> wlastnie, y swich wssech buduczich, swrchupsanemu <cei:persName>Wankowi</cei:persName>, manzelcze geho y gich buduczim, na tei diedine 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N018"/>gim ode mne prodane y zadnu mieru neprziekazeti ani gim na to kterak koliwiek sahati mimo tento urok nahorze psani ani gich k czemu tisknuti, budto kteremu sta¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N019"/>weni anebo k ginemu kteremu obtiezowani nadto, czoz tento list swiedczi przi tomto zapisu we wssech kusiech rzadnie a pocztiwie zachowati beze wsseho przierussenie. 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N020"/>A ktozbi tento list miel s dobru woli naprzied psanich <cei:persName>Wanka</cei:persName> a panie <cei:persName>Margrethi, geho manzelki</cei:persName>, nebo gich buduczich, ten ma a bude mieti teez prawo k tomu ke w¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N021"/>ssemu, czoz tento list swiedczi, iakozto oni sami. A toho wsseho na swiedomie a na wiecznu pamiet ia naprziedpsani <cei:persName>Hanussek</cei:persName> sam za sie a zaswu manzelku y za swe 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N022"/>wsseczki buduczie peczet swu wlastni dobrowolnie a s gistim mym swiedomim prziwiesl sem k tomuto listu a pro wietssi gistotu proprosil sem slowutnich 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N023"/>panossi <cei:persName>Sigmunda Pieska z <cei:placeName>Hradenina</cei:placeName>, sedienim na <cei:placeName>Trzebeczicich</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>Hinka z <cei:placeName>Zaluniowa</cei:placeName>, sedienim na <cei:placeName>Libeniczich</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Bazka z <cei:placeName>Nebowid</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Pertholta z <cei:placeName>Mezneho</cei:placeName></cei:persName>, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N024"/>abi take swe peczeti na swiedomie wedle mne prziwiesili k tomuto listu, kterziz gsu to uczinili k mei prosbie. Genz gest dan<cei:date value="99999999"> leta od narozenie sina Bozieho </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N025"/><cei:date value="99999999">tisiczieho cztirzstieho trzidczateho ssesteho v weliki cztwrtek</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>