<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK_299_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK_299_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">208827</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Pawel z <cei:placeName>Yencznstena</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> przisnawam sye tyemto lystem tyem wssyem, ktoz gieg uslissie neb czisti budu, ze ssem smluwu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>uczynil z bratrem swim wlastnym, s knyezem <cei:persName>Waczlawem ottowadz z <cei:placeName>Yencznstena</cei:placeName>, probostem costela tinsskeho</cei:persName>, o zbozie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>y o dyediczstwie nassie nedyelne, tu kdez mamy tak, ze giemu mam wydawaty czterydczieti kop grossow prasskeho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>razu na swateho Gyrzie, yesto nynye przide, a na sswateho Hawla tolykess, a tak na kasde leto mam giemu wydawaty
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>ossemdessat kop wrok, a ty giemu mam klasty w <cei:placeName>Prazie</cei:placeName>, kdez my won ukazie, bez yeho praczie y bez yeho nakladuow,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>a take na nassich dluziech otlozilyssmy z nassieho zbozie spoleczneho <cei:placeName>Lytowiczie</cei:placeName>, <cei:placeName>Czrwenuhoru</cei:placeName> a wynyczy w <cei:placeName>Prazie</cei:placeName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>yesto sluowe <cei:placeName>Folman</cei:placeName>, y to, czoz k tomu slussie, aby to prodano bylo, a tyem aby dluzy nassy byli zapplaczeny s wobu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>stranu, ta czoz gich yest nynye nycz nepoostawugicze, pakly by to zbuozie, yesto yest drziewe menowano bylo
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>prodano za wieczie nez dluhuow nassich yest, czoz by mymo nassie dluhi zbilo, ten zbitek dy naspolek, pakly by
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>ssie czo na tom zbuozy nedostalo, ze bichyech dluhuow wiecze bylo, tehdy ostateczny dluh mamy zaplatyty zespolka.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>A pakly by to bylo, ze by ssye ktery znass wiecze zdluzil, kterymz kolywek czynem ten dluh ma gssam swym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>dyelem y sswym zbuozym zaplaty bez druheho skody, a druheho z toho nema nycz opomynaty, pakly ktery 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>znass czo zachowal neb kterymz kolywek czynem dobyl, tho ma sobye myety na polepssenye, pakly by tho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>bylo, ze by bratru memu drziewe rzeczenemu ssye nehodilo se mnu byty we spolczie dele, tehdy mam gemu geho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>rozdiel nassieho wssieho zbuozie y swrchnyeho, y dyedyn prawu trzetynu wydaty bes wssie omluwy y bezew¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>ssie otpory, tak aby gemu tento lyst, any ktera gyna zawada skodna nemohla byty, na geho trzetyem dyele
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>kromye teho, czoz ye drzyewe swrchu psano. A k tomu ya <cei:persName>Pawel</cei:persName> drzyewe rzeczeny slybugy pod mu dobru
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>wieru ty wssyeczky umluwy zdrziety, yako gssu swrchu psany, bez wssye zle lsty. A na swiedeczstwye teto
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>smluwy przyesilssem swu peczet k tomuto lystu a k me prosbie pan <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Wlassymie</cei:placeName></cei:persName> a pan <cei:persName>Nyepper z <cei:placeName>Ruppowa</cei:placeName></cei:persName>.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>Dan yest tento lyst <cei:date value="99999999">ot leta Bozieho tyssicz trzista dewadesateho prweho w ssobothu przied nedyely yesto </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/><cei:date value="99999999">sluowe Oculi</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>