<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1491_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1491_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">196353</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N001"/>Ja <cei:persName>Petr z <cei:placeName>Crawarz</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Straznicze</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, wyznawam tiemto lystem przedewssiemi, ktoz gey uzrzie a nebo cztucze uslyssie, ze prze¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N002"/>yasny knieze, kniez <cei:persName>Przemek, knieze a pan oppawsky</cei:persName> s urozenym panem <cei:persName>Benessem z <cei:placeName>Crawarz</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Crumpnowa</cei:placeName></cei:persName>, stri¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N003"/>czem mym milym, nayjasnieyssie knieze a pana <cei:persName>Sigmunda, rzimskeho krale, po wsse czasy rozmnozitele rzisse a uherskeho, czes¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N004"/><cei:persName>keho et cetera krale</cei:persName>, pana meho milostiweho, a mie takowie smluwili, yakoz dolepsano stogi. Naiprwe ya mam poruczniky swe cziniti,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N005"/>kohoz chczy swym dietem mladczym wsseho sweho zbozie y panstwie kromie syna meho starssieho <cei:persName>Waczlawa</cei:persName>, protoz ty giste swe
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N006"/>napadniky a poruczniky, zeymena urozene pana <cei:persName>Benesse z <cei:placeName>Crawarz</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Crumpnowa</cei:placeName></cei:persName>, pana <cei:persName>Sbinka Dubrawku z <cei:placeName>Dubrawicze</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N007"/>a pana <cei:persName>Jana Kuzele z <cei:placeName>Zerawicz</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> sobie wolugi a postawugi moczy tohoto listu, paklibysie pan <cei:persName>Sbyniek</cei:persName> zasie nawratil v wikleffstwie,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N008"/>tehdy ynhed nema zadneho prawa mieti, any k memu napadu ani ku poruczenstwie a tiech porucznikow nemam s sazowati kromie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N009"/>swrchupsaneho krale wuole item neuchowalliby mne pan Buoh, tehdy ti poruczniczy magi ty mladczi dieti az do let chowati. Pak¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N010"/>liby pan Buoh tiech mych mladssych dieti neuchowal, tehdy komuzbych ya swe zbozii dal kromie wikleffow a kromie <cei:persName>Waczlawa</cei:persName>, sy¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N011"/>na meho swrchupsaneho, to ma moczno byti a ten starssy syn moy <cei:persName>Waczlaw</cei:persName> nema zadneho dielu mieti zbozie meho, ani diediczstwie,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N012"/>ani napadu meho. Awssak takowu wymluwu gestli zeby ten syn moy <cei:persName>Waczlaw</cei:persName> we dwu nediely mne poslussen byl a ktemuz przi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N013"/>stupil yako ya tehdi ten gisty <cei:persName>Waczlaw</cei:persName>, syn moy starssy, nema sweho diediczstwie odluczen byti a tento list ma mnye zasie wraczen byti
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N014"/>a zadney moczi nema mieti. Take mam swym porucznikom nebo napadnikom kazati mym urzednikom s mymi hrady slibiti, aby na nye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N015"/>s tiemi hrady hledieli a tiech nemam z sazowati az do dessk wlozenie a powlozenie we dczky magi ti urzedniczi mym porucznikom w
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N016"/>tom slibu stati a gestli zebych ktereho sweho urzednika chtiel promienyti nebo ktery umrzel, to mam s mych porucznikow a napadni¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N017"/>kow wuoly a wiedomym ucziniti a ginak nicz. A ti mogi poruczniczy nemagi sie meho poruczstwie zbawiti ani zbaweni byti bez
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N018"/>kralowy wuole a to wsse, czoz swrchupsano stogi, ya, <cei:persName>Petr</cei:persName> naprzedpsany, mam tak we dczky wloziti, kdiz dczky nayprw otewrzy¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N019"/>ny budu o prwniem nebo o druhem s nyemu ostatny a konecznie a to aby tak we dczky dosslo a zdrzano bylo zaruczilsem kralowie milosti
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N020"/>swrchupsanemu podepsanymi mymi rukoymiemi pod pokutu dwanadczt tisicz kop grossiew aczbych toho kralowie milosti nezdrzal, genz toho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N021"/>pan Buoh neday, tehdi abych propadl swrchupsany zaklad kralowie milosti zaplatiti od dne propadenie w rocze ssesst tisicz kop grossiew
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N022"/>v polu roczi a druhych ssesst tisycz kop grossuow w druhem poluletie a my, <cei:persName>Wylem z <cei:placeName>Pernstayna</cei:placeName>, <cei:placeName>margrabstwie Morawskeho</cei:placeName> hauptman</cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N023"/><cei:persName>Jan z <cei:placeName>Lompnicze</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Smil z <cei:placeName>Lichtemburka</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Bietowa</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Sulik z <cei:placeName>Conicze</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Gindrzich z <cei:placeName>Lippe</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Templstayna</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>Aless z <cei:placeName>Cunstata</cei:placeName></cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N024"/><cei:persName>Jan z <cei:placeName>Bozcowicz</cei:placeName>, odginud z Brandisa</cei:persName>, <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Czimburka</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Towaczowa</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Girzik z <cei:placeName>Stermberka</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Lukowa</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>Gindrzich z <cei:placeName>Wal¬</cei:placeName></cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N025"/><cei:persName><cei:placeName>steyna</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Sadku</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Girzik z <cei:placeName>Lichtemburka</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Bietowa</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Lichtemburka</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Czorstayna</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Steffan z <cei:placeName>Lichtemburka</cei:placeName></cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N026"/><cei:persName>odginud z <cei:placeName>Czorstayna</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jan mladssy z <cei:placeName>Bozkowicz</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Czimburka</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Sehradicz</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Artleb z <cei:placeName>Drahotuss</cei:placeName>, odginud z <cei:placeName>Deblina</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>Janek</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N027"/><cei:persName>z Sowincze</cei:persName>, <cei:persName>Hennik z <cei:placeName>Walsteyna</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Hlawacz z <cei:placeName>Ronowa</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Josst Hecht z <cei:placeName>Rosicz</cei:placeName></cei:persName>, rukoymie pana <cei:persName>Petra</cei:persName> swrchupsaneho, slibugem swu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l31" n="N028"/>dobru wieru beze lsti, ze to wsse kralowie milosti krali <cei:persName>Sigmundowi</cei:persName>, panu nassemu milostiwemu, pan <cei:persName>Petr</cei:persName> zdrzy a splny, wecz sie gest
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l32" n="N029"/>podwolil, yakoz swrchupsano stogi. Pakliby toho neuczinil, tehdy my y s nym slibugem swrchupsany zaklad kralowie milosti, totizto dwa¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l33" n="N030"/>nadczt tisycz kop grossuow prazskeho razu, na ty roky swrchupsane splniti. Paklibychom toho neuczinili, tehdy ynhed my rukoymie swrchu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l34" n="N031"/>psani, kterziz od kralowy milosti listem nebo poslem napomenuti budem, geden druheho neczekage, ani sie druheho nebytim wymluwage,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l35" n="N032"/>kazdi z nas s gednym pacholkem a se dwiema konyoma do miesta v <cei:placeName>Morawskey zemi</cei:placeName> kralowu milosti menowaneho do hospody cztneho hospo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l36" n="N033"/>darze, kteraz nam od geho milosti listem nebo poslem ukazana bude, mamy y slibugem wleczy w prawe a wobyczeyne lezeny a neb miesto
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l37" n="N034"/>sebe panosse rzadu rytierzskeho poslati, kterziz gsu k swym erbom przirozeni a z toho gisteho lezeni nanizadne prawo newygezditi ani
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l38" n="N035"/>wygiti doniz bychom geho milosti swrchupsany zaklad dwanadczt tisycz kop grossuow na ty roky swrchupsane uplnie nezaplatili peniezi hoto¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l39" n="N036"/>wymi a kdizby ponapomenuti cztrnadczte dny mynulo a my geho milosti swrchupsaneho zakladu naty roky nesplnili, tehdi lezmy neb ne¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l40" n="N037"/>lezmy, dawame geho milosti tiemto listem plnu mocz y plne prawo swrchupsanych dwanadczt tisycz kop grossuow zakladu dobyti a wzyti w
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l41" n="N038"/>krzestianek y w zidech na nassi na wssech sskodu, a my wzdi z toho lezenie nemame wygeti ani wyniti, leczbychom prwe geho milosti tiech
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l42" n="N039"/>gistych dwanadcz tisicz kop grossuow zakladu y se wssemi sskodami, kterezby geho milost pro nassie neplnie wzal a ty sskody dobrym swiedomym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l43" n="N040"/>ukazal plnie zaplatili peniezi hotowymy a neuchowalliby Buoh ktereho rukoymie z nas swrchupsanych, tehdy my ziwy zostaly sli¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l44" n="N041"/>bugem tak dobreho a tak mowiteho miesto toho umrleho k sobie przistawiti v miesyczi a list tento w taz slowa obnowiti podtakuzto
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l45" n="N042"/>pokutu lezenie swrchupsaneho, take ktozby tento list miel s kralowi milosti dobru wuoli, ten ma teez prawo a mocz k tiem peniezom
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l46" n="N043"/>swrchupsanym yako kralowa milost swrchupsany. A toho na potwrzenie a gistost ya <cei:persName>Petr</cei:persName> y my rukoymie geho swrchupsani z do¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l47" n="N044"/>brym rozmyslem swe sme wlastny peczeti prziwiesili k tomuto listu, genz gest dan v <cei:placeName>Brnie</cei:placeName> <cei:date value="99999999">we cztwrtek den swateho Briccie</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l48" n="N045"/><cei:date value="99999999">leta od narozeny syna Bozieho tisycz cztyrzsteho a dwadczateho prwnieho</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>