<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">RM_2144_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">RM_2144_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">223935</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Rachacz z <cei:placeName>Dluhe wssy</cei:placeName>, sedyenym we <cei:placeName>Lhotie</cei:placeName></cei:persName>, wiznawam tyemto listem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l2" n="N002"/>obecznye prziede wssemy, ktoz gey czisti aneb cztucz slissety budu,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l3" n="N003"/>ze ja s dobrym rozmyslem y s przatelsku radu y s gich plnym powo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l4" n="N004"/>lenym postupyl sem y postupugi y dawam moczy tohoto listu knye¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l5" n="N005"/>zy zakonnye y bratrzy zakonnye z <cei:placeName>Horazdyewicz</cei:placeName>, zakonu swateho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l6" n="N006"/>Jana Jeruzalemskeho, nyneyssym y wiecznye buduczym od sebe y od
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l8" n="N007"/>swich wiecznye buduczich cztyrzy kopy platu grossow rocznyeho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l9" n="N008"/>wieczneho na dobrich kmetyech we wssy w <cei:placeName>Dubrawiczy</cei:placeName>, na <cei:persName>Pawlowy</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l10" n="N009"/><cei:persName>rzeczenem Metelicze</cei:persName> gednu kopu beze cztyrz grossow a na druhem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l11" n="N010"/><cei:persName>Pawlowy</cei:persName> gednu kopu bez cztyrz grossow, na <cei:persName>Machowy rzeczenem Ze¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l12" n="N011"/><cei:persName>nyssek</cei:persName> gednu kopu bez cztyrz grossow a na <cei:persName>Janowy rzeczenem Letek</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l13" n="N012"/>tolikez a na <cei:persName>Thomowy</cei:persName> richtarzowy sestnadczt grossow, na nych
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l14" n="N013"/>y na gich wyecznye buduczych. A ten gisty plat sswrchupsany ty menowa¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l15" n="N014"/>ny kmetye rozdyelnye platyty magy na swaty Girzy polowyczy a na
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l16" n="N015"/>swaty Hawel polowyczy, panstwye, berny, wynny y gyne poplat¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l17" n="N016"/>ky sobye osstawugy y sswym buduczym, a toho gisteho platu stupu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l18" n="N017"/>gy. Y stupyl sem dwu kopu plata ku prossbye a k rozkazany dobre pamyeti
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l19" n="N018"/>pannye <cei:persName>Verunky</cei:persName>, stryne me, manzelky nyekdy <cei:persName>Risska</cei:persName>, strycze meho, kte¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l20" n="N019"/>raz my gest swierzylla y we dsky wlozilla to czoz gest myella, pod takuto
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l21" n="N020"/>umluwu ze swrchupsany knyezye za <cei:persName>Verunczynu</cei:persName> dussy my y gich buduczy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l22" n="N021"/>magy wyecznye na kazde leto czisty trzidczety mssy zadussnych ten czass
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l24" n="N022"/>przied sswatu Czeczylly aneb yhned potom a w tu chwyly take wygyllgie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l25" n="N023"/>odewiety lekczech zpyewaty a na za trzye mssy zadussny zpyewaty. A fararz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l26" n="N024"/>nyneyssy y buduczy ma od bratrzy ztu dwu kopu myety puolkopy platu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l27" n="N025"/>rozdylnye a za te polkopy platu ma fararz nyneyssy y buduczy sluzbu, mssy,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l28" n="N026"/>wygylgye zadussnye, zpiewaty podle obyczegye kostelnyeho zadussye <cei:persName>Riskowu</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l29" n="N027"/>y geho przizssye. A drazye dwye kopie dal sem ystupyl drzewepsanym knyezy,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l30" n="N028"/>neb sem za nye penyezye wzal, a za tye dwye kopye knyezye magy sluzbu,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l31" n="N029"/>mssy, a wigillgie zadussnye, zpiewaty, gednu wrok zadussy fararzye z <cei:placeName>Lukowa</cei:placeName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l32" n="N030"/>a takuz sluzbu druhu, gednu wrok za bratrzy, gesto su byly u toho kostella, za
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l33" n="N031"/>gich dussye y gich dobrodyecze. A kdyby lide swrchupsany toho uroka kdy na
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l34" n="N032"/>swaty Gyrzy aneb na swaty Hawel a dwye nedyelly potom tyech urokow ne¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l35" n="N033"/>dally, tehdy knyezye swrchupsany neb gich urzednik s mu <cei:persName>Rachaczowu</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l36" n="N034"/>y mych buduczich pomoczy tyem, kterziz by nedaly, zagimaty tak dluho,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l37" n="N035"/>dokudz by nezaplatylly, az doplna. Pakliby kdy, gehoz Boze neday, ty lide
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l38" n="N036"/>byli zahubeny ohnyem, walkamy, neb yakz koli, ze by urokow daty ne¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l39" n="N037"/>mohli, tehdy knyezye sam y mych buduczich pomoczy prwny bity magy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l40" n="N038"/>postihaty na tyech dyedynach ornych y neornych, swich urokow a lhoty knye¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l41" n="N039"/>zye magy tyem lidem daty, kdyzby kdy pusto byllo a myllo ossazeno
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l42" n="N040"/>byty, tehdy magy lhotu daty takuz, yakoz bich ya neb moy buduczy da¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l43" n="N041"/>wal. A kdyzby knyezye nyneyssy neb buduczy tyech sluzeb swrchupsanych
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l44" n="N042"/>neczynylly, auroky prziedepsane myelly, tehdy prziwor <cei:placeName>strakoniczky</cei:placeName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l45" n="N043"/>s mu <cei:persName>Rachaczowu</cei:persName> radu y pomoczy y wolly, ten urok wzyety, y obratyty
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l46" n="N044"/>kamzby sye gym zdalo, za dussye swrchupsane s dobrym swyedomym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l47" n="N045"/>a tento zapyss od sebe y swich buduczich wiecznye pode czty a pod wieru zdrzeti.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l49" n="N046"/>Slibugi a tomu na swiedomye peczet swu sem prziwyesity kazal a na
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l50" n="N047"/>swyedomye dalssye peczet <cei:persName>Buzkowa z <cei:placeName>Duhe wssy</cei:placeName>, purkrabie na <cei:placeName>Zbirozie</cei:placeName></cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l51" n="N048"/>a peczet <cei:persName>Gindrzichowa Zakawcze z <cei:placeName>Lazan</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> su prziwiesseny. Dan w
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l52" n="N049"/><cei:placeName>Strakoniczich</cei:placeName> <cei:date value="99999999">leta cztrnadczteseth od narozenye Bozeho setnadczteho</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l53" n="N050"/><cei:date value="99999999">leta ten cztwrtek prziedswatu Barboru</cei:date> et cetera. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>