<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK_1131_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK_1131_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">208917</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>My <cei:persName>Conrad z Bozye mylosty kostela <cei:placeName>prazskeho</cei:placeName> arczybyskup a papeske stolyczye legath</cei:persName>, prwny gistecz y dluznyk, <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Sobyeticz</cei:placeName>, podko¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName>morzye arczybyzkupcztwye czeskeho a purkrabie w <cei:placeName>Tynye Horssowskem</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Benes z <cei:placeName>Rzepczycz</cei:placeName>, purkrabye na <cei:placeName>Rzeczyczy</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Purkarch z Al¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName>denburg, myesczanyn <cei:placeName>Stareho Myesta prazskeho</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Petr, rzeczeny Percz z <cei:placeName>Percze</cei:placeName>, purkrabye na <cei:placeName>Przybramye</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Oldrzych z <cei:placeName>Nezwyesstycz</cei:placeName></cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>sedyenym tudys, <cei:persName>Raczek z <cei:placeName>Tupadl</cei:placeName>, sedyenym w <cei:placeName>Sobyeticzych</cei:placeName></cei:persName>, a <cei:persName>Gyerzyk z <cei:placeName>Rudne</cei:placeName>, sedyenym na <cei:placeName>Brzezenech</cei:placeName></cei:persName>, gyeho prawe a gyste ru¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>koymye, wyznawame tyemto lystem obecznie wssiem, ktoz gey uzrzye anebo cztucze uslyssye, ze gsme dluzny praweho a gisteho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>dluhu a gmame platyty urozenym panossyem <cei:persName>Ondrzeowy, rzeczenemu Spalek z <cei:placeName>Slatyny</cei:placeName>, sedyenym na <cei:placeName>Zwyekowczy</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Lwy¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/><cei:persName>kowy z <cei:placeName>Strassicz</cei:placeName>, purkrabye na <cei:placeName>Necztynach</cei:placeName></cei:persName> y <cei:persName>Duczowy z<cei:placeName>Warzyn</cei:placeName>, sedyenym na <cei:placeName>Brzyezynye</cei:placeName></cei:persName>, a tomu kazdemu, ktozby tento lyst
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>gmyel z <cei:persName>Ondrzeowu z Spalkowu</cei:persName> swrchupsaneho dobru woly cztyrzysta kop grossow dobrych strziebrnych razu prazskeho,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>kterezto penyeze gym daty a saplatyty gmame a slybugeme dobru nassy wyeru krzyestyansku, ruku owssiem nedyelnu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>bezelsty we dwu nedyely po swatem Gyerzy, gyesto nynye nayprwe przyde w rok porzad cztucze, paklybychme toho neuczynyly,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>tehda ynhed kdyz a kterys bude napomanut wyerzytely nassimi aneb gich poslem aneb lystem, ten nadruheho neukazuge, any
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>sye czim wymluwagye, ale beze wssye odpuory s giednym pacholkem a se dwyema konyoma gma wgiety do myesta do <cei:placeName>Noweho Plznye</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>anebo do <cei:placeName>Prahy</cei:placeName> a wleczy docztne hospody kdes a kteras giemu od wyerzytelow nassich bude ukazana a tu gma prawe lezenie drzety rzadem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>a obyczegiem <cei:placeName>zemie Czeske</cei:placeName>. A odtewadz nemuoz any gma wygetty, any kterak wymknuty na nyzadne prawo, tak dluho donidzbichme tyech peniez 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>swrchupsanich nesplatyly uplne, y skodamy a kdyz mnie cztrnadczte dnow ote dne napomanutye toho lezenie bud lezano neb nelezano,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>a penies nadepsanich giestye nezaplatyly, yhned wyerzyczym nassym swrchupsanym dawame tyemto lystem plnu mocz y prawo, tyech penies
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>dobyty, optaty y wzyty w krzyestyanech y w zydech, kdezkoly w <cei:placeName>Czeske zemye</cei:placeName>, na nassy wssyech skodu a kdez gich ony koly dobudu, optagy aneb wezmu,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>na tom myestye my slybugeme gye sastupny samysebu neb nassymy dobrymy saklady aneb gystimi rukoymyemy w tyech penyezich swrchu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>psanych, y take we wssiech skodach, kterezto by skody ony nassy wyerzyczy swrchupsany proto nassye neplnienie wzely, budto gyezdamy,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>poselstwym, napomynanym aneb kterakzkoly ginak, a kterez by skody geden z nich pokazal prawem bezmatku, ty wssechny skody magy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>nassie byty, anicz gich ocztiech ze wssiech skod mame gie wywadyty, nedaducze gim w nyczems skodnu byty, paklyby gehoz Buozie neday, ze
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>by ktery z nas w tom czassu plnyenie ssell z swyeta z tohoto umra, tehda my zostaly, slybugeme gineho zzyweho, tak dobreho a mowyteho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/>w tys slyb w gednom myessyeczy postawyty, lyst obnowyecze myesto toho umrleho pod lezenym swrchu psanym. A zdalibichme czo mlu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N024"/>wyly proty tomuto lystu, to bychme uczynyly protyswe czty awyerze, a nam prawo nyzadne any duchowny any swyedczke nemuoz,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N025"/>any gma nam proty tomuto listu spomoczno byty. A tomu na swyedomye swe wlastie peczety s nassym wyedomym, powolenym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N026"/>y przyznanym k tomuto gsme lystu przywyessely. Dan ten <cei:date value="99999999">patek przyed swatem Mateygem apostola leta od narozeny syna</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N027"/><cei:date value="99999999">Bozieho tyssicz cztrsteho cztrnadsteho</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>