<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0182_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0182_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">212841</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Nos <cei:persName>Bolko, Dei gracia <cei:placeName>Slesie</cei:placeName> dux, dominus in <cei:placeName>Munstirberch</cei:placeName></cei:persName>, promittimus bona fide firmiter et spon¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>demus facere et efficere, quod fideles nostri omnes et singuli, vasalli et feodales civitatumque nostrarum 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>cives hinc infra festum Purificationis beatissime Marie virginis proxime venturum 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>serenissimo principi, domino nostro, domino <cei:persName>Johanni, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> regi</cei:persName>, et suis successoribus, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> regi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>bus, in manus ipsius regis vel alterius persone, quam ad hoc specialiter deputaverit, fidelitatis 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>et obediencie fideliter facient iuramentum, promittimus eciam sincero spiritu et pollicemur 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>infra prefatum festum Purificacionis curare et ad effectum perducere finaliter, quod prefati 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>vasalli nostri et ipsarum nostrarum civitatum cives literis nostris, quibus omagium prefato domino 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>regi et suis successoribus in veritate prestitimus, nostro munitis sigillo suis sigillabunt sigillis, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>difficultate et dilatione quibuslibet procul motis. In quorum omnium testimonium atque robur
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>presentes conscribi fecimus litteras et nostri sigilli munimine iussimus communiri. Datum <cei:placeName>Wrati¬</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/><cei:placeName>slavie</cei:placeName> <cei:date value="99999999">feria sexta post Epyphaniam Domini anno Eiusdem millesimo trecentesimo tri¬</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/><cei:date value="99999999">cesimo septimo</cei:date>.  
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>