<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">RM_2318_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">RM_2318_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">224007</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Jan <cei:placeName>Zyeberka</cei:placeName>, otgynud ze <cei:placeName>Rweniczie</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, wyznawam tiemto listem obecznye wssyem, ktoz gey czisty nebo slissiety budu cztucz, ze sem kupil u zakonnych lydy u
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l2" n="N002"/>pana <cei:persName>Zdenka, comendora</cei:persName>, u knyeze <cei:persName>Jakuba, prziewora</cei:persName>, u <cei:persName>Frantisska, comornyka</cei:persName>, u knyeze <cei:persName>Petra rzieczieneho Wchyna pitanskeho</cei:persName> y u wssieho conventa
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l3" n="N003"/>domu krzizowniczkeho Matki Bozye v <cei:placeName>Praze na Maley Stranye</cei:placeName> wedle mostu zakona swateho Jana Yerusalemskeho zbozie gich a gich domu MatkyBozie swr¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l4" n="N004"/>chupsaneho, toczizto dwadcziety kop platu v <cei:placeName>Bobniczich</cei:placeName> a deset kop a cztirzidcziety grossiew platu w <cei:placeName>Sadowy</cei:placeName>, wedle <cei:placeName>Bobnicz</cei:placeName>, s dwory kmetczymy, s dyedynamy,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l5" n="N005"/>s lukamy, s pastwamy, s platy, s tiemy sprawedlywymy swrchupsanymy y s gynu se wssy woli a prawy czoz k tomu przislussie, za sto a za ssedessat a za osm kop
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l6" n="N006"/>a za cztirzidcziety grossiew gym uplnye zaplaczienich, domeho sameho gedno zywota anicz dale, a tho podomluwamy podepsanymy. Nayprwe ze kdyzbyko¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l7" n="N007"/>lywyek a kolikrat koliwyek zameho zywota obecznye zemska bernye byla prowolana a brana, tu magy ony wssichnu natiech lidech braty a wybraty
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l8" n="N008"/>wedle obycziege na tom na wssiem platu a zbozi swrchupsanem y v <cei:placeName>Bobniczich</cei:placeName>, y w <cei:placeName>Sadowy</cei:placeName>, a ya gym nebo gich urziednykom natom nemam przieka¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l9" n="N009"/>zety, alle radyegi bezelsty pomoczien bity, aby ti lide ktomu prziprawyly, wedle obycziege aby gym gy widali uplyne, take sudy wedle obycziege swym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l10" n="N010"/>czassiem abichom kdyzby potrziebye bylo spolu myewaly a spolu sudili, alle ya bez nich nicz a ony beze mne take, nebo beztoho komuzbich ya poruczil tylidy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l11" n="N011"/>a czoz by bylo nebo spadlo wyn nebo otumrli v <cei:placeName>Bobniczich</cei:placeName> natiech lidech, gesto ya ten plat na nich mam, a nebo w <cei:placeName>Sadowy</cei:placeName>, czoz by conssiele wedle spra¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l12" n="N012"/>wedlnosty odsudili, to ma wssie me <cei:persName>Janowo</cei:persName> bity, alle ne gich. Alle czoz by bilo wyn nebo otumrli v <cei:placeName>Bobniczich</cei:placeName> na tiech lidech, gyesto ony gsu na nych
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l13" n="N013"/>sobye plat poostawili, to ma byty gich a ya s tiem nemam myety nicz czynity. Take gynak na tiech lidech v <cei:placeName>Bobniczich</cei:placeName> y w <cei:placeName>Sadowy</cei:placeName> gynich poplatkuow
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l14" n="N014"/>nemam braty nez sprawedliwe uroky, tak yakoz swrchupsano gest a yakoz gssu ony braly wswem drzieni a natez roky yako ony odstara dawna,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l15" n="N015"/>take toho platu v <cei:placeName>Bobniczich</cei:placeName>, any w <cei:placeName>Sadowy</cei:placeName>, any tiech lidy nemam prodaty, smyenity, zastawity, w tom czassu any stupity gynemu bez gich nebo gich
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l16" n="N016"/>buduczich zwlastnyeho a zgyewneho powolenye, alle mam gye sam drziety a oprawowaty do swe smrty. A kdiz by kolywiek Buoh neuchowal mne
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l17" n="N017"/><cei:persName>Jana</cei:persName> swrchu psaneho, ze bich umrziel, tedy ten plath v <cei:placeName>Bobniczich</cei:placeName> y w <cei:placeName>Sadowy</cei:placeName> wesken s tiem se wssym czoz k nyemu przislussie y stiem se wssym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l18" n="N018"/>czoz swrchupsano gest, ynhed po me smrty ma sie na nye a nebo na gich buduczie a k gich domu Matki Bozie swrchupsanemu nawratity a spadnuty s plny¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l19" n="N019"/>my prawy a s plnym panstwym w tichz mezech a hranicziech beze wssiech penyez danye a bez prziekazy kazdeho czlowieka, a gym nebo gich budu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l20" n="N020"/>czym ma toho wssieho, tak yakoz gssu ony mnye stupily, uplnye ynhed po me smrty stupeno bity, anebo budu moczi samy swu moczi w to we wssieczko
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l21" n="N021"/>czoz swrchupsano gest sye uwazaty po me smrty a na tom gym zadny nema prziekazety, anebo tu natom platu any na tiech lidech any ya, any
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l22" n="N022"/>zadny moy przietel, any zadny gyny, kromye nych a gich buduczich zadneho prawa myety nebudu pomey smrty. Take acz by mne swrchupsaneho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l23" n="N023"/><cei:persName>Jana</cei:persName> do swateho Martyna, gesto nenye nayprwe przigde, Buoh neuchowal, tehdy puol toho gednoho uroka ma dano bity kamz ya rozkazy, abiloliby
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l24" n="N024"/>kdy, ze bych umrziel po swatem Martynye, a urokow toho czassu nedobral, alle ty uroky zadrzene magy widany bity kamz ya rozkazy. A toho wssie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l25" n="N025"/>na sswiedomye ma pecziet <cei:persName>Janowa</cei:persName> swrchupsaneho a k me prozbie pecziety urozeneho pana pana <cei:persName>Henricha z <cei:placeName>Elstrberka</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> a urozeneho pa¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l26" n="N026"/>nossye <cei:persName>Oldrzicha z <cei:placeName>Czrnczicz</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> na swiedomye k tomuto listu prziwiessieny gssu, genz gest dan v <cei:placeName>Praze</cei:placeName> <cei:date value="99999999">leta po Boziem narozeny tyssicz</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l27" n="N027"/><cei:date value="99999999">cztyrzista let leta patehonadczete ten pondoli po Bozym narozieny</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>