<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1454_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>ACK_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1454_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">169942</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N001"/>My <cei:persName>Hyncze z Lype, naywyssy marssalek<cei:placeName> kralowsstwy czesskeho</cei:placeName></cei:persName>, wyznawamy obecznye tymto listem wssyem, kdoz gyey uzrzie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N002"/>nebo cztucze usslissie, tak yakoz cztny muz <cei:persName>Lewa z <cei:placeName>Lukeho</cei:placeName></cei:persName> to zbozie wess rzeczeny <cei:placeName>Myezy</cei:placeName> a take tu wess rzeczeny <cei:placeName>Wessele</cei:placeName> a tak
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N003"/>w te wssy w <cei:placeName>Sswyetle</cei:placeName> malu stranu, genz nasse manstwy gest prawie a sprawedliwye kupyl gest a podnamy zadal gest
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N004"/>o ssessty aby lety tu nass znaznye prossil, abychme gemu to gyste zbozie ku prawemu manstwy daly a poystyely. Tak ya¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N005"/>koz nasseho manstwy prawo a obyczey gest daty a poystyety, tu ssmy znamenaly geho snaznu prossbu a geho wyerne
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N006"/>slusby, kderez gest nam czynyl a potom gestye czynyty ma. A proto pro geho wyerne zassluzenye gemu a geho wlastny
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N007"/>malzencze, pany <cei:persName>Zowffcze</cei:persName>, a geho erbuom to gyste zbozye u <cei:placeName>Myezy</cei:placeName> wsseczknu wess s richtarztwym y s mlyny, s po¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N008"/>toky, kromye lessy rzeczeneho <cei:placeName>Syrow</cei:placeName>. Ten less <cei:persName>Mykulass z <cei:placeName>Lipniczky</cei:placeName></cei:persName> sobie zachowawa. Nez gyne wsseczko, czoss k te wssy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N009"/>przysslussye y take u <cei:placeName>Wessely</cei:placeName>, to wsseczko wess se wssym przysslussenstwym. A tak w te wssy w <cei:placeName>Sswyetle</cei:placeName> maluv stranu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N010"/>s krczmu y s roly oranu y neoranu, se wssym prawem, se wssemy pozytky, se wssy czty, s lukamy, s platy, s poplatky, s robotamy,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N011"/>s lessy, s hagy,  s wodamy stogyeczymy y ss wodamy tekuczyemy y s pastwystyemy y sse wssy zwuoly y s tym se wssym prysslussen¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N012"/>stwym, czoss k tyem trzom wssom przysslussye nasseho manstwye nykdye nycz newynymagycz, s mezemy y s hranycze¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N013"/>my, yakz kolywiek menowany su se wssym polozenym we wssy y na poly, tak yakz w sswich hranycziech od stara¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N014"/>dawno zalezy a wykazany su. Genz od nass, od praweho pana a dyedycze ku podany slussy ku prawemu manstwy, protoz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N015"/>z nassye zwlastye mylosty poystyely y podaly a dalyssmy poystyewamy y podawamy y dawamy drzewe rzeczenemu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N016"/><cei:persName>Lewowy z <cei:placeName>Lukeho</cei:placeName></cei:persName> a geho wlastny malzencze, pany <cei:persName>Zowffcze</cei:persName>, a geho erbuom moczy tohoto lista to gyste zbozie. Co wssy u
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N017"/><cei:placeName>Myezy</cei:placeName>, u <cei:placeName>Wessely</cei:placeName> y w <cei:placeName>Sswyetle</cei:placeName>, to wsseczko manstwy, czoss gest pod namy, kupil, gmyety, chowaty, pozywaty y ossessty a stym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l31" n="N018"/>zbozym uczynyty sswe lepssie, yakz sse gym naylepe bude zdaty. Nam a nassemu prawu a nassemu panstwy bez pohor¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l32" n="N019"/>seny a bez skody. Nez tak wymeno, aby drzewe rzeczeny <cei:persName>Lewa</cei:persName> a geho erbuowe od drzewe rzeczeneho zbozye a nasseho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l33" n="N020"/>manstwye nam a nassym erbuom a nassym buduczym wyernye sluzyly a posslussny magy byty, tak yakoz gyny
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l35" n="N021"/>nassy manowe z prawa uczynyty magy beze wssie zle lsty a bez odmluwanye a pro lepssy gystotu swu smy wlastny peczet
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l36" n="N022"/>przywyessyly k tomuto listu a przyprossylyssmy slowutnich a statecznich panossy <cei:persName>Hanusse z <cei:placeName>Wedrallicz</cei:placeName>, ty czassy nasseho</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l37" n="N023"/><cei:persName>hoffrichterze</cei:persName>, <cei:persName>Prokopa Senkwiczana z <cei:placeName>Pawlikowicz</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Bohusse z <cei:placeName>Dobudowicz</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName>, <cei:persName/></cei:placeName><cei:persName>Sigmunda z <cei:placeName>Olbramicz</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Rinharta z <cei:placeName>Tupa¬</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l38" n="N024"/><cei:persName><cei:placeName>nowa</cei:placeName></cei:persName>, nassich wyernich a mylich manuow, ze ssu swe peczety na sswyedomye przywiessyly k tomuto listu, genz gest
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l40" n="N025"/>dan <cei:date value="99999999">po Bozym narozeny leta tyssyczeho cztyrzysteho a potom we cztrnacztem letye druhu nedyely v puosstye, gesto</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l41" n="N026"/><cei:date value="99999999">zpyewagy w kosstele Remynisce</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>