<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0110_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0110_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">199636</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l1" n="N001"/>Nos <cei:persName>Johannes, Dei gracia <cei:placeName>Boemie</cei:placeName>  et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> rex ac <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName> comes</cei:persName>, scire volumus inspecto¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l2" n="N002"/>res presencium universos, quod quia devotus noster dilectus frater <cei:persName>Ulricus, magister ordinis cruciferorum</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l3" n="N003"/><cei:persName>hospitalis in pede <cei:placeName>pontis Pragensis</cei:placeName> et convictus ibidem</cei:persName>, bona et oppidum ipsorum <cei:placeName>Gumpolds</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l4" n="N004"/>cum omnibus suis juribus, proventibus et pertinenciis, in quibiscumque rebus consistant, cogente ine¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l5" n="N005"/>vitabilis ordinis et domus ipsorum, quam nullo alio modo intervenire poterant, necessitate fideli
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l6" n="N006"/>nostro dilecto <cei:persName>Henrico de <cei:placeName>Lypa</cei:placeName>, capitaneo <cei:placeName>Moravie</cei:placeName></cei:persName>, et suis heredibus pro certa quantitate pecunie,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l7" n="N007"/>pro qua bona alia ordini et domui ipsorum magis utiliora de nostro consensu et ex certa nostra sciencia
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l8" n="N008"/>conpararunt, rite et rationabiliter cum omni jure, sicut ad ordinem et domum ipsorum specta¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l9" n="N009"/>bant, iusto vendicionis tytulo tradiderunt, sicut in ipsorum litteris ipsi <cei:persName>Henrico</cei:persName> et suis heredibus super
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l10" n="N010"/>eo datis plenius continetur expressum, nos huiusmodi vendicionem de certa nostra sciencia, ut premittitur,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l11" n="N011"/>factam, ratam et gratam habentes ipsam approbamus, ratificamus et presentis scripti patrocinio confirmamus.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l12" n="N012"/>Harum, quas nostro maiori sigillo sigillari fecimus testimonio, litterarum. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> <cei:date value="99999999">XIIII kalendas</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l13" n="N013"/><cei:date value="99999999">aprilis anno Domini millesimo trecentesimo vicesimo quinto</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>