<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0111_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0111_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">199639</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Nos <cei:persName>Johannes, Dei gratia <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> rex ac <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName> comes</cei:persName>, ad universorum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>notitiam volumus tenore presentium pervenire, quod in <cei:placeName>Dokwan</cei:placeName> partem hereditatis seu hereditatem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>quondam <cei:persName>Henrici</cei:persName>, fratris <cei:persName>Alschiconis de <cei:placeName>Dokwan</cei:placeName></cei:persName>, que per mortem ipsius <cei:persName>Henrici</cei:persName>, qui sine heredibus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>et intestatus decessit, ad nos jure devoluto, sicut ipsa nobis per barones et kmetones
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>sive seniores terre <cei:placeName>Moravie</cei:placeName> pridem in generali judicio terre sive czuda est adiudicata, per¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>venit, fideli nostro dilecto <cei:persName>Henrico de <cei:placeName>Lypa</cei:placeName>, ipsius terre nostre <cei:placeName>Moravie</cei:placeName> capitaneo</cei:persName>, pro centum et quinqua¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>ginta marcis grossorum denariorum pragensium pagamenti <cei:placeName>Moravici</cei:placeName>, sexaginta quatuor grossos pro marca
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>qualibet computando, quas complete nunc percepimus, rite et racionabiliter vendidimus jure here¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>ditario per ipsum <cei:persName>Henricum</cei:persName> et heredes seu successores suos libere tenendam et possidendam, utifru¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>endam aut vendendam ac omnio faciendum de ea in toto vel in parte, tamquam de re eorum propria,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>quitquid eorum fuerit voluntatis, promittentes sincere ipsam hereditatem a quolibet impetente secundum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>jus et consuetudinem terre <cei:placeName>Moravie</cei:placeName> in toto vel in parte sine expensis aut dampnis eorum qui¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>buslibet disbrigare. Ut autem hec venditio per nos et heredes nostros inviolabiliter debeat ob¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>servari, presentes litteras scribi et sigillo nostro maiori iussimus communiri. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> <cei:date value="99999999">XVI</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/><cei:date value="99999999">kalendas maii anno Domini millesimo trecentesimo vicesimo quinto</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>