<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK 0207_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK 0207_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">202188</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N001"/>In nomine sancte et individue Trinitatis. Ego <cei:persName>Ottagarus, Dei gratia rex Boemorum</cei:persName>.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N002"/>In nomine sancte et individue Trinitatis. Ego <cei:persName>Otakarus, Dei gracia rex Boemorum</cei:persName>, predecessorum meorum amp¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N003"/>lians indulgencias, locis et personis religiosis concessas, <cei:persName>Agneti, sorori mee</cei:persName>, et propter ipsam <cei:placeName>ecclesie sancti Georgii martyris</cei:placeName> omnibusque succedentibus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N004"/>ei pro tempore concedo plenam iuris dicionem in homines dicte ecclesie, dans eidem sorori mee liberam potestatem, ut ipsos audiat
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N005"/>nemo alius quam ipsa, iudicet, coherceat et condempnet, exceptis causis sanguinis et maleficiis, in quibus hoc volumus obtinere, ut per se¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N006"/>cularem iudicem fiat animadversio in personas, condempnacionibus et rebus maleficorum ipsi ecclesie applicatis, et tam in capite quam in membris remit¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N007"/>to servitutes reales et personales, que debentur iure debito consuetudionario regni mei, que plene superius sunt notate. Ad perpetuam autem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N008"/>firmitatem sigillo meo roboro presens scriptum, addens nichilominus penam huius indulgencie violatoribus seu turbatoribus infligendam, videli¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N009"/>cet ut quecumque persona publica seu privata sublimis seu infima nostrum fregerit hoc indultum, primum nostram et successorum nostrorum senciat indignationem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N010"/>et descriptas in privilegio concesso ecclesiis omnibus ad peticionem <cei:persName>Gregorii, sancti Theodori diaconi cardinaIis</cei:persName>, penas luat. Et ne propter homi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N011"/>num brevem vitam probationum copia subtrahatur, ut omnis calumpniis hominum occasio precludatur, tam in contractibus quam in aliis negociis non solum habun¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N012"/>dans sed superhabundans necessaria est cautela. Ideoque ego <cei:persName>A., abbatissa sancti Georgii martyris</cei:persName>, cuius <cei:placeName>monasterium in castro Pragensi</cei:placeName> situm est, ancillarum Dei
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N013"/>ibidem Domino serviencium humiIis ministra, filia inclyti <cei:persName>regis Boemorum Wladislay</cei:persName>, presens instrumentum duxi conficiendum, in quo villas, possessiones,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N014"/>territoria, predia, libertates tam personales quam reales concessas <cei:placeName>ecclesie sancti Georgii</cei:placeName> primitus a glorioso <cei:persName>rege Boemie Wladislao</cei:persName>, patre meo, et postmodum reno¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N015"/>vatas a <cei:persName>victorioso rege Otakaro</cei:persName>, fratre meo, et remissiones servitutum et omnia, que ad ius et dominium pertinent dicti monasterii, precepi fideliter consignari, ut ipsa
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N016"/>conscriptio apud posteros de his, que nunc gerimus, memoria sit perhennis et adversus invasorum malicias validum munimentum. Hanc etiam paginam memorati <cei:persName>regis Otakari</cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N017"/>fratris mei, et serenissime uxoris eius <cei:persName>Constancie, regine Boemorum</cei:persName>, nec non illustris filii eius, <cei:persName>ducis Wenceslay <cei:placeName>Plyznensis</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, karissimi nepotis mei, et <cei:persName>eiusdem coniugis</cei:persName>, nurus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N018"/>mee, et <cei:persName>J., viri venerabilis, electi <cei:placeName>Pragensis</cei:placeName> ecclesie</cei:persName>, et baronum <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> quam plurium, qui in subsequentibus nominantur, obtinui sigillis, testimoniis et subscriptionibus insigniri. Prediorum autem et villarum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N019"/>nomina sunt hec, que omnia <cei:placeName>ecclesia sancti Georgii</cei:placeName> tempore regiminis mei possedit XL annis continue et amplius sine lite pacifice et quiete, a censibus et tributis, a publicis muneribus, videlicet ab edifica¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N020"/>cione castrorum, a refectione poncium, a preseka, a custodia murorum, a vigiliis nocturnis, que fiunt in castris, a fossatorum cavacione, ab honere, quod dicitur poowod et prowod,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l31" n="N021"/>trisne et a pogezda, a vectigalibus, que fiunt, cum rex ad colloquium vel exercitum est iturus, a gravamine, quod dicitur swod et glava, et ab aliis iniuriis libera et exempta. Et has
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l34" n="N022"/>libertates habuit <cei:placeName>eccIesia sancti Georgii</cei:placeName> tam in capite quam in membris, in personis et rebus, in habitis et habendis. In prediis siquidem memoratis homines commorantes non trahuntur ad iudicium secula¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l35" n="N023"/>re, camerariis publicis intrare hec predia non licet pro citandis rei, confiscationis sententia, que plen dicitur, locum non habet, apena, que debetur facientibus otbog, in his prediis non debet,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l36" n="N024"/>furto seu quolibet maleficio in prediis comperto, fur vel maleficus traditur curie seculari, vel facultates malefici in usus ecclesie convertentur et generaliter vel omnes pene sive mulcte
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l37" n="N025"/>et condempnationes et adiudicationes, tam super civiIibus causis quam super criminalibus facte, ad usum eccIesie sunt concesse. Et licet ex his libertatibus plereque <cei:placeName>Pragensi ecclesie</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l38" n="N026"/>per <cei:persName>Gregorium, diaconum cardinalem sancti Theodori</cei:persName>, fungentem legationis officio in <cei:placeName>regno Boemie</cei:placeName>, universaliter sint obtente, mihi tamen et propter me et mihi succedentibus ipsi <cei:placeName>ecclesie</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l39" n="N027"/><cei:placeName>sancti Georgii</cei:placeName> a fratre meo, <cei:persName>rege Otakaro</cei:persName>, specialius et abundancius sunt indulte. Ego <cei:persName>Otakarus, Dei gracia rex Boemie</cei:persName>, suprascriptis omnibus perhibeo testimonium et subscribo.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l40" n="N028"/>Ego <cei:persName>Constancia, Dei gracia regina Boemie</cei:persName>, suprascripta testor esse vera et subscribo. Ego <cei:persName>Wencezlaus, dux <cei:placeName>Plyznensis</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, ego <cei:persName>Cuncundis</cei:persName>, ego <cei:persName>J., electus <cei:placeName>Pragensis</cei:placeName></cei:persName>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>