<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0117_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0117_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">200567</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Nos <cei:persName>Karolus, Dei gratia rex <cei:placeName>Hungarie</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, recognoscimus et ad universorum notitiam tenore presentium cupimus pervenire, quod nos cum magnifico principe domino <cei:persName>Joanne, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> rege illustri ac <cei:placeName>Lucemburgensi</cei:placeName></cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName>comite</cei:persName>, fratre nostro karissimo, in indissolubilis ac individue amicitie unione permanere cupientes, ad ipsius unionis robur et perpetuam firmitatem sincera fide promittimus, ipsum dominum regem <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> contra omnem hominem, omni tempore,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>in quovis necessitatis articulo et in locis quibuslibet toto posse nostro, quandocumque per eum requisiti fuerimus, adiuvare, illustribus ducibus <cei:placeName>Austrie</cei:placeName>, qui nunc sunt, fratribus nostris, dumtaxat exceptis, contra quos si predictus rex
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/><cei:placeName>Boemie</cei:placeName> hostiliter cum exercitu processerit, sedere tenebimur in quiete, nec eis aliquod in hac parte ferre subsidium vel iuvamen, nec admittere, quod de regno nostro <cei:placeName>Hungarie</cei:placeName> ipsis aliqua subsidia per quoscumque nostros regnicolas afferantur.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>Si autem ipsi duces terras predicti domini regis <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> invaderent, tunc nos sibi tenemur toto succurrere posse nostro, prout super eo per ipsum dominum regem <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> fuerimus requisiti. Ipse quoque similiter vice versa, si iidem duces <cei:placeName>Austrie</cei:placeName> terras
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>nostras ullo umquam tempore invaderent, tenetur nobis ad requisitionem nostram tocius sue potentie subsidio succurrere opportuno. Et quandocumque ipse dominus rex <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> suos homines nobis in auxilium transmiserit, illis in pabulo equorum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>tantummodo intra metas regni nostri tenebimur providere. Et ipse similiter nostris, quos sibi quandocumque transmiserimus, hominibus intra metas regni sui in solo equorum pabulo providebit. Ad maioris autem mutue dilectionis nostre evidens ligamentum,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>illustrem <cei:persName>Ladizlaum, primogenitum nostrum</cei:persName>, inclite <cei:persName>Anne, nate dicti domini regis <cei:placeName>Boemie</cei:placeName></cei:persName>, postquam a Sede apostolica super consanguineitate dispensatio, pro qua obtinenda tam dictus dominus rex, quam nos tenebimur in proximo ad ipsam Sedem apostolicam nostros
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>nuncios destinare, fuerit obtenta, infra sex menses immediate sequentes tradere et matrimoniali federe in loco, quem idem dominus rex et nos duxerimus mutuo deputandum, promittimus copulare. Quod si dispensatio huiusmodi a predicta
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>Sede apostolica ista vice nequiverit obtineri, contractus ipsius matrimonii teneri debebit ad triennium in suspenso, et interim uterque nostrum, videlicet tam dominus rex <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> antedictus quam nos, bona fide et toto posse pro dispensatione huiusmodi
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>tenebimur laborare. Postquam vero ipsa dispensatio obtenta fuerit et predicta filia ipsius domini regis <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> duodecim etatis sue annos compleverit, ex tunc ipse dominus rex <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> statim eam marito suo <cei:persName>Ladizlao</cei:persName> predicto tenetur usque ad
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>metas sepedicti regni nostri <cei:placeName>Hungarie</cei:placeName> transmittere et abinde infra annum continue computandum ipsi nate sue decem milia marcarum grossorum pragensium, quinquaginta sex grossos pro marca qualibet computando, in <cei:placeName>Broda Hungaricali</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>nomine dotalitii tenebitur assignare, que decem millia marcarum nos ibidem tenebimur recipere, in regnum nostrum, quocumque nobis placuerit, deducturi, sepedicto domino rege <cei:placeName>Bohemie</cei:placeName> pro universis suis regnicolis promittente, quod usque ad castrum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>nostrum <cei:placeName>Trinchiniense</cei:placeName> secure predicta pecunia deducetur. Nos vero vice versa pro dotalicio sepedicti filii nostri quindecim milia marcarum argenti, ita quod quelibet marca ad valorem quinquaginta sex grossorum denariorum pragensium se extendat, tene¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>bimur assignare. Dotalicium vero supradictum, quod ab utroque latere totum se ad viginti quinque milia marcarum extendit, in infrascriptis bonis divisim, ita quod pro decem milia, que pro dotalicio filie predicti domini regis <cei:placeName>Bohemie</cei:placeName>, et quindecim milia,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>que pro dotalicio prefati filii nostri designentur ex nomine, assignamus, videlicet in civitatibus reginalibus <cei:placeName>Wereuche</cei:placeName>, <cei:placeName>Segusd</cei:placeName>, <cei:placeName>Labad</cei:placeName>, <cei:placeName>Chehy</cei:placeName>, <cei:placeName>Aranas</cei:placeName>, cum suis comitatibus, officialatibus, villis et pertinentiis universis, item ville <cei:placeName>Scentom¬</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/><cei:placeName>burus</cei:placeName>, <cei:placeName>Scabas</cei:placeName>, due ville <cei:placeName>Achad</cei:placeName>, <cei:placeName>Balhas</cei:placeName>, <cei:placeName>Wthus</cei:placeName>, <cei:placeName>Daran</cei:placeName> <cei:placeName>Chekene</cei:placeName>, <cei:placeName>Wylok</cei:placeName>, similiter cum omnibus suis utilitatibus, predicta decem milia marcarum, item <cei:placeName>Posoga</cei:placeName> cum toto suo districtu, castris, civitatibus, villis, opidis et
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>aliis suis pertinentiis universis, prefata quindecim milia marcarum sint per nos certitudinaliter demonstrata. Hoc expresso, quod si predictum <cei:persName>Ladizlaum, filium nostrum</cei:persName>, ante vel post obitum nostrum habendo liberum vel liberos masculos
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>decedere forte contingeret, iidem filius sive filii in regno <cei:placeName>Hungarie</cei:placeName> supradicto succedere debeant et ipsum regnum ad eos et non ad alios iure hereditario pertinebit. Si vero sepedictum filium nostrum habendo filiam vel filias mori contingeret,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>ex tunc ipsa vel ipse iuxta consuetudinem ipsius regni <cei:placeName>Hungarie</cei:placeName> hactenus observatam succedere et hereditare debebunt. Si autem sepedictum filium nostrum sine filiis vel filiabus de hac luce migrare contingeret, tunc supradicta <cei:persName>Anna, nurus</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/><cei:persName>nostra</cei:persName>, utrumque dotalicium prelibatum usque ad mortem suam pacifice possidebit. Ea vero defuncta, predicta decem milia marcarum per predictum dominum regem <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> eidem <cei:persName>Anne</cei:persName>, filie sue, ratione dotalicii assignata, ad eundem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>et heredes suos libere revertentur. Ipseque dominus rex <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> ac heredes sui predicti bona prescripta, que pro huiusmodi decem milibus marcarum sunt superius assignata, in sua potestate tenebunt pacifice, donec ipsis per nos
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/>vel ex parte nostri de predictis decem milibus marcarum fuerit ex integro satisfactum. Cumque per nos, heredes ac successores nostros, reges <cei:placeName>Hungarie</cei:placeName>, domino regi <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> vel heredibus suis memoratis sepedicta decem milia marcarum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N024"/>in predicta civitate nostra <cei:placeName>Trenchiniensi</cei:placeName> numerata fuerint et soluta, et abinde usque ad metas <cei:placeName>Moravie</cei:placeName> ex parte nostri vel successorum nostrorum predictorum secure conducta, tunc predicta bona debent esse libera et soluta. Nosque pro nostris
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N025"/>terrigenis promittimus, quod nullum in ipsius pecunie deductione impedimentum prestabunt. Hoc etiam specialiter est adiunctum, quod si per mortem alterutrius, videlicet <cei:persName>Ladizlai</cei:persName> et <cei:persName>Anne</cei:persName> predictorum, vel propter difficultatem prefate dispensationis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N026"/>prefatum matrimonium non posset legitime consummari, tunc nec nos nec sepedictus dominus, rex <cei:placeName>Boemie</cei:placeName>, ad solvendum dotalicium erimus obligati, nichilominus tamen unio dilectionis et amicitie et omnia alia, que
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N027"/>pretacta sunt, debent per nos et sepedictum dominum, regem <cei:placeName>Boemie</cei:placeName>, inviolabiliter observari. Insuper si regem <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> predictum claudere contingeret diem extremum, tunc nos regnum <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> necnon ipsius regni heredes
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N028"/>supradictos cum omnibus terris et iuribus suis in nostram protectionem recipimus et ipsum ac eos defendere tenebimur et promittimus, tamquam propria bona nostra. Idem quoque dominus, rex <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> antedictus, liberis nostris et regno nostro <cei:placeName>Hungarie</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N029"/>sepedictis facere tenebitur viceversa, si nos, quod absit, migrare contingeret ab hac luce. Ut autem hec omnia et singula premissa ac etiam ea, que in unione prius inter nos et sepedictum dominum, regem <cei:placeName>Boemie</cei:placeName>, habita et ordinata
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N030"/>sunt, in omnibus et per omnia permaneant semper salva, in ecclesia sancti Jacobi apud fratres minores in civitate nostra <cei:placeName>Tyrnavia</cei:placeName> super maius altare, presentibus venerabilibus in Christo patribus <cei:persName>Ladizlao, archiepiscopo <cei:placeName>Colocensis</cei:placeName>,</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l31" n="N031"/><cei:persName>cancellario nostro</cei:persName>, <cei:persName>Hinkone, electo <cei:placeName>Olomucensis</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Andrea, preposito <cei:placeName>Albensis</cei:placeName>, ecclesiarum, vicecancellario nostro</cei:persName>, necnon spectabilibus et nobilibus viris <cei:persName>Wilhelmo, comitis <cei:placeName>Juliacensis</cei:placeName> primogenito</cei:persName>, <cei:persName>Demetrio, magistro tawarnicorum nostrorum</cei:persName>, <cei:persName>Jofrido,</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l32" n="N032"/><cei:persName>comite de <cei:placeName>Lyning</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Mykch, bano totius <cei:placeName>Sclavonie</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Henrico, comite de <cei:placeName>Wylmow</cei:placeName></cei:persName>, testibus ad hoc specialiter vocatis, iuravimus tactis sacrosanctis ewangeliis omni dolo et fraude cessantibus irrevocabiliter et inviolabiliter
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l33" n="N033"/>adinplere, rata et firma semper tenere et habere ac perpetuo observare nec contra ea vel eorum aliquod ullo umquam tempore de iure vel de facto facere vel venire. Est etiam expressum inter cetera, quod tam sepedicta nata
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l34" n="N034"/>prelibati domini regis <cei:placeName>Boemie</cei:placeName>, quam etiam memoratus filius noster, dum sibi fuerit, ut predicitur, transmittenda, sani et immunes ab innatis defectibus mentis et corporis, sicut condecet, habeantur. In quorum omnium
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l37" n="N035"/>predictorum robur et presentes fieri litteras et sigillo nostro autentico fecimus roborari. Datum <cei:placeName>Tyrnavie</cei:placeName> <cei:date value="99999999">idus februarii anno Domini millesimo trecentesimo vicesimo septimo</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>