<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">CGL_176_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>CGL_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">CGL_176_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">169984</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Mikess, rzeczeny Ottan, sedienym w <cei:placeName>Prziedslawiczich</cei:placeName>, gistecz a prwni dluznik</cei:persName>, <cei:persName>Mikssik z <cei:placeName>Ulibicz</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Hynek z <cei:placeName>Coneczchlumie</cei:placeName></cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName>Buzek ze <cei:placeName>Mstihnyewi</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Janek z <cei:placeName>Luzan</cei:placeName>, rukoymie geho</cei:persName>, s nym a zan wyznawamy sie tiemto listem obecznye przied
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>kazdym czlowiekem, ktoz tento list uzrzie nebo cztucze slysseti budu, ze gsmy dluzni praweho a gisteho dluhu czty¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>rydczieti kop grossiew dobrych strziebrnych razu prazskeho slowutnemu panossi <cei:persName>Janowi z <cei:placeName>Nemyczewsia</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Benesscow</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>synu geho odtudz, kterezto penyeze gmamy a slibujem gim dati a zaplatiti hotowymi peniezi we dwu nedieli po swie¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>tiem Girzi, gessto nynie nayprwe gma przigiti beze wssie omluwy y otpory. Paklibychom toho neuczinili a tiech pe¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>niez nadepsanych nezaplatili, nassim wierzitelem swrchupsanym na ten den giz gmenowany, tehdy yhned nazaytrzie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>potom roczie dwa z nas rukoymi swrchupsanych, kterazbyssta koliwiek napomanuta byla od nassich wierzitelew na¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>prziedpsanych listem nebo poslem gich gmenem geden druheho neczakage, any sie druheho doma nebytim wymluwage,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>gmamy a slibugem wlehnuti w prawe a wobyczeyne lezenye kazdy z nas swym ziwotem, anebo miesto sebe poslati w to
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>lezenye kazdy bude moczi panossi rytierzskeho rzadu do miesta do <cei:placeName>Giczyna</cei:placeName>, w hospodu cztneho hospodarzie, tu kdezby
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>nam od nassich wierzitelew swrchupsanych, nebo gich gistym poslem bylo ukazano a zgednano. A z toho lezenye negmamy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>nykam wygeti any wygiti nayzadne prawo, dokudzbychom penyez swrchupsanych gistyny y se wssemi sskodami swrchupsa¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>nym nassim wierzitelom wplnye a docziela nezaplatili. Takymito sskodami, kterezby sskody pro nasse nesplnyenye nassi wierzitele
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>swrchupsani wzieli, sami oto gezdiecze anebo posly sslicze, a ty pokazati mohli dobrym swiedomym bezprawa, dokazowanie a
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>bezprzisah, akdyzby minulo cztrnadste dny pogich napomanuti, porzad sbiehlych a penyezi swrchupsani gistyna y s sskodami
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>proto wzatymi nebyli zaplaczeni wplnie a docziela plinny lezenie neb neplinny, tehdy nassi wierzitele swrchupsani
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>magi a budu mieti plnu mocz y prawo, kteruzto gim dawamy, nasie tiemto listem ty giste penieze swrchupsane wzieti a
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>dobyti w zidech anebo w krziestanech na nassi, na wssech sskodu, pakliby w tom czasu, ktereho z nas rukoymi Buoh neuchowal
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>tak, zeby umrziel anebo kterak ginak s tohoto swieta sssel, tehdy my ziwi poostali gmamy a slibugem gineho tak dobre¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>ho a tak gisteho namiesto toho umrleho w gednom miesieczi porzad poczitagicz nastawiti a list tento obnowiti w taz slova,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>kolikratzbykoliwiek toho potrzebie bylo pod lezenim swrchupsanym. A ktozby tento list gmiel s dobru wolij nassich wierzi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/>telew swrchupsanych, ten gma a bude mieti tuz mocz plnu y tez prawo iako oni samy. A na swiedomie y pro lepssi gistotu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N024"/>peczeti nasse wlastnye s nassi dobru woli y s nassim wiedomim prziwiesilismy k tomuto listu, genz gest dan a psan
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N025"/><cei:date value="99999999">letha od narozenye syna Bozieho po cztrnadsti stech letech, patnadsteho letha w pondielij po swietiem Gilgii</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>