<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK_2140_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK_2140_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">201669</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Bussek z <cei:placeName>Hradku</cei:placeName>, sedienym v <cei:placeName>Erpruziczich</cei:placeName></cei:persName>, wiznawam tiemto listem obecznye przedewssemy, ktoz gey uzrzie nebo cztucze slisseti budu, tak iakz gsu my byly dluzny penieze
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>nebostzik kniez <cei:persName>Sulek probosst a conwent geho classtera <cei:placeName>chotiessowskeho</cei:placeName></cei:persName>, a nato my list byly uczinili s conwentzskymy peczetmy a s rukoymyemy, kterehoz to listu poslo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>we gich gsu pohrzessily, a ty penieze mnye tak sluzne welebny muz, knyez <cei:persName>Hinek probosst</cei:persName> nynyeyssy, a geho conwent classtera swrchupsaneho, daly a s plnyly my pe¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>niezy hotowymy uplnye awczele naten den, iakoz gsu my myely plnyti tak, zes my nicz dale any gich rukoymye nyczimz wynny neygsu any dluzny. Protoz ya
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/><cei:persName>Bussek</cei:persName> swrchupsany od sebe y od swich buduczich ten gysty list, acz by kdy nagewo wyssel, a kto tiem listem knieze probossta a conwent geho classtera swrchupsaneho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>y gich rukoymye chtiel napomynati, umocznugy moczy listu tohoto, nebo any ya, any mogy buduczy, any zadny ziwy czlowiek zadneho prawa k tomu listu,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>any me wole k neymu nema, nebo gsu mne na tom listu y naginich listech wsseho, kniez probosst a conwent geho classtera nadepsaneho y gich rukoymye,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>odbyly a daly y splnyly my me wsseczky penieze, czos gsu ny dodnessnyeho dne kdy dluzny bily, zes knieze probossta a conwent geho classtera nadepsaneho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>y rukoymye gich nemam, anyz moho znyczehoz upomynati. Toho na lepssy gistotu y lepssy pewnost peczet sem swu wlastny k tomuto listu prziwiesil,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>a k me snazne prozbye urozeny pan pan <cei:persName>Henrich z <cei:placeName>Glsterberga</cei:placeName></cei:persName> a slowutny <cei:persName>Brzenyek z <cei:placeName>Frumsstaina</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Hinek z <cei:placeName>Chrzinyowa</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>Petr z <cei:placeName>Cziczowa</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Lebhart</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/><cei:persName>z <cei:placeName>Wyddyna</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Maleyowicz</cei:placeName></cei:persName> na swiedomye peczeti swe k tomuto listu gsu prziwiesily, genz gest <cei:date value="99999999">dan po Bozim narozenye tissicziho cztirzsteho a ssestnadtcz¬</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/><cei:date value="99999999">teho leta, tu strzedu po swietim Ondrzegy appostolu bozim</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>