<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1598_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1598_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">215416</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l3" n="N001"/>Weygmeno Bozie amen. Swolenie sie stalo dobrowolne, bezyzadneho utisstienie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l4" n="N002"/>rzemesla stolarzskeho ato mezi wssemi y kazdeho zwlastie.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l5" n="N003"/>Item nayprwe vlozili pokutu vietssi X grošů proti kussom vietssim a druhu ulozili
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l6" n="N004"/>pokutu III grošů proti kusom menssim, iakoz dole psano gest. Item nayprw, ktoz by sie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l7" n="N005"/>ocz pokusil, totis w rzemesle stolarzskem a nemohl dowesti, aby dal pokutu.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l8" n="N006"/>Item ze kazdy zwlasttie okazowal rzemeslo, totis wrchczabniczi a stuos s truhliczemi
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l9" n="N007"/>prawe miery rzemesla stolarzskeho. Item kto by sie chtiel osaditi naterz rzemeslo,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l10" n="N008"/>at by take tez kusi okazal. Item, kteryrz by koli cechmistrzi by byli, a ti kdyzby poslali
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l11" n="N009"/>po ktereho mistra tehoz rzemesla a nechtiel giti swewolnie, aby dal pokutu.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l12" n="N010"/>Item kto by koho haniel a utrhal na czti mezi nassim rzemeslem pokutnie a nedo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l13" n="N011"/>wodnie a gestli ze by kto slyssal a toho swiedczil a ten gisty byl powolan mezy cech¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l14" n="N012"/>mistry a trestan byl z toho a on przel, aby dal pokutu. Item pakli by kto ha¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l15" n="N013"/>niel wuoczi azgewnie a bylo to uswiedczeno a ten nemol dowesti kto by ha¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l16" n="N014"/>niel, aby dal pokuty deset grossow. A dale co by czechmistrzi nalezli, aby
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l17" n="N015"/>to podstupil. Item kto by mlynarze neb tesarze ffidrowal czimz koliwiek,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l18" n="N016"/>aby dal pokutu. Item kto by koliwiek uczil uczedlnika bezviedomie cze¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l19" n="N017"/>chmistrow a take lacziniegie nezli zkopy, aby dal pokutu deset grossow.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l20" n="N018"/>Item kto by koliwiek ludil towarzissie neb uczedlnika od druheho,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l21" n="N019"/>aby dal pokutu. Item kto by kde smluwil dielo a gmy tahl sie nato,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l22" n="N020"/>aby dal pokutu. Item komuz by znas niektery messtienin byl dluzen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l23" n="N021"/>a znesl na czechmistry, aby zadny gemu nedielal, dokudz nezaplati, aby
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l24" n="N022"/>dal pokutu. Item kdyz by towarziss prziwandrowal hodny rzeme¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l25" n="N023"/>sla nasseho stolarzskeho a po mistry poslaly a ktoz by neprzissel ssenkowat,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l26" n="N024"/>aby dal pokuty trzy grossie et cetera. Item ktoz by sie chtiel osaditi aby dal <cei:unclear>III</cei:unclear> grošů a libru vosku
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l27" n="N025"/>do czechu. A tito konczele byli su toho leta <cei:persName>Blazek Hrusskowecz</cei:persName>, <cei:persName>Czgan Wolhyn</cei:persName>, <cei:persName>Spaczek</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l28" n="N026"/><cei:persName>Sswihowecz</cei:persName>, <cei:persName>Vaniek Zlatousti</cei:persName>, <cei:persName>Tocznik Ulik</cei:persName>, <cei:persName>Bohdal Czachrle</cei:persName>, <cei:persName>Makowecz</cei:persName>, <cei:persName>Vaniek Pass</cei:persName>.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l29" n="N027"/>A toho na potwrzenie a pro lepssi gistotu upewnienie vietczie przitiskli sme
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l30" n="N028"/>swu peczet k tomuto listu s poleczni. A toho czasu byli czechmistrzi <cei:persName>Bartha prziemie</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l31" n="N029"/><cei:persName>Honczlin</cei:persName> a <cei:persName>Jakub Bezruczka</cei:persName>, a to <cei:date value="99999999">leta od narozenie syna Bozieho tisiczeho cztrz</cei:date>¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l32" n="N030"/><cei:date value="99999999">steho padesateho pateho</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>