<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0124_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0124_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">202189</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Nos <cei:persName>Boleslaus, Dei gratia dux <cei:placeName>Opoliensis</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, recognoscimus tenore presentium et fatemur, nos esse principem et vasallum magnifici domini nostri, domini <cei:persName>Johannis, <cei:placeName>Bohemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName></cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName>regis ac <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName> comitis</cei:persName>, et ab eo terram nostram <cei:placeName>Opoliensem</cei:placeName> cum civitate <cei:placeName>Opol</cei:placeName> et castro ibidem, cum civitate <cei:placeName>Rosenberch</cei:placeName> et castro <cei:placeName>Crasscow</cei:placeName>, cum oppidis, villis, ho¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>minibus, vasallis, homagiis ad ipsas et ad ipsa spectantibus, cum aliis suis pertinentiis universis, in quibuscumque consistant, quas et que nunc habemus et inposterum quibuscumque sumus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>habituri, que ad regnum <cei:placeName>Bohemie</cei:placeName> dinoscuntur pertinere, heredum et successorum nostrorum, ducum <cei:placeName>Opoliensium</cei:placeName>, nomine recepisse in feodo et ab ipso ac possidere jure et titulo fe¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>odali volentes et decernentes, quod heredes et successores nostri, duces <cei:placeName>Opolienses</cei:placeName> memorati, a domino nostro rege, heredibus et successoribus suis, regibus <cei:placeName>Bohemie</cei:placeName> prelibatis,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>prefatam terram nostram, quandocumque eam per mortem alicuius ducis ibidem vacare contingerit, in feodo recipere semper deinceps debeant et habere et facto sibi
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>per eos servande debite fidelitatis homagio, sicut et nos nunc spontanea et libera voluntate fecimus, ei vel eis tamquam eius vel eorum principes et vasalli sincera
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>fide semper intendere debeant et parere. In cuius rei testimonium presentes litteras fieri et sigillo nostro iussimus communiri. Datum <cei:placeName>Vratislavie</cei:placeName> <cei:date value="99999999">anno Domini</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/><cei:date value="99999999">millesimo trecentesimo vicesimo septimo in die palmarum</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>