<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">RM_2381_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">RM_2381_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">202706</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>My <cei:persName>Zigmund, z Bozie milosti rzimsky cziesarz, wzdi rozmnozitel rzisse a uhersky et cetera kral</cei:persName>, wyzna¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>wame tiemto listem obecznie przede wssemi, ktoz gey uzrzie neboli cztucze slysseti budu, ze iakozsme przedsim slowutnemu 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName>Przibikowi z <cei:placeName>Klenoweho</cei:placeName></cei:persName>, wiernemu nassemu milemu, zastawili a zapsali na <cei:placeName>Wolyni</cei:placeName> a na wesnicziech, y na wssem, czoz 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>k tomu przislussie, tisiczie kop grossuow prazskich, striebrnich a dobrich, w ty umluwy a s tyemi przimienkami, iakoz 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>tyz list nass wsse skrzie iasniegie a ssirze swiedczii, tak pilnost geho sluzby znamenagicze a chtiecze, aby mohlsie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>hoditi nam tiem lepe s dobrim rozmyslem a radu nassii, przidalisme gemu a przidawame a przipsalisme y
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>przipisugem tiemto listem z milosti nassie zwlasstnie k zapisu a magestatu nassemu swrchudotczenemu a k 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>sumye w niem polozene piet set kop grossuow prazskich strziebrnich a dobrich, w tez a takowe prawo y
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>s tiemi przimienkami, iakoz tyz zapis nass, o niemz nahorze zmienka gest ukazuge a zawiera. A ktoz tento list
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>mieti bude s tehoz <cei:persName>Przibika</cei:persName> dobru wolii, ten ma wsseczko prawo mieti w niem zapsane, iako on sam. Na
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>potwrzenie toho nassi cziesarzsku peczet kazalisme prziwiesiti k tomuto listu, genz gest dan v <cei:placeName>Prazie</cei:placeName> <cei:date value="99999999">leta</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/><cei:date value="99999999">od narozenie sina Bozieho tisiczieho cztyrzsteho trzidczateho ssiesteho, w patek den swateho Klimenta let</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/><cei:date value="99999999">kralowstwii nassich uherskeho et cetera w padesatem, rzimskeho w sedmimezidczietmem, czeskeho w sedminad</cei:date>¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/><cei:date value="99999999">czetem a cziesarzstwie w cztwrtem letye</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>