<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">CGL_173_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>CGL_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">CGL_173_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">169982</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N001"/>Ja <cei:persName>Henrich z <cei:placeName>Closterberka</cei:placeName>, odgynud z <cei:placeName>Plane</cei:placeName>, sedienim na <cei:placeName>Costomlattech</cei:placeName></cei:persName>, wyznawam tiemto listem przed kazdym, ktoz tento list czisti neb cztucz slyssieti budu nynieissii
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N002"/>y buduczi, ze tak, iakoz urozena pany nebozka pany <cei:persName>Zofka z <cei:placeName>Dobrusky</cei:placeName></cei:persName>, sestra ma a nebozce panie <cei:persName>Petrowa manzelka z <cei:placeName>Costi</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, dalla y prodalla na costomlatskem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N003"/>sbozi kuobczi cztnym muzom wsy <cei:placeName>Ztrattowsky</cei:placeName>  ty luky nebo pastwiny, iakoz slowu <cei:placeName>Chrzienyny</cei:placeName>, iten stawek, iakoz diely lansku obecz ystu wrbynu, kteraz gest natom
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N004"/>stawku, iten staw, iakoz slowe <cei:placeName>Hurakow</cei:placeName> a gesto lezi podle te obcze, y stu se wsy <cei:placeName>Wrbynu</cei:placeName>, kteraz gest natom stawu az do rybnika wazka a wtiech meziech, iakoz 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N005"/>gest nebozka pany gim prodalla a gym ukazano gest gegim kazanim a take gest przimienieno. Kdyzby ribnik <cei:placeName>Wazek</cei:placeName> spusstien byl nebo pust byl, tehdy magi
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N006"/>toho poziwati ribnika, pastwu neb lukamy aneb kterak sie gim liby k gich pozitku bez potoku ryb lowenie i s tiemi drahamy, iakoz lezie podle toho ribnika, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N007"/>az dote mezie, iakoz gim gest prodano neb iakoz ta proday zalezzi ato gim y gich buduczim prodawa gest wiecznie pod purkrecht za dwadczeti kop grossuow
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N008"/>strziebrnych dobrich prazskeho razu apodurok dwu kopu platta kopu na swateho Girzie a kopu na swateho Hawla. Ato rozdielnie bezewssiech robot y gi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N009"/>nych wsiech poplatkow prodalla gest gim y gich buduczim wiecznie bez prziekazy. Aprottoz ia, <cei:persName>Henrich z<cei:placeName> Elsterberka</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> swrchupsany, to danye y prodanye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N010"/>nebozky panie swrchupsane sestry me to dale dawa y prodawa y potwrzugi wiecznie kupurkrechtu te wsy swrchupsane ztrattowu pod urok
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N011"/>swrchupsany rozdielnie tak, iakoz swrchupsano gest. Kopu na swateho Girzie a kopu na swateho Hawla gim y gich buduczim te wsy <cei:placeName>Ztrattowskey</cei:placeName> ato
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N012"/>gim wiecznie slibugi sdrzietti y gich buduczim swu dobru wieru any gim natom prziekazieti ia, ani kto odemne. Ya, mogi buduczy i toho sbozie swrchu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N013"/>psaneho drzitellee wiecznie gim natom nemagi prziekazieti, ktoz pomnye budu natom na costomlatskem sbozi nebo ktozby tu wes drzielli w buduczich
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N014"/>czassech wiecznie gim y gich buduczim nemagi prziekazietti nattom kupeny swrchupsanem. A toho na swiedomie a pro lepsy gistotu swu sem pecziet
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N015"/>wlastny swu woly dobru a dobrym wiedomim k tomuto listu prziwiessil a mu prosbu slowutny muzzowee pan <cei:persName>Cztibor z <cei:placeName>Libussie</cei:placeName>, sedienim u </cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N016"/><cei:persName>w <cei:placeName>Marziczich</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Ian z <cei:placeName>Kopydlna</cei:placeName>, sedienim w <cei:placeName>Luczieny</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Zawisse z <cei:placeName>Semczicz</cei:placeName>, sedienim w <cei:placeName>Costomlatech</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Mikess, richtarz z <cei:placeName>Lyssee</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, swe su wlastnie peczietti
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N017"/>swu dobru woli a swim dobrim wiedomim na sviedomie prziwiessilli su k tomuto listu, gez gest dan a psan <cei:date value="99999999">leta od narozenie Bozieho tissicze-</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N018"/><cei:date value="99999999">ho cztirzsteho cztrnadczteho <cei:supplied>(............................)</cei:supplied> den swateho Ondrzege apposstolla. </cei:date>
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>