<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1568_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1568_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">209341</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Hanussek Fferydan z <cei:placeName>Przietoky</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> wyznawam tiemto listem obecznye przedewssemi, ktoz gey czisti anebo cztucze slysseti 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l2" n="N002"/>budu, ze s dobrym rozmysslem a radu przatel mych y s powolenim panie <cei:persName>Anny, manzelky me</cei:persName> wlastnie, odprodalsem 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l3" n="N003"/>a moczy tohoto listu odprodawam puol lana diediny orne swobodne bezewssech urokuow a poplatkuow wsselikakych 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l4" n="N004"/>od dwora meho wlastnieho a diediczneho, tudiez w <cei:placeName>Przietocze</cei:placeName> leziczieho, kterazto diedina lezii pohromadnie pocznucze 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l5" n="N005"/>otezdii tehoz dwora meho swrchupsaneho w tom polozeni, az dote czesty, kteraz wede od <cei:placeName>Hory</cei:placeName> do <cei:placeName>Peczek</cei:placeName>, opatrnemu 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l6" n="N006"/><cei:persName>Zdenkowi od <cei:placeName>Hory</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Janowi synu geho</cei:persName> y gich diediczom a buduczim k gmieni drzeni, wladeni, poziwani, a yakozto s swym 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l7" n="N007"/>wlastnim diedicztwim uczinieni, swobodnie po wsseczky czassi buduczie a wieczne za dwaczeti kop grossuow a za ssest kop 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l8" n="N008"/>grossuow dobrich strziebrnych razu a czisla prazskeho, mnye od nich uplnie a doczela penyezi hottowymi zaplaczenych 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l9" n="N009"/>a splnyenych, na tom sobie a swym diediczom y buduczim prawa y zadneho wiecze nepozuostawuge. A slibugi swu dobru 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l10" n="N010"/>wieru krzestiansku gmenem swim a manzelky me swrchupsane y mych wssech diediczuow y buduczich naprzedpsa¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l11" n="N011"/>nym <cei:persName>Zdenkowi</cei:persName> a <cei:persName>Janowi geho synu</cei:persName> natu diedinu wiecznie nesahati, ani gim y gich buduczim w tom kterakkoli¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l12" n="N012"/>wiek neprzekazeti, obyczegem y zadnym budto skrze sie nebo skrzekohokoli gyneho wiezcnie po wsseczky czassi budu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l13" n="N013"/>czie, a aczby gim nato kto sahl kterakkoliwiek, ze gim to mam ia naprzedpsany Hanussek y slibugi y mogi buduczi 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l14" n="N014"/>toho dwora wladarzi zprawowati przed zastawami, przedwieny, przedplaty komornimi y przed wsselikakym naro¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l15" n="N015"/>kem tiem dworem mym swrchupsanym y tiem wssim, czoz mam anebo mieti budu, y swe wsseczky buduczie w tez za¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l16" n="N016"/>wazugi listu tohoto moczy a wedle toho polu lanie prziprodal sem gim zwlasstie <cei:placeName>Gezero</cei:placeName> a <cei:placeName>Haldu</cei:placeName>, genz gest k nyemu 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l17" n="N017"/>przilezelo a przilezii za cztirzidczeti grossuow a za piet grossuow za hottowe penieze, tymz wssim prawem a w tez swo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l18" n="N018"/>bodie, iakoz sie odiedinie wypisuge. A ktozby tento list miel s dobru wolii swrchupsanich <cei:placeName>Zdenka</cei:placeName> a <cei:placeName>Jana</cei:placeName> nebo gich 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l19" n="N019"/>buduczich, ten ma a bude mieti tez prawo k tomu ke wssemu, czoz tento list swiedczi, yakozto czastopsany <cei:persName>Zdeniek</cei:persName> a <cei:persName>Jan geho </cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l20" n="N020"/><cei:persName>syn</cei:persName> a gich buduczy. A toho wsseho swrchupsaneho na swiedomie a na pewnost ya swrchupsany <cei:persName>Hanussek Fferydan</cei:persName> 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l21" n="N021"/>peczet mu wlastni dobrowolnie prziwiesil sem k tomuto listu. A pro lepssi gistotu prziprosilsem slowutnych pano¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l22" n="N022"/>ssy <cei:persName>Diwisse z <cei:placeName>Sekyrzicz</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>Hynka z <cei:placeName>Alunyowa</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Sigmunda <cei:placeName>Pieska</cei:placeName> z <cei:placeName>Radonyna</cei:placeName></cei:persName>, aby take wedle mne na swiedomie swe 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l23" n="N023"/>peczeti prziwiesili k tomuto listu, genz gest dan <cei:date value="99999999">letha od narozenie sina Bozieho tisiczieho cztirzsteho cztirzidczateho a </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l24" n="N024"/><cei:date value="99999999">trzetieho letha w ten patek den swateho Petra na stoliczy wsazenye</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>