<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK 0205_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK 0205_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">202181</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N001"/>In nomine sancte et individue trinitatis amen. Nos <cei:persName>Otacarus, Dei gracia Boemorum rex</cei:persName>, dilecte <cei:persName>sorori sue Agneti, sancti</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N002"/><cei:persName>Georgii abbatisse, et monasterio ipsius</cei:persName> imperpetuum. Non meretur rex esse nec regis vocari nomine, qui celesti regi suisque celicolis, qui adhuc militant in terra, se ipsum non inpendit
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N003"/>largiendo sua et ab aliis collata conservando et libertatem omnimodam tribuendo. Eapropter nos serenissimi patris nostri <cei:persName>Wladizlai, quondam regis <cei:placeName>Boemie</cei:placeName></cei:persName>, qui magnorum monasteriorum funda¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N004"/>non pro amore tuo
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N005"/>tor extitit et pius defensor, quantum possumus cum Deo, vestigiis inherentes tibi, soror dilectissima, et per te <cei:placeName>monasterio tuo sancti Georgii, quod est Prage in castro</cei:placeName>, pro anime nostre remedio et parentum nostrorum nec
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N006"/>hanc in perpetuum concedimus libertatem, ut <cei:persName>castellanus <cei:placeName>Wisegradensis</cei:placeName></cei:persName>, qui modo est vel qui pro tempore fuerit, exactiones turpes, que vuIgari vocabulo poiezda vocantur, paganorum pocius quam christianorum in villis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N007"/>dicti monasterii, quas in presenti possidet vel in posterum iustis modis poterit adipisci, exigere de cetero non presumat, exceptis duodecim denariis publice monete semel in anno de quolibet manso illarum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N008"/>villarum, que tali vexacione primitus vexabantur. Si quis autem heredum vel successorum nostrorum contra hoc privigilegium ausu temerario venire presumpserit, maledictionem paternam pro benedictione recipiat
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N009"/>et ulcioni divine ac iehenne ignibus deputetur. Verum si dictus castellanus hanc concesse Iibertatis paginam diabolo suggerente infregerit, nostre vel successorum nostrorum camere libram auri persol¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N010"/>vat et amplius nichil iuris habeat in eisdem villis, episcopus vero <cei:placeName>Pragensis</cei:placeName> eundem castellanum cogendi ad predicta observanda per censuram ecclesiasticam Iiberam habeat facultatem.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N011"/>Actum publice aput <cei:placeName>Ztragov</cei:placeName> <cei:date value="99999999">anno dominice incarnacionis millesimo CCo XXo IIIIo, indictione XIIa, concurrente, Vo idus octobris</cei:date>, pontificatus <cei:persName>domini Honorii pape III</cei:persName> anno VIIIIo, reg¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N012"/>nante <cei:persName>illustrissimo Romanorum imperatore et rege <cei:placeName>Sicilie</cei:placeName> Friderico</cei:persName> anno IIIIo. Huius rei testes sunt videlicet: filius noster <cei:persName>Wladizlaus, marchio Moravie</cei:persName>, <cei:persName>Arnoldus deca¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N013"/><cei:persName>nus</cei:persName> et <cei:persName>Orso canonicus <cei:placeName>Pragenses</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>dominus Jaros</cei:persName>, <cei:persName>dominus Budiwoy</cei:persName>, <cei:persName>dominus Borvta</cei:persName>, <cei:persName>dominus Vitco</cei:persName> et <cei:persName>Heinricus filii Witconis</cei:persName>, <cei:persName>Boguzlaus camerarius</cei:persName> noster, <cei:persName>Mztidrug castellanus <cei:placeName>Pragensis</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Groznata subcamerarius</cei:persName> noster,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N014"/><cei:persName>Wata</cei:persName> et <cei:persName>Boguzlaus frater eius de <cei:placeName>Wranov</cei:placeName> castellani</cei:persName>, <cei:persName>Boguzlaus de <cei:placeName>Wranov</cei:placeName> castellanus</cei:persName>, <cei:persName>Zawise filius Witconis</cei:persName>, <cei:persName>Wipertus</cei:persName>, <cei:persName>Ypolitus</cei:persName>, <cei:persName>Hermannus</cei:persName>, <cei:persName>Diuinus</cei:persName> et alii quam plures ad hoc testes advocati. Ut autem hec
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N015"/>nostra donacio rata sit et firma, hanc paginam nostri sigilli munimine duximus roborandam. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>