<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0121_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0121_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">202401</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Nos <cei:persName>Johannes, Dei gratia dux <cei:placeName>Osswicensis</cei:placeName> et scolasticus <cei:placeName>Cracoviensis</cei:placeName></cei:persName>, recognoscimus et fatemur tenore
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>presentium universis, nos esse principem et vasallum magnifici principis domini nostri, domini
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName>Johannis, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> regis illustris ac comitis <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName></cei:persName>, et ab eo terram
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>nostram <cei:placeName>Osswicensem</cei:placeName> cum suis civitatibus et castris, videlicet <cei:placeName>Osswicensi</cei:placeName> civitate cum castro,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/><cei:placeName>Zathor</cei:placeName> civitate, <cei:placeName>Kant</cei:placeName>, <cei:placeName>Zipscha</cei:placeName>, <cei:placeName>Wadowicz</cei:placeName> et <cei:placeName>Spikowitz</cei:placeName> opidis, cum etiam villis,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>hominibus, vasallis et militibus ad ipsas et ipsa spectantibus ac aliis suis perti¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>nenciis universis, in quibuscumque consistant, quas nunc habemus et imposterum sumus quo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>cumque titulo habituri, nostro, heredum et successorum nostrorum, ducum <cei:placeName>Osswicensium</cei:placeName>, nomine
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>recepisse in feodum et ab ipso tenere ac possidere jure et titulo feodali vo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>lentes, quod heredes et successores nostri, duces <cei:placeName>Osswicenses</cei:placeName> predicti, iuxta litterarum conti¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>nentiam, quas a predicto domino, rege <cei:placeName>Boemie</cei:placeName>, super eo habemus, quandocumque predictam
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>terram nostram vacare contigerit, eam ab ipso domino nostro rege aut a suis here¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>dibus seu successoribus, regibus <cei:placeName>Boemie</cei:placeName>, in feodo deinceps semper recipere debeant
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>et tenere et facto sibi per eos servande perpetuo fidelitatis homagio, sicut et
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>nos nunc spontanea et libera voluntate fecimus, ei vel eis tamquam eius
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>vel eorum princeps et vassalus sincera fide intendere et parere. In cuius
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N017"/>rei testimonium presentes litteras fieri et sigillo nostro fecimus roborari. Datum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N018"/>in <cei:placeName>Boutung</cei:placeName> <cei:date value="99999999">anno Domini millesimo trecentesimo vicesimo septimo VI</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N019"/><cei:date value="99999999">kalendas martii</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>