<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK_Jiri_331_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>AZK_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK_Jiri_331_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">146319</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Mi <cei:persName>Blazek Patek, purgmistr</cei:persName>, <cei:persName>Dobess, richtarz</cei:persName>, <cei:persName>Marzik Ssymonkow</cei:persName>, <cei:persName>Jan Warnich</cei:persName>, <cei:persName>Waczlaw Lutka</cei:persName>, <cei:persName>Tho¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName>myk, rzeznik</cei:persName>, <cei:persName>Simon Zuwacz</cei:persName>, <cei:persName>Hawel, wozatay</cei:persName>, <cei:persName>Bussyn Bohacz, rzeznik</cei:persName>, <cei:persName>Procop</cei:persName>, <cei:persName>Simon, sladownyk, con</cei:persName>¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName>ssele <cei:placeName>miesta Slanskeho</cei:placeName></cei:persName>, wiznawame tyemto listem obecznie wssiem, ze przissedsse przed nas do
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>plne radi <cei:persName>Thomik rzeznyk</cei:persName> a <cei:persName>Sebek Katrzin</cei:persName>, susede nassi, i seznali sie dobrowolnye, ze gsu prodali
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>dwie kopie grossow platu komornyeho na domyech na swich, genz <cei:persName>Thomikow</cei:persName> lezi mezi domem <cei:persName>Sy</cei:persName>¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/><cei:persName>monowym Zuwaczowym</cei:persName> s gedne a mezi <cei:persName>Hasskowym Konyerzowym</cei:persName> s druhe strany, a <cei:persName>Sebkow</cei:persName>, genz lezi
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>mezi domem <cei:persName>Zderazkowym</cei:persName> s gedne a mezi <cei:persName>Bussynowym</cei:persName> s druhe strany y na dyedinach swich, na wyn¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>mycziech, na zahradach y na nabitcziech swich, kterez magi nebo myeti budu pocztywym knyezym strzied¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>nykom swatogirskym na <cei:placeName>Hradie na prazskem</cei:placeName> y gich buduczym. A ten gisti plat swrchupsany <cei:persName>Thomyk</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>a <cei:persName>Sebek</cei:persName> y gich buduczi magi platiti spoleczny ruku gednu nerozdielnu swrchupsanym knyezi y gich bu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N011"/>duczim rozdielnye polowiczi na swateho Girzie a druhu polowiczi na swateho Hawla a magi gym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N012"/>ten gisti plat w gich wlastnyem domu klasti a platiti beze wssech gich sskod y nakladow. Pakliby
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N013"/>swrchupsany <cei:persName>Thomyk</cei:persName> a <cei:persName>Sebek</cei:persName> nebo gich buduczi drzewepsanym striednikom nebo gich buduczim
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N014"/>nahorzepsaneho platu nadrzewegmenowany kteri rok nedali a nezaplatili a strzedniczi neb gych
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N015"/>buduczi proto ktere posli slali nebo gyne sskodi wzali, tehdy my, richtarz a konssele slansssty, kterz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N016"/>nynye gsme nebo potom budu mame y magi drzewepsanym strziednikom i gich buduczym plneho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N017"/>prawa dopomoczi bez prodlen<cei:supplied>y</cei:supplied>e na wssem swrchupsanem zbozi y na nabitcziech tak dluho, dokudzbi
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N018"/>swrchupsany plat i  s naklady i <cei:supplied>s</cei:supplied> sskodamy splnyen nebil a zaplaczen. A take kdyzbi swrchupsany <cei:persName>Thomyk</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N019"/>a <cei:persName>Sebek</cei:persName> nebo gich buduczi swrchupsanym strziednikom nebo gich buduczym ten gisti plat mohli na
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N020"/>gine zbozie na tak dobre nebo <cei:supplied>y</cei:supplied> lepssie przewesti, to magi drzewepsany strziednyczi y gich buduczi ot
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N021"/>nych bez odporu przigieti. Pakliby sie gym taki plat nahoditi nemohl, tehda kdyzbi gym gich penyeze
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N022"/>s urokem swatogirskim nebo s swatohawelskym polozili, magi gie bez odporu przigieti a gym gich list za¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N023"/>sie wratiti. A ktoz tento list s gich nebo s gich buduczich dobru woli myeti bude, ten ma i bude myeti wssech¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l31" n="N024"/>na prawa swrchupsana. A tomu na swiedomye peczet wieczssie miesta nasseho s nassym dobrym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l32" n="N025"/>wiedomym k tomuto listu gest priwiessena, genz gest dan <cei:date value="99999999">leta od narozenie Bozieho po tisicz po czti-</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l33" n="N026"/><cei:date value="99999999">rzech stech letech, w dewatenadtcem letie, w patek den swatich Sebestiana Pabiana</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>