<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0140_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0140_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">205086</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l3" n="N001"/>In nomine Domini amen. Noverint universi tam presentes quam posteri noticiam presencium aut copiam habituri, quod quia nos <cei:persName>Conradus, Dei gracia dux <cei:placeName>Slesie</cei:placeName> et <cei:placeName>Glogovie</cei:placeName> et dominus</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l4" n="N002"/><cei:persName>in <cei:placeName>Olsna</cei:placeName></cei:persName>, ob specialis amoris affectum, quem erga magnifici principis domini <cei:persName>Johannis, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> regis ac comitis <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, domini nostri karissimi, gerimus celsitudinem,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l5" n="N003"/>habito nobiscum amicis quoque et fidelibus nostris consilio diligenti et deliberacione matura, accedentibus eciam favore et consensu eorundem expressis ad subscripta, bonum in hoc
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l6" n="N004"/>nostrum principaliter, consequenter autem fidelium, terrarum, civitatum, hominum et bonorum nostrorum omnium infrascriptorum commodum statumque inantea pacificum perpendentes, princeps et
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l7" n="N005"/>vasallus suus, heredum, successorum suorum, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> regum, ac ipsius regni <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> in perpetuum fieri et fore decrevimus, omnia et singula bona nostra sub eisdem libertatibus et
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l8" n="N006"/>iuribus, quibus a predecessoribus nostris ad nos pervenisse noscuntur, omnesque terras nostras, quas ad presens possidemus vel possidebimus quocunque tytulo in futuro tam citra quam ultra
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l9" n="N007"/>fluvium, qui <cei:placeName>Odora</cei:placeName> dicitur, cum civitatibus <cei:placeName>Wartemberch</cei:placeName>, <cei:placeName>Olsna</cei:placeName>, <cei:placeName>Mylitsch</cei:placeName>, <cei:placeName>Trebenicz</cei:placeName>, <cei:placeName>Trachemburch</cei:placeName>, <cei:placeName>Walow</cei:placeName>, <cei:placeName>Lubest</cei:placeName>, <cei:placeName>Winczk</cei:placeName>, <cei:placeName>Herrenstat</cei:placeName> et castris eis adiacen¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l10" n="N008"/>tibus, cum aliis, <cei:placeName>Ploczk</cei:placeName> videlicet, <cei:placeName>Prusnicz</cei:placeName>, <cei:placeName>Sandewel</cei:placeName> cum omnibus suis appendiis, dominiis, opidis, villis, allodiis, feudis, feudalibus, nobilibus et plebeiis, iuribus, red¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l11" n="N009"/>ditibus, proventibus et utilitatibus earundem, quocumque vocentur nomine vel in quibuscumque consistant, nostro, heredum et successorum nostrorum, <cei:placeName>Slesie</cei:placeName> et <cei:placeName>Glogovie</cei:placeName> ducum ac dominorum <cei:placeName>Olsnensium</cei:placeName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l12" n="N010"/>nomine in regis ipsius manibus sponte et libere resignantes, ab eo in feudum recepimus perpetuum, factoque sibi per nos fidelitatis debite homagio, prestito corporali nichilominus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l13" n="N011"/>iuramento, ipsi regi, heredibus et successoribus suis predictis tamquam veris dominis nostris velut princeps et vasallus eorum ac regni <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> antedicti parere deinceps promisimus et intendere
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l14" n="N012"/>in eisdem et contra quemlibet principem et hominem ipsos pro viribus fideliter adiuvare, reservata nobis edificandi ac instaurandi municiones novas in terris et bonis nostris premissis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l15" n="N013"/>et destruendi veteres, ubicumque et quandocumque nobis videbitur, pro nostro, terrarum predictarum et hominum nostrorum commodo expedire libera facultate, volentes et firmiter statuentes, ut, si
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l16" n="N014"/>forte nos, heredes aut successores nostri sublati de medio fuerimus heredibus legittimis et presertim masculis non relictis, extunc iam dicta bona nostra, terre, civitates et
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l17" n="N015"/>opida cum omnibus suis pertinenciis, ut predicitur, ad fratres nostros principes illustres, dominum <cei:persName>Henricum videlicet, ducem <cei:placeName>Slesie</cei:placeName> et <cei:placeName>Glogovie</cei:placeName> <cei:placeName>Saganensemque</cei:placeName> dominum</cei:persName>, ac dominum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l18" n="N016"/><cei:persName>Johannem, ducem <cei:placeName>Slesie</cei:placeName> et <cei:placeName>Glogovie</cei:placeName> ac dominum <cei:placeName>Stynavie</cei:placeName></cei:persName>, heredesque suos masculos, dumtaxat si quos reliquerint. Si autem nullos post se masculos legittimos relin¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l19" n="N017"/>querint, ad regnum <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> predictum libere et hereditarie debeant pertinere, hoc tamen adiciendum duximus nominatim, quod si nos ipsi, heredes vel successores nostri prefati cum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l20" n="N018"/>clericis, civibus, rusticis vel iudeis nostris aliquid cause questionis aut iudicii instauraverimus, de hiis et huiusmodi rex, heredes et successores sui predicti nobis, heredibus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l21" n="N019"/>vel successoribus nostris superstitibus intromittere se non debeant modo quovis. Si vero nobiles vel fideles terrarum nostrarum suprascriptarum debitam per nos, heredes vel successores
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l22" n="N020"/>nostros de suis questionibus aut causis nobis motis, de quibus iuxta litterarum regalium datarum nobis continenciam secundum fidelium nostrorum sentenciam et dictamen subire
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l23" n="N021"/>tenemur et facere iudicium, assequi non possint iusticiam, regem, heredes et successores suos prenotatos adire poterunt libere querelas ipsorum proponere et defectus. Nosque,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l24" n="N022"/>heredes et successores nostri predicti citati ibidem, coram rege videlicet et successoribus ac heredibus suis, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> regibus, ubicumque <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> fuerint aut <cei:placeName>Polonie</cei:placeName>, coram altero vero
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l25" n="N023"/>principe per eos ad hoc iudice deputato sisti tenebimur in terra <cei:placeName>Wratizlaviensi</cei:placeName> dumtaxat iudicio facere et subire de nobis, heredibus vel successoribus nostris conqueren
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l26" n="N024"/>tibus quibuslibet iusticie complementum. Illud insuper specifice duximus exprimendum, quod si fortasse nos, heredes vel successores nostros gravatos inopia debitis aut
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l27" n="N025"/>alia causa racionabili aliquam territorii et dominii aliquanti de nostris vendere vel obligare continget municionem principi nobis equali aut alteri regno <cei:placeName>Boemie</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l28" n="N026"/>competenti, vel eciam territorium non habentem, fideli vel vasallo nostro, extunc municionem eandem, sive territorium habeat et dominium sive non, vendendam
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l29" n="N027"/>aut obligandam ipsis regi, heredibus et successoribus suis, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> regibus, exhibere pre ceteris debeamus. Qui si ipsam emere vel in pignore reccipere noluerint, princeps
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l30" n="N028"/>ipse municionem predictam territorium videlicet habentem emens aut pignore tenens in feudum ipsam recipere tenebitur ab eisdem, ipsisque tamquam veris suis dominis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l31" n="N029"/>servire, parere et intendere de eadem. Alter vero non princeps emens vel pignore tenens municionem nostram territorium aut dominium, ut predicitur, non habentem,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l32" n="N030"/>a nobis, heredibus et successoribus nostris eam in feudum recipiet, hoc adiecto, quod rex, heredes et successores sui antedicti municiones supradictas pro summa eadem, in qua obli¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l33" n="N031"/>gate fuerint vel vendite, redimere valeant, quando velint. Illud eciam preterire nolumus, quod si rex, heredes ac successores sui antedicti nos, heredes vel successores
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l34" n="N032"/>nostros in adiutorium sibi per nos prestandum ad partes alienas extra <cei:placeName>Boemiam</cei:placeName> vel <cei:placeName>Poloniam</cei:placeName> evocaverint, subvenienciam nobis debitam, ne serviciis nimiis aut
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l35" n="N033"/>intollerabilibus pregravemur, facere teneantur. In quorum omnium testimonium presentes litteras fieri et sigilli nostri munimine iussimus communiri. Datum et actum <cei:placeName>Wratizlavie</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l36" n="N034"/><cei:date value="99999999">anno Domini millesimo trecentesimo vicesimo nono, VIo idus Maii</cei:date>.
            </cei:pTenor><cei:pTenor facs="#facs_1_region_1574684145137_462">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_line_1574684149998_465" n="N001"/>Copiata,
                    <cei:lb facs="#facs_1_line_1574684152170_470" n="N002"/>registrata. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>