<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">RDo_35_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">RDo_35_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">202795</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>My <cei:persName>Oldrzich z <cei:placeName>Wstye</cei:placeName> na <cei:placeName>Luznyczy</cei:placeName>, sedyenym na <cei:placeName>Hradystzy</cei:placeName></cei:persName>, a my <cei:persName>Ian z <cei:placeName>Wstye</cei:placeName>, tudyez sedyenym</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName>w <cei:placeName>Plessyech</cei:placeName></cei:persName>, a my <cei:persName>Ian</cei:persName> a <cei:persName>Prokop, bratrzye wlastny, tudiez z <cei:placeName>Wstye</cei:placeName>, sedyenym na <cei:placeName>Kamenyczy</cei:placeName></cei:persName>, swymy erby
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>y buduczyemy nassyemy, wyznawamy tyemto lystem wssyem, ktoz gye uzrzye neb cztucz slyssyety budu,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>zze uznanenawssye dobre a podobne, tudyez y uzyteczne zadussye obeho tu wsty, tak klastera, yakozto ffary,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>z dobrym rozmysslem a s plnu nassy radu y erbow nassich y buduczich powolyly gssme y powolugem tyemto 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>lystem plnu swu woly dawagycze, aby bratrzie klastera nassieho tu wsty <cei:persName>prziewor Hawel, rzeczeny </cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/><cei:persName>Charwat</cei:persName>, y convent tudyez roly popluzny ss lukamy, swobodnu w zadnu dany neslussyegyczy, odkupyly od¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>ffary, od knyezie Jana, tehdy ffararzye kostela nassyeho, tudyez wsty za sto a zassedmdessat kop grossow 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>razu praskeho, kterezto penyezie swrchupsany <cei:persName>prziewor Hawel</cei:persName> y conwent ffararzowy drziewerziecze¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>nemu y plnye gssu zaplatyly a splnyly. A my swrchupsany pany toho trhu powolywssye slybugem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>wssychny gedu ruku nassy dobru a czystu wyeru na tey drzyewerzieczeney roly drziewepsanym bratrom
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>wyecznye neprziekazety, any kterych z stye role dany pozadaty, any brny any kterych uplatkow, any
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>kterych powozow, nez tak swobotnu gym drzety, yakozto kdy gy kostel drzal k wyecznosty. A to my pany
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>swrchu psany erbowe y buduczy nassy slybugem podeczty apodyeru wyecznye, uplnye drziety, ny¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>czymz nepromyenugycze. Na kterehoz to trhu powolenye a wyetssy gystotu peczieti swe wlastnye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>wssychny ss dobrym wyedomym a s woly k tomuto lystu gssme prziwiessyly, genz gest dan a psan
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/><cei:date value="99999999">leta od narozenye syna Bozieho tyssyczeho cztyrzssteho a cztrnasteho den swatych appostollow</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/><cei:date value="99999999">Symona a Judy</cei:date> 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>