<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">DIJON, Archives départementales de la Côte-d'Or, H(015) 067 (Décor)</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>BeCoRe Fontenay</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">DIJON, Archives départementales de la Côte-d'Or, H(015) 067 (Décor)</cei:title><cei:idno type="Transkribus">1278007</cei:idno><cei:idno type="external">https://bvmm.irht.cnrs.fr/iiif/25315/manifest</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_5" n="N005"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_6" n="N006"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_7" n="N007"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_8" n="N008"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_9" n="N009"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_10" n="N010"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_11" n="N011"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_12" n="N012"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_13" n="N013"/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_tr_1_tl_14" n="N014"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_2" n="2" id="img_0002"/><cei:pTenor facs="#facs_2_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_5" n="N005"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_6" n="N006"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_7" n="N007"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_8" n="N008"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_9" n="N009"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_10" n="N010"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_11" n="N011"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_12" n="N012"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_13" n="N013"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_14" n="N014"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_15" n="N015"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_16" n="N016"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_17" n="N017"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_18" n="N018"/>
                    <cei:lb facs="#facs_2_tr_1_tl_19" n="N019"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_3" n="3" id="img_0003"/><cei:pTenor facs="#facs_3_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_3_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_3_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_3_tr_1_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_3_tr_1_tl_4" n="N004"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_4" n="4" id="img_0004"/><cei:pTenor facs="#facs_4_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_1" n="N001"/>Nos Amicus archipresbiter Eduensis notum facimus universis presentes litteras inspecturis quod, cum
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_3" n="N002"/>discordia verteretur inter viros religiosos abbatem et conventum Fonteneti ex una parte, et 
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_4" n="N003"/>Hugonem dictum <cei:foreign>Regnart</cei:foreign>, filium Dulcerone sororis Willermi de Puteo presbiteri defuncti, ex altera,
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_5" n="N004"/>super caduco ejusdem Willelmi, videlicet super domo sita in burgo Sancti Johannis Eduensis, terris et grangia
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_6" n="N005"/>sitis retro dictam domum, necnon et super molendinis sitis <cei:sic corr="">aput</cei:sic> rivum de Laito, et mobilibus ejusdem
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_7" n="N006"/>Willelmi quousque essent et ubicumque, tandem predictus Hugo in nostra presentia constitutus dedit, con¬
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_8" n="N007"/>cessit et precise quitavit pro remedio anime sue supradictis abbati et conventui Fontenetensi quicquid
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_9" n="N008"/>juris habebat vel habere poterat omnimoda ratione in rebus omnibus supradictis in puram et perpe¬
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_10" n="N009"/>tuam elemosinam quiete habendum et pacifice possidendum. Promittens juramento suo
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_11" n="N010"/>corporali prestito se contra predictam quitationem et donationem sive per se sive per alium non venire in
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_12" n="N011"/>futurum. In cujus rei testimonium, ad preces ac instanciam predicti Hugonis, presentes litteras
                    <cei:lb facs="#facs_4_tr_1_tl_13" n="N012"/>sigilli nostri munimine roboravimus. Actum anno gratie M<cei:hi rend="vertical-align: superscript;">o</cei:hi>. CC<cei:hi rend="vertical-align: superscript;">o</cei:hi>. L<cei:hi rend="vertical-align: superscript;">mo</cei:hi>. primo, mense julio.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_5" n="5" id="img_0005"/><cei:pTenor facs="#facs_5_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_5_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_5_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_5_tr_1_tl_3" n="N003"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_6" n="6" id="img_0006"/><cei:pTenor facs="#facs_6_tr_2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_6_tr_2_tl_1" n="N004"/>juris habebant et habere debebant omnimoda ratione in omnibus rebus que fuerunt
                    <cei:lb facs="#facs_6_tr_2_tl_2" n="N005"/>domini Guillelmi de Puteo capellani et Henrici fratris ejus, avunculorum ipsorum,
                    <cei:lb facs="#facs_6_tr_2_tl_3" n="N006"/>videlicet rebus immobilibus et que sibi ex caduco contingere debebant, ecclesie
                    <cei:lb facs="#facs_6_tr_2_tl_4" n="N007"/>Beate Marie de Fontineto dederunt et precise quittaverunt in puram et perpetuam
                    <cei:lb facs="#facs_6_tr_2_tl_5" n="N008"/>elemosinam pro remedio animarum suarum et <cei:sic corr="">anticessorum</cei:sic> suorum. Fide prestita
                    <cei:lb facs="#facs_6_tr_2_tl_6" n="N009"/>promittentes contra dictam donationem et quittationem per se vel per alium
                    <cei:lb facs="#facs_6_tr_2_tl_7" n="N010"/>nullatenus decetero se venturos, sed contra omnes bona fide efficaciter et imperpe¬
                    <cei:lb facs="#facs_6_tr_2_tl_8" n="N011"/>tuum garantire. Ad majorem autem hujus rei noticiam, ad preces et instantiam
                    <cei:lb facs="#facs_6_tr_2_tl_9" n="N012"/>supradictorum fratrum, presentibus litteris appositum est sigillum curie Eduensis.
                    <cei:lb facs="#facs_6_tr_2_tl_10" n="N013"/>Datum anno Domini millesimo tricesimo nono, mense aprilis.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_7" n="7" id="img_0007"/><cei:pTenor facs="#facs_7_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_7_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_7_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_7_tr_1_tl_3" n="N003"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_8" n="8" id="img_0008"/><cei:pTenor facs="#facs_8_tr_1">
              
              
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_9" n="9" id="img_0009"/><cei:pTenor facs="#facs_9_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_9_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_9_tr_1_tl_2" n="N002"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_10" n="10" id="img_0010"/><cei:pTenor facs="#facs_10_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_10_tr_1_tl_1" n="N011"/>pro supradicto Roberto de Puteo super propositis respondere, idem magister Johannes petierit se in veram possessionem rerum predictarum mitti ab officiali supradicto, questione pro¬
                    <cei:lb facs="#facs_10_tr_1_tl_2" n="N012"/>prietatis nolenti seu nolentibus in se suscipere judicium reservata. Quod cum idem officialis contra justiciam facere denegaret, idem magister indebite sentiens se gravari propter
                    <cei:lb facs="#facs_10_tr_1_tl_3" n="N013"/>hoc ad sedem metropolitanam appellavit, unde nos in ipso appellationis negotio procedentes, dictum Robertum semel, secundo et tertio citari fecimus, ad procedendum
                    <cei:lb facs="#facs_10_tr_1_tl_4" n="N014"/>in causa appellationis. Et cum per se vel per alium minime compareret, juramentum et testes a dicto magistro Johanne recepimus ad probandum ea super quibus propo¬
                    <cei:lb facs="#facs_10_tr_1_tl_5" n="N015"/>suerat se gravatum, quorum depositionibus publicatis et diebus pluribus assignatis eidem Roberto ad dicendum in testes et dicta testium et ad diffinitivam sen¬
                    <cei:lb facs="#facs_10_tr_1_tl_6" n="N016"/>tentiam audiendam, et dictus Robertus ad neutrum diem compareret, nos dictus supradictus magister officialis omnibus rite peractis, de bonorum virorum et juris pe¬
                    <cei:lb facs="#facs_10_tr_1_tl_7" n="N017"/>ritorum consilio, diffiniendo pronuntiamus dictum magistrum Johannem ad sedem metropolitanam ab . . officiali Eduense legitime appellasse, et facta summaria cognitione peti¬
                    <cei:lb facs="#facs_10_tr_1_tl_8" n="N018"/>tionis ejusdem magistri Johannis eidem magistro veram possessionem adjudicamus rerum petitarum, dictum Robertum de Puteo ad ipsam veram possessionem restituendam
                    <cei:lb facs="#facs_10_tr_1_tl_9" n="N019"/>et dimittendam eidem magistro Johanni condempnantes, reservamus autem questionem proprietatis illi vel illis, qui in se suscipere judicium non curarunt.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_11" n="11" id="img_0011"/><cei:pTenor facs="#facs_11_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_11_tr_1_tl_1" n="N001"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_12" n="12" id="img_0012"/><cei:pTenor facs="#facs_12_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_4" n="N001"/>Ego magister Johannes de Edua, dictus de Ribello, canonicus Eduensis et Castri Censorii et capellanus venerabilis patris H., tituli Sancte Sabine
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_5" n="N002"/>presbiteri cardinalis, universis presentes litteras inspecturis notum facio quod, cum discordia jam dudum mota fuisset inter me ex una
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_6" n="N003"/>parte, et viros religiosos abbatem et conventum de Fonteneto ex altera, super tertia parte rerum subscriptarum, videlicet molendino¬
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_7" n="N004"/>rum sitorum apud Eduam in superiori parte stagni episcopi Eduensis et domus que fuit Petri de Puteo, defuncti patris matris mee, et duarum
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_8" n="N005"/>peciarum terre et grangie sitarum retro dictam domum, tandem de bonorum virorum consilio personaliter accedens ad domum Fonteneti,
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_9" n="N006"/>inspectis dictorum Fontenetensium litteris super premissis confectis et sigillatis in parte sigillo bone memorie Guidonis quondam episcopi Eduensis,
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_10" n="N007"/>et sigillatis in parte sigillo venerabilis viri Johannis quondam archidiaconi Eduensis, vidi, consideravi et intellexi quod nichil juris in omnibus
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_11" n="N008"/>premissis debebam vel poteram reclamare. Et si quid juris habebam vel habere poteram omnimoda ratione in rebus predictis vel
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_12" n="N009"/>alius occasione mei, totum dedi, quittavi et concessi in perpetuum penitus et precise supradicte ecclesie Fontenetensi, absolvens dictam ecclesiam
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_13" n="N010"/>ab omni actione quam habebam vel habere poteram quacumque ex causa contra eandem ecclesiam Fontenetensem occasione rerum predictarum.
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_14" n="N011"/>Dedi etiam et concessi jam dicte ecclesie Fontenetensi in puram et perpetuam elemosinam pro remedio anime mee et antecessorum meorum
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_15" n="N012"/>campum meum situm retro domum Dei de <cei:foreign>Marchaaut</cei:foreign>, et alium campum situm in loco qui dicitur <cei:foreign>Corbooires</cei:foreign>, de quibus omnibus me de¬
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_16" n="N013"/>vestivi in capitulo Fontenetensi et dictam ecclesiam Fontenetensem investivi. In cujus rei testimonium sigillum venerabilis viri Theoderici, decani christianita¬
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_17" n="N014"/>tis Montis Barri, cum proprio sigillo ad majorem firmitatem omnium premissorum presentibus rogavi apponi. Actum est hoc in domo
                    <cei:lb facs="#facs_12_tr_1_tl_19" n="N015"/>Fonteneti, anno Domini millesimo ducentesimo quinquagesimo, mense maii.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_13" n="13" id="img_0013"/><cei:pTenor facs="#facs_13_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_13_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_13_tr_1_tl_2" n="N002"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_14" n="14" id="img_0014"/><cei:pTenor facs="#facs_14_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_3" n="N001"/>Ego Hugo archipresbiter Eduensis notum facio universis presentem cartulam inspecturis quod Renardus, filius Petri
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_4" n="N002"/>Ameline, et Dolcerona uxor ejus, in mea presentia constituti, absolverunt in omnibus et in perpetuum quitaverunt
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_5" n="N003"/>Guillelmum de Puteo et Henricum fratrem suum, ita quod ab impeticione omnium querelarum et conventionum tam
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_6" n="N004"/>de matrimonio dicte Dolcerone quam de omnibus rebus aliis erga dictos Renardum et Dolceronam liberi prorsus
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_7" n="N005"/>remaneant et immunes. Et sciendum quod quicquid prefati Guillelmus et Henricus de rebus eorum tam mobilibus quam
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_8" n="N006"/>immobilibus, domibus videlicet, molendinis, pratis, terris et rebus aliis facere voluerunt, vendere aut dare
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_9" n="N007"/>seu alicui obligare, memorati Renardus et Dolcerona non se opponent in aliquo, immo totum consentire te¬
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_10" n="N008"/>nentur pariter et laudare. Quod si forte laudare nollent, ipsi michi preceperunt quod ad peticionem dicti Guil¬
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_11" n="N009"/>lermi vel mandati ejus ad laudandum et concedendum quicquid ipse vel Henricus frater ejus de omnibus rebus eorum facere
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_12" n="N010"/>voluerint per censuram ecclesiasticam cohercerem, hoc salvo quod si post mortem dicti Guillelmi de dictis rebus
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_13" n="N011"/>aliquid remanserit intestatum, dicta Dolcerona ibi tantum capiat quantum una ex aliis suis sororibus
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_14" n="N012"/>ibi percipiet et habebit. In cujus rei testimonium, ad preces et instanciam tam dicti Renardi quam uxoris
                    <cei:lb facs="#facs_14_tr_1_tl_15" n="N013"/>sue, presenti cartule sigilli mei apposui firmamentum. Actum est hoc anno gratie M<cei:hi rend="vertical-align: superscript;">o</cei:hi>. CC<cei:hi rend="vertical-align: superscript;">o</cei:hi>. xxi<cei:hi rend="vertical-align: superscript;">o</cei:hi>., mense februarii.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_15" n="15" id="img_0015"/><cei:pTenor facs="#facs_15_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_15_tr_1_tl_1" n="N001"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_16" n="16" id="img_0016"/></cei:tenor>
                    Universis presentes litteras inspecturis nos magister Johannes de Borbonio, canonicus et officialis Eduensis, notum
                    facimus quod, in nostra presentia propter hoc specialiter constitutus, dominus Robertus dictus de Puteo, non coactus, non de¬
                    ceptus, ymo spontaneus et providens, recognoscit in jure coram nobis se dedisse et concessisse, donatione inrevo¬
                    cabili et pro remedio anime sue facta inter vivos, viris religiosis abbati et conventui de Fonteneto, Cisterciensis ordinis, vine¬
                    am suam apud Meuressallum sitam videlicet in <cei:foreign>Callerey</cei:foreign> et quandam plantulam suam eidem vinee adherenti quam
                    emit ab <cei:sic corr="">Anulpho</cei:sic> dicto de Grim, que vinea contigua est vinee Ligerii Ayurei ex una parte, et vinee Galteri
                    clerici, quondam filii Renardi de Grim, ex altera, et vinee Ylleti dicte Guibot ex altera, necnon vinee Benigni Car¬
                    pentarii de <cei:foreign>Mont Helye</cei:foreign> ex altera, absque ulla contraditione a dictis religiosis perpetuo possidendas. Quas donationem
                    et concessionem idem Robertus promittit et tenetur per juramentum suum super hoc corporaliter prestitum dictis
                    religiosis in perpetuum in pace tenere, deffendere et garantire, et <cei:sic corr="">se</cei:sic> per se seu per alium contra hujusmodi factum
                    decetero non venire nec aliquid attemptare. Renuncians igitur in hoc facto omnibus hiis que contra presentes
                    litteras possent obici sive dici, et precipue juri dicenti generalem renuntiationem non valere. Et quantum 
                    ad premissa tenenda et complenda se supponit totaliter juridictioni curie Eduensis. In cujus rei testimonium,
                    ad preces, instantiam ac requisitionem dicti Roberti, presentibus litteris sigillum curie Eduensis apponimus.
                    Datum die veneris post festum beati Vincentii, anno Domini millesimo ducentesimo octogesimo, mense
                    januarii. <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_17" n="17" id="img_0017"/><cei:pTenor facs="#facs_17_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_5" n="N005"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_6" n="N006"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_7" n="N007"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_8" n="N008"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_9" n="N009"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_10" n="N010"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_11" n="N011"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_12" n="N012"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_13" n="N013"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_14" n="N014"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_15" n="N015"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_16" n="N016"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_17" n="N017"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_18" n="N018"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_19" n="N019"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_20" n="N020"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_21" n="N021"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_22" n="N022"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_23" n="N023"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_24" n="N024"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_25" n="N025"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_26" n="N026"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_27" n="N027"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_28" n="N028"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_29" n="N029"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_30" n="N030"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_31" n="N031"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_32" n="N032"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_33" n="N033"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_34" n="N034"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_35" n="N035"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_36" n="N036"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_37" n="N037"/>
                    <cei:lb facs="#facs_17_tr_1_tl_38" n="N038"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_18" n="18" id="img_0018"/><cei:pTenor facs="#facs_18_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_2" n="N001"/>Universis presentes litteras inspecturis nos magister Johannes de Borbonio, canonicus et officialis Eduensis,
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_4" n="N002"/>notum facimus quod dominus Robertus dictus de Puteo, sacerdos, in presentia Renaudi de Monte Sancti
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_5" n="N003"/>Johannis, clerici notarii jurati nostri, quem ad ipsum ex nostro officio duximus destinandum <cei:hi rend="blackening"> </cei:hi> tanquam illum
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_6" n="N004"/>cui fidem adhibemus, recognoscit idem sacerdos et confitetur publice et in jure coram eodem Re¬
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_7" n="N005"/>naudo ex certa scientia se dedisse et concessisse, donatione inrevocabili facta inter vivos, viris
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_8" n="N006"/>religiosis abbati et conventui de Fonteneto, Cisterciensis ordinis, vineam suam sitam apud Meuressallum quam
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_9" n="N007"/>emit a Bernardo de Grim et a liberis ejusdem et duas ochias sitas in civitate Eduensi, quarum
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_10" n="N008"/>unam dictus Robertus emit a Guillelmo dicto <cei:foreign>Ultim</cei:foreign> de Draceyo et alteram a domina Hugueta, relicta
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_11" n="N009"/>quondam Remundi de Draceyo, absque ulla contradictione a dictis religiosis perpetuo possidendas. Quas
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_12" n="N010"/>donationem et concessionem idem Robertus promittit et tenetur per juramentum super hoc
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_13" n="N011"/>corporaliter prestitum dictis religiosis in perpetuum in pace tenere, defendere et garantire, et <cei:sic corr="">se</cei:sic> per se 
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_14" n="N012"/>seu per alium contra factum hujusmodi decetero non venire. Renuncians in hoc facto omnibus his qui
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_15" n="N013"/>contra presentes litteras possent obici seu dici, et precipue juri dicenti generalem renunciationem
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_16" n="N014"/>non valere. Et quantum ad premissa tenenda et complenda se supponit totaliter jurisdictioni curie Eduensis.
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_17" n="N015"/>In cujus rei testimonium, ad preces et instantiam dicti Roberti, prout idem Renaudus nobis per juramentum
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_18" n="N016"/>suum retulit, litteris presentibus apponimus sigillum curie Eduensis. Datum M<cei:hi rend="vertical-align: superscript;">o</cei:hi>. CC<cei:hi rend="vertical-align: superscript;">o</cei:hi>. octuagesimo, 
                    <cei:lb facs="#facs_18_tr_1_tl_19" n="N017"/>die jovis in <cei:unclear>crastinum beati Vincentii</cei:unclear>.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_19" n="19" id="img_0019"/><cei:pTenor facs="#facs_19_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_19_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_19_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_19_tr_1_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_19_tr_1_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_19_tr_1_tl_5" n="N005"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_20" n="20" id="img_0020"/><cei:pTenor facs="#facs_20_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_4" n="N001"/>En nom de notre Seigneur amen. L'an de l'incarnation d'icellui courant mil quatre cens soixante et sept, le vintneufieme jour du mois de juillet, je Guillaume Guillot demourant
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_5" n="N002"/>a Ostin, tant en mon nom come ou nom de Peirenette ma femme, savoir faiz a tous presens et advenir que, come je aie prins et retenu, tant pour moy come pour madicte femme et pour
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_6" n="N003"/>le survivant de nous deulx, noz vies naturelles durant seullement, de messeigneurs les religieux abbé et couvent de Notre Dame de Fontenois les heritaiges qui s'ensuignent,
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_7" n="N004"/>c'est a savoir une piece de terre contenant environ deux journaulx assiz soubz Marchault tenant au grant chemin par dessuz qui vat dudit Marchault a Saint André et par dessoubz
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_8" n="N005"/>de la maison Dieu que tient a present Jehanne, femme Jehan Parrot ; item une autre piece de terre contenant environ deux journaulx tenant au courtil de la maison Jehan Maignien par dessoubz
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_9" n="N006"/>et par de costé au grant chemin qui vat en Arroul et d'autre part au chemin qui vat devant l'uys de Guillaume Pertuisot ; item une autre piece de terre assise en la cité d'Ostun contenant
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_10" n="N007"/>environ deux journaulx assiz dessuz l'Estang L'Evesque tenant par dessoubz a la terre de maistre Jehan le Boiteux et par de costé à la terre de Henry Boisserant et d'autre part au chemin commung
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_11" n="N008"/>qui vat d'Ostun a L'Estang L'Evesque. Et ay fait je, ledit Guillaume Guillot receveur dessusdit, ceste presente retenue et admodiation moyennant et parmy ce que moy et madicte femme et le survivant de
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_13" n="N009"/>nous sommes tenuz de paier chacun an au terme de Toussains la some de quatre gros dix deniers tournois monnaie a present courant <cei:damage>au</cei:damage> duchié de Bourgoigne durant ledit temps de ladicte
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_14" n="N010"/>admodiation, <cei:sic corr="">etanct</cei:sic> et suis tenu et ay promis de bien et loyaulment executer l'office de procuration desdiz religieux et les fermes en l'estat de procuration audit Ostun et alentour aux gaiges
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_16" n="N011"/>et proffiz declairés et lettres du bail a moy fait oudit nom desdiz heritaiges comme de toutes ces chouses et autres appert par icelles lettres. Et y soit que par avant la passassion et 
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_17" n="N012"/>octroy dudit bail et admodiation dessusdicte, je aie promis, assuré et accordé dehuement ausdiz religieux abbé et couvent de Notre Dame dudit Fontenois, tant en mon nom comme ou nom de madite
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_18" n="N013"/>feme, par serement et par sollennelle stipulation et soubz l'obligation de tous mes biens et de madicte femme et de noz hoirs presens et advenir, moy desister et departir oudit nom dudit bail et 
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_19" n="N014"/>consentir estre nul et de nulle valeur, ou cas que lesdiz de Fontenois bailleroient et transpourteroient aux venerables religieux abbé de Saint Martin d'Ostun lesdiz heritaiges en acquit <cei:unclear>d'aucune</cei:unclear> 
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_20" n="N015"/>portion de grains qui annuellement est dechue a l'eglise dudit Saint Martin. Ainsin est que en ensuivant ladite promesse oudit nom, moy faisant fort pour elle et promectant <cei:unclear>procuration</cei:unclear> par effect de lui
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_22" n="N016"/>faire ratiffier le contenu en ces presentes lettres se mestier est, ay conscenty, voulu et accordé et par ces presentes, veul, conscens et accorde que, s'il advenoit ou advient que lesdits religieux abbé et 
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_23" n="N017"/>couvent de Notre Dame dudit Fontenois baillassent ou transpourtassent lesdits heritaiges ausdits de Saint Martin a quelque tiltre que ce soit pour eux acquicter <cei:unclear>d'aucune</cei:unclear> portion desdits grains, que, 
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_25" n="N018"/>oudit cas, ledit bail et admodiation soit des lors expiré et fini, nul et de nulle valeur, et des maintenant pour lors je veul qu'il soit expiré et fini et que lesdites lettres dudit bail oudit cas 
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_27" n="N019"/>soient cassés, nulles et de nulle valeur, et que le transport qui en sera et pourra estre fait sortisse son plain effect au proffit desdits religieux abbé et couvent dudit Saint Martin,
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_28" n="N020"/>et que par vertu d'icellui sans auctorité de justice ilz puissent prandre d'eulx mesmes la joissance et possession desdiz heritaiges, dont et duquel traictié oudit nom et qualité
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_29" n="N021"/>que dessus je suis content. Et prometz par mon serement pour ce corporellement donné aux sains euvangiles de Dieu et soubz l'expresse ypotheque et obligation de tous mes biens et de 
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_30" n="N022"/>mes hoirs, meubles et immeubles, presens et advenir, lesquelz quant ad ce j'ay soubsmis et obligés a la court de la chancellerie de monsieur le duc de Bourgogne par laquelle et par toutes
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_31" n="N023"/>autres je veul estre contraint et executés, comme de chouse congneue et loyaulment adjugee, cedit present traictié et promesse dessusdits avoir et tenir perpetuellement ferme et aggreable sans
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_32" n="N024"/>jamais aler ou venir au contraire, toutes et singulieres exceptions, deceptions et autres chouses ad ce contraires du tout cessans et <cei:unclear>arriés</cei:unclear> mises. En tesmoing de ce j'ay requis et obtenu
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_33" n="N025"/>le scel de ladite chancellerie estre mis ad ces presentes lettres faictes et passees par devant Jehan Volon, clerc notaire juré de ladite court, presens hommes honnetes et saiges maistres Guillaume Daubenton,
                    <cei:lb facs="#facs_20_tr_1_tl_34" n="N026"/>licencié en loys, et Hugues <cei:unclear>Gueneaul</cei:unclear>, tesmoings ad ce appellez et requis les an et jour dessusdiz, a tiltre de ferme et admodiation fait comme dessuz.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_21" n="21" id="img_0021"/><cei:pTenor facs="#facs_21_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_21_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_21_tr_1_tl_2" n="N002"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_22" n="22" id="img_0022"/><cei:pTenor facs="#facs_22_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_2" n="N001"/>En nom de notre Seigneur amen. L'an de l'incarnation d'icelluy courant mil quatre cens quatre vins et deux, le premier jour du mois d'aoust, nous
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_6" n="N002"/>Anthoine Cadot, religieux et chambrier du monastere de Saint Martin lez Ostun, procureur et par nom de procureur souffisamment fondé de lettres de procuration
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_14" n="N003"/>de messeigneurs les religieux abbé et couvent de Notre Dame de Fontenay, promectant leur fere ratiffier, consentir et approuver le contenu en ces presentes toutes
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_34" n="N005"/>nom et moy faisant fort quant ad ce pour Jehan des Boz, Jaques et Lazaire des Boz, mes freres absens, qu'ilz l'auront et tiendront perpetuelment
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_35" n="N006"/>fermes estables et agreables <cei:sic corr="">les choses cy aprés escriptes</cei:sic> <cei:sic corr=""><cei:surplus>les choses cy aprés escriptes</cei:surplus></cei:sic>, et icelles et une chascune d'icelles leurs promectz fere louher,
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_37" n="N007"/>ratiffier, consentir et approuver toutes et quanteffoys que j'en seray dehuement requis soubz l'obligation de tous mes biens pour moy d'autre part,
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_38" n="N008"/>savoir faisons a tous presens et advenir que nous, et un chacun de nous en droit soy es noms et qualitez que dessus, de noz certaines sciences, franches 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_39" n="N009"/>et liberailles voulentez avons faiz et faisons entre nous les bail, retenue, accords, promesses, obligacions et autres choses qui s'ensuivent. C'est assavoir
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_41" n="N010"/>comme je ledit Anthoine Cadot, procureur et par nom de procureur desdits religieux de Fontenay, moy faisant fort pour eulx et leurs promects faire
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_42" n="N011"/>ratiffier comme dessus est dit pour le proffit evident d'eulx et de leur dit monastere, baille, cede, quicte, renonce, transpourte et delaisse perpetuelment
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_43" n="N012"/>pour eulx et leurs successeurs abbé et couvent advenir dudit monastere de Fontenay audit Pierre des Boz a ce present et retenant pour luy,
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_44" n="N013"/>pour lesdits Jehan, Jaques et Lazare des Boz ses freres, pour leurs hoirs procreés et a procreer de leurs propre corps et pour les descendans d'eulx en droite
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_46" n="N014"/>ligne et loyal mariaige tant seulement, tous autres heritiers forcleux, une piece de terre contenant troys journaulx de terre ou environ, assise et
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_48" n="N015"/>situee en la cité d'Ostum, tenant d'une part au grant chemin tendant d'Ostum a Beaune, d'autre part par dessus a l'osthe Jehan Jozot, d'autre costé a l'osthe
                    <cei:lb facs="#facs_22_line_1675266481235_525" n="N016"/>que <cei:sic corr="">tien</cei:sic> a present Himbert Maignien, et d'autre costé par dessoubz du long tenant a l'osthe du Crot au Voulai, saulf et reservé a ladicte piece de terre
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_52" n="N017"/>ses autres meilleurs confins ce point en y a, avec les fondz, droiz, aisances et appartenances de ladicte piece de terre dont et de laquelle je ledit procureur, 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_53" n="N018"/>ou nom et qualité que dessus, me desvey et dessaisy perpetuelement pour moy, pour les religieux et pour leursdits successeurs, et ledit Pierre
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_54" n="N019"/>retenteur en revey et saisy perpetuelment pour luy et sesdits freres dessus declairés. Et leurs en baille et delivre des maintenant la vraye, vuilde, realle,
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_58" n="N020"/>actuelle et corporelle possession et saisine par la tradition, concession et octroy de ces presentes lettres. Et ledit Pierre <cei:hi rend="blackening">de</cei:hi> leurs promectz oudit nom
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_60" n="N021"/>conduire, garentir, deffendre et en paix fere tenir envers et contre tous perpetuelment aux propres fraiz, missions et despens desdits religieux 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_62" n="N022"/>abbé et couvent dudit Fontenay et de leursdits successeurs, soubz les charges, condicions et modifficacions cy aprés declairés. C'est assavoir que
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_64" n="N023"/>je ledit Pierre des Boz, ou nom et qualité que dessus, prans et retiens perpetuelment pour moy, mesdits freres et pour nosdits hoirs dessus declairés, dudit
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_65" n="N024"/>messire Anthoine Cadot, procureur et par nom de procureur desdits religieux abbé et couvent a ce present, et moy baillant et delivrant perpetuelment 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_69" n="N025"/>pour moy, mesdits freres et nosdits hoirs dessus dits ladite piece de terre dessus declairee et confinee, parmi payant et rendant un chacun an perpetuelment 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_71" n="N026"/>ou monastere dudit Saint Martin d'Ostun treize solz quatre deniers tournois, vaillant huit gros tournois monnoye a present courant, d'annuel et perpetuel rente 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_73" n="N027"/>au terme de la feste de Saint Martin d'yver, et quatre deniers parisis, vallant ung petit blanc <cei:sic corr="">dite</cei:sic> monnaie, d'annuel et perpetuel cense pourtant
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_75" n="N028"/>loux, retenue et revinaige sans amende, au terme de Notre Dame en mars premier terme de payement desdits rente et cense communement esdits termes 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_76" n="N029"/>de Saint Martin d'yver et de Notre Dame en mars prouchien venant, et ainsi d'aller en avant de terme en terme a tous jours. Et ladicte piece de terre
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_77" n="N030"/>dessus declairee et confinee promectz par moy, mesdits freres et nosdits hoirs tenir, maintenir et soustenir en bonne et souffisant reparation et estat, icelle
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_78" n="N031"/>fournir et fere valoir chacun an perpetuelment esdits religieux et a leursdits successeurs lesdictes rente et cense aux termes et par la maniere dessus declairee
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_80" n="N032"/>le tout a mes propres missionz et despens, et ce par traictier et accort fait entre nous lesdictes parties dont nous sumes contentes. Et promectons
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_81" n="N033"/>nous icelles parties, et chacune de nous en droit soy es noms et qualitez que dessus, partant que a chacun de nous touche, peut toucher, compecter
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_83" n="N034"/>et appartenir en bonne foy par noz seremens pour ce donnés corporelment aux sains euvangilles de Dieu et soubz l'obligation de tous et 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_84" n="N035"/>singuliers les biens temporelz desdits religieux abbé et couvent dudit Fontenay et de leursdits successeurs. Lesquelx quant ad ce je, ledit procureur, oudit
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_85" n="N036"/>nom, submés et oblige a la juridition, compulsion et contraincte de la court du roy notre sire et de la chancellerie de son duchié de Bourgogne. Je ledit Pierre, oudit nom 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_86" n="N037"/>que dessus, soubz l'obligation de tous mes biens meubles et immeubles presens et advenir quelconques, lesquelx quant a ce je submés et oblige a la juridition,
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_87" n="N038"/>compulsion et contraincte desdites cours et de toutes autres cours tant d'eglise comme seculieres, l'une nom cessans pour l'autre, sentence d'excommuniement nom
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_88" n="N039"/>obstant, et par icelles et chacune d'icelles voulons nous et chacune de nous en droit soy en la maniere avant dite estre contraincte et compelliés ainsi 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_89" n="N040"/>comme de chose congneue et loyalment adjugee, toutes et singulieres les choses dessus dictes et chacune d'icelles, par les formes et manieres que cy dessus
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_90" n="N041"/>sont dictes, escriptes, narrees et divisees, l'une de nous lesdictes parties a l'autre et l'autre a l'autre faire tenir, entretenir, enfermer, observer et 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_91" n="N042"/>accomplir de point en point et les avoir et tenir perpetuelment fermes, estables et agreables sans corrompre et contre icelles aucune d'icelles ou la
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_92" n="N043"/>teneur de ces presentes lettres nom jamais venir, fere, dire, ne consentir que autre y viengne en jugement ne dehors taisiblement ou en appert, ne 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_93" n="N044"/>quelconque autre voye ou maniere que ce soit. Mais renonceons en ce fait a toutes et singulieres actions, exceptions, deceptions, barres, deffences,
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_94" n="N045"/>subterfuges, objections, cauthelles, cavillations et a toutes autres causes et raisons contraires a ces presentes et mesmement au droit disant generale
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_95" n="N046"/>renonciation ne vault se l'especial ne prendre. En tesmoing desquelles choses nous avons requis et obtenu le scel de la court de ladicte chancellerie 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_96" n="N047"/>du duchié de Bourgogne estre mis a ces presentes lectres et aux semblables doubles d'icelles, lesquelles nous voulons et consentons estre faictes et 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_97" n="N048"/>et reffaictes une foys ou plusieurs, la substance nom meuhee mais gardee et observee. Faict et passé oudit monastere dudit Saint Martin, en la presence de 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_99" n="N049"/>Philibert Petit demourant audit Ostum notaire publique et coadjuteur du tabellion dudit lieu pour le roy notredit sire, et presens discretes personnes 
                    <cei:lb facs="#facs_22_tr_1_tl_100" n="N051"/>Ppetit.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_23" n="23" id="img_0023"/><cei:pTenor facs="#facs_23_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_23_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_23_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_23_tr_1_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_23_tr_1_tl_4" n="N004"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_24" n="24" id="img_0024"/><cei:pTenor facs="#facs_24_tr_2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_5" n="N005"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_6" n="N006"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_7" n="N007"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_8" n="N008"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_9" n="N009"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_10" n="N010"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_11" n="N011"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_12" n="N012"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_13" n="N013"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_14" n="N014"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_15" n="N015"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_2_tl_16" n="N016"/>
            </cei:pTenor><cei:pTenor facs="#facs_24_tr_3">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_3_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_3_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_3_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_3_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_3_tl_5" n="N005"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_3_tl_6" n="N006"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_3_tl_7" n="N007"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_3_tl_8" n="N008"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_3_tl_9" n="N009"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_3_tl_10" n="N010"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_3_tl_11" n="N011"/>
            </cei:pTenor><cei:pTenor facs="#facs_24_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_5" n="N005"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_6" n="N006"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_7" n="N007"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_8" n="N008"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_9" n="N009"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_10" n="N010"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_11" n="N011"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_12" n="N012"/>
                    <cei:lb facs="#facs_24_tr_1_tl_13" n="N013"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_25" n="25" id="img_0025"/><cei:pTenor facs="#facs_25_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_5" n="N005"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_6" n="N006"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_7" n="N007"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_8" n="N008"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_9" n="N009"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_10" n="N010"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_11" n="N011"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_12" n="N012"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_13" n="N013"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_14" n="N014"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_15" n="N015"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_16" n="N016"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_17" n="N017"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_18" n="N018"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_19" n="N019"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_20" n="N020"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_21" n="N021"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_22" n="N022"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_23" n="N023"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_24" n="N024"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_25" n="N025"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_26" n="N026"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_27" n="N027"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_28" n="N028"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_29" n="N029"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_30" n="N030"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_31" n="N031"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_32" n="N032"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_33" n="N033"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_34" n="N034"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_35" n="N035"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_36" n="N036"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_37" n="N037"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_38" n="N038"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_39" n="N039"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_40" n="N040"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_41" n="N041"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_42" n="N042"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_43" n="N043"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_44" n="N044"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_45" n="N045"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_46" n="N046"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_47" n="N047"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_48" n="N048"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_49" n="N049"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_50" n="N050"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_51" n="N051"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_52" n="N052"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_53" n="N053"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_54" n="N054"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_55" n="N055"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_56" n="N056"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_57" n="N057"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_58" n="N058"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_59" n="N059"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_60" n="N060"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_61" n="N061"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_62" n="N062"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_63" n="N063"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_64" n="N064"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_65" n="N065"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_66" n="N066"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_67" n="N067"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_68" n="N068"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_69" n="N069"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_70" n="N070"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_71" n="N071"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_72" n="N072"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_73" n="N073"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_74" n="N074"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_75" n="N075"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_76" n="N076"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_77" n="N077"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_78" n="N078"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_79" n="N079"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_80" n="N080"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_81" n="N081"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_82" n="N082"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_83" n="N083"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_84" n="N084"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_85" n="N085"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_86" n="N086"/>
                    <cei:lb facs="#facs_25_tr_1_tl_87" n="N087"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_26" n="26" id="img_0026"/><cei:pTenor facs="#facs_26_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_5" n="N005"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_6" n="N006"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_7" n="N007"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_8" n="N008"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_9" n="N009"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_10" n="N010"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_11" n="N011"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_12" n="N012"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_13" n="N013"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_14" n="N014"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_15" n="N015"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_16" n="N016"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_17" n="N017"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_18" n="N018"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_19" n="N019"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_20" n="N020"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_21" n="N021"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_22" n="N022"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_23" n="N023"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_24" n="N024"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_25" n="N025"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_26" n="N026"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_27" n="N027"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_28" n="N028"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_29" n="N029"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_30" n="N030"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_31" n="N031"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_32" n="N032"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_33" n="N033"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_34" n="N034"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_35" n="N035"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_36" n="N036"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_37" n="N037"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_38" n="N038"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_39" n="N039"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_40" n="N040"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_41" n="N041"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_42" n="N042"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_43" n="N043"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_44" n="N044"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_45" n="N045"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_46" n="N046"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_47" n="N047"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_48" n="N048"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_49" n="N049"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_50" n="N050"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_51" n="N051"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_52" n="N052"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_53" n="N053"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_1_tl_54" n="N054"/>
            </cei:pTenor><cei:pTenor facs="#facs_26_tr_3">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_3_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_3_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_3_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_3_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_3_tl_5" n="N005"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_3_tl_6" n="N006"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_3_tl_7" n="N007"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_3_tl_8" n="N008"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_3_tl_9" n="N009"/>
            </cei:pTenor><cei:pTenor facs="#facs_26_tr_2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_2_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_2_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_2_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_2_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_2_tl_5" n="N005"/>
                    <cei:lb facs="#facs_26_tr_2_tl_6" n="N006"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_27" n="27" id="img_0027"/><cei:pTenor facs="#facs_27_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_27_line_1675420298566_181" n="N001"/>En nom de notre Seigneur amen. L'an de l'incarnation d'icelluy courant mil quatre cens quatre vins et deux, le premier jour du mois d'aoust, nous Anthoine 
                    <cei:lb facs="#facs_27_line_1675420357625_196" n="N002"/>Cadot, religieux et chambrier du monastere de Saint Martin lez Ostum, procureur et par nom de procureur souffisament fondé de lettres de procuration de messeigneurs les religieux
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_5" n="N003"/>abbé et couvent Notre Dame de Fontenay de l'ordre de Citeaulx, promectant leur fere consentir, ratiffier, et approuver le contenu en ces presentes toutes et quanteffoys
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_7" n="N004"/>que requis en seray pour moy, d'une part, et Girart Prevost marechal, demourant a Ostum, pour moy d'autre part, savoir faisons a tous presens et advenir que
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_9" n="N005"/>nous et chacun de nous en droit soy, es noms et qualitez que dessus, de noz certaines sciences, franches, pures et liberailles voulentez avons fait et faisons
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_11" n="N006"/>entre nous les bail, retenue, accords, promesses, obligacions et autres choses qui s'ensuivent. C'est assavoir que je ledit Anthoine Cadot, procureur et par nom de 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_12" n="N007"/>procureur des religieux de Fontenay, moy faisant fort pour eulx et leur promectant fere ratiffier comme dessus est dit pour le proffit evident d'eulx et de 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_13" n="N008"/>leurdit monastere, baille, cede, quicte, renonce, transpourte et delivre perpetuelment pour eulx et leurs successeurs abbé et couvent avenir dudit monastere
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_14" n="N009"/>de Fontenay audit Girard Prevost a ce present, stipulant et retenant pour luy et pour ses hoirs procreés et a proceer de son propre corps et pour les descendans
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_16" n="N010"/>d'eulx en droite ligne et loyal mariaige tant seulement, tous autres heritiers forcleux, une piece de terre contenant environ deux journaulx, assise et situee 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_18" n="N011"/>en la cité d'Ostum appellee communement la terre de Larcy, laquelle souloit tenir de mesdits seigneurs les religieux abbé et couvent dudit Fontenay Guillaume
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_19" n="N012"/>de Corcelles dit le Grant, tenant d'une part au grant chemin publique par lequel l'on va de Marchault a Saint Andrey dudit Ostum, d'autre part
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_20" n="N013"/>par dessus au chemin par lequel l'on va du chastel d'Ostum au pont de Montgrelle dit d'Aucorron, d'autre part tenant à l'osthe Jehan Mauldin a la Perrenot
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_22" n="N014"/>et es curtilz de messire Chrestien Fournier presbre, Guiot Bauldot, es heritiers de feu Robert du Bley et dudit Girard Prevost, et d'autre part tenant au <cei:sic corr="">curil</cei:sic> de 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_23" n="N015"/>feu Pierre Dalenson, saulfz ses autres meilleurs et vraiz cousins ce point en y a, avec les fondz, droiz, aisances et appartenances de ladite piece de terre dont
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_24" n="N016"/>et de laquelle je ledit procureur ou nom et qualité que dessus me desvey et dessaisy perpetuelment pour moy et pour lesdits religieux et leurs dits 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_26" n="N017"/>successeurs et ledit Girard Prevost retenteur en revey et saisy perpetuelment pour luy et ses dits hoirs dessus declairéz et luy en baille et delivre 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_28" n="N018"/>des maintenant la vraye, vuilde, realle, actuelle et corporelle possession et saisine par la tradition, concession et octroy de ces presentes lectres. Et ladite piece 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_29" n="N019"/>de terre oudit nom luy promectz conduire, garentir, deffendre et en paix fere tenir envers et contre tous aux propres fraiz, missions et despens
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_30" n="N020"/>desdits religieux abbé et couvent dudit Fontenay et de leurs dits successeurs sur les charges, condicions et modiffications cy aprés declairees, c'est assavoir
                    <cei:lb facs="#facs_27_line_1675420854208_312" n="N021"/>que je, ledit Girard Prevost, prans et retiens perpetuelment pour moy et mes dits hoirs dessus declairés dudit messire Anthoine Cadot, procureur et par 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_36" n="N022"/>nom de procureur desdits religieux abbé et couvent dudit Fontenay a ce present et a moy baillant et delivrant perpetuelment pour moy et mes dits hoirs dessus dits 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_37" n="N023"/>ladicte piece de terre dessus declairee et confinee, parmi payant et rendant un chacun an perpetuelment ou monastere dudit Saint Martin d'Ostum
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_38" n="N024"/>treize solz quatre deniers tournois, vallant huit gros monnoye a present courant, d'annuel et perpetuel rente au terme de la feste de Saint Martin d'yver,
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_40" n="N025"/>et quatre deniers parisis, vallant ung petit blanc dite monnoye, d'annuel et perpetuel cense, pourtant loux, retenue et revinaige sans amende
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_45" n="N026"/>au terme de Notre Dame en mars, et troys gros d'annuel et perpetuel rente a religieuse dame la secretainne de Saint Jehan le Grant ou bourg
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_48" n="N027"/>d'Ostum, premier terme de payement desdites rente et cense communement ausdits termes de Saint Martin d'yver et de Notre Dame en mars prouchien venant
                    <cei:lb facs="#facs_27_line_1675421156176_402" n="N028"/>et ainsi d'aller en avant de terme en terme a tous jours. Et ladicte piece de terre dessus declairee et confinee promectz par moy et mesdits hoirs
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_51" n="N029"/>tenir, maintenir et soustenir en bonne et souffisant reparacion et estat, icelle fournir et fere valoir chacun an esdits religieux et a leurs dits successeurs perpetuelment 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_55" n="N030"/>lesdites rente et cense aux termes et par la maniere dessus declairee, le tout a mes propres fraiz, missions et despens, et ce par traictier et accord fait entre 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_57" n="N031"/>nous lesdictes parties dont nous sumes contentes. Et promectons nous, icelles parties et chacune de nous en droit soy es noms et qualitez que dessus, en
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_58" n="N032"/>bonne foy per noz seremens pour ce donnés corporelment aux sains euvangilles de Dieu et soubz l'obligacion de tous et singuliers les biens temporelz
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_60" n="N033"/>desdits religieux abbé et couvent dudit Fontenay et de leurs dits successeurs, lesquelx quant a ce je ledit procureur oudit nom soubmectz et oblige quant a ce a la 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_61" n="N034"/>juridicion, compulsion et contraincte de la court du roy notre sire et de la chancellerie de son duchié de Bourgogne, et je ledit Girart Prevost soubz l'obligacion 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_62" n="N035"/>de tous mes biens meubles et immeubles presens et advenir quelconques, lesquelx quant ad ce je sumés et oblige a la juridicion, compulsion et 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_63" n="N036"/>contraincte de toutes autres cours tant d'eglise comme seculieres, l'une nom cessans pour l'autre sentence ... nom obstant, et par icelles cours 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_64" n="N037"/>chacune d'icelles voulons nous et chacune de nous en droit soy en la maniere avant dite estre contraintes et compellees, ainsi comme de chose congneue et
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_67" n="N038"/>loyalment adjugee, toutes et singulieres les choses dessusdites et chacune d'icelles, par les formes et manieres que cy dessus sont dictes, escriptes, narrees
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_68" n="N039"/>et divisees l'une de nous lesdites parties a l'autre et l'autre a l'autre fere tenir, entretenir, enteriner et accomplir de point en point, et les avoir et tenir
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_69" n="N040"/>perpetuelment fermes, estables et agreables, sans corrompre et contre icelles aucune d'icelles ou la teneur de ces presentes lectres nom jamais venir, fere
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_70" n="N041"/>dire ne consentir que autre y viengne en jugement ou dehors taisiblement ou en appert ne par quelconque autre voye ou maniere que ce soit. Mais renonceons
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_71" n="N042"/>en ce fait a toutes et singulieres actions, excepcions, decepcions, barres, deffences, subterfuges, objections, cauthelles, cavillations et a toutes autres causes et 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_72" n="N043"/>raisons contraires a ces presentes, et mesmement au droit disant que general renonciacion ne vault se l'especial ne precede. En tesmoing desquelles choses 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_73" n="N044"/>nous avons requis et obtenu le seel de la court de ladite chancellerie du duchié de Bourgogne estre mis a ces presentes lectres et aux semblables doubles d'icelles, 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_76" n="N045"/>lesquelles nous voulons et consentons estre faictes et reffaictes une foys ou plusieurs, la substance nom meuhee mais gardee et observee, faites et passees oudit 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_77" n="N046"/>monastere dudit Saint Martin en la presence de Philibert Petit, notaire publique demourant audit Ostum et coadjuteur du tabellion dudit lieu pour le 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_78" n="N047"/>roy notredit sire, et presens discretes personnes messires Estienne Jaupoy, Claude Jannet presbres et Jehan Gaudichet, tesmoings ad ce appellez et requis l'an et 
                    <cei:lb facs="#facs_27_tr_1_tl_79" n="N049"/>Ppetit.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_28" n="28" id="img_0028"/><cei:pTenor facs="#facs_28_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_28_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_28_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_28_tr_1_tl_3" n="N003"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_29" n="29" id="img_0029"/><cei:pTenor facs="#facs_29_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_1" n="N001"/>En nom de notre Seigneur amen. Nous Philippe Baudot, licencié en lois et en decret, conseiller maistre des requestes et ordonnances de l'ostel du roy notre sire et gouverneur
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_4" n="N002"/>de la chancellerie de son duchié de Bourgogne, savoir faisons a tous ceulx qui ces presentes et ce presens publique instrument verront et orront que l'an de l'Incarnacion 
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_5" n="N003"/>d'icellui courant mil quatre cens quatre vins et deux, le jeudi aprés le dimanche de Quasimodo dixhuitiesme jour du mois d'icellui avril, heure
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_7" n="N004"/>de dix heures avant midi ou environ, en la rue publique tendant de la fontaine Saint Ladre ou chastel de <cei:unclear>Rivel</cei:unclear> dudit Ostun devant l'ostel et domicelle de
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_8" n="N005"/>messire Henry Doubley, presbre chorial de ladite eglise, par devant Guillaume de Montagu, clerc notaire publique, juré de l'avouri du roy notredit seigneur,
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_9" n="N006"/>coadjuteur du tabellion dudit lieu, et les tesmoings cy dessoubz escripts, personnelment constitués et establis, discrete personne Jehan Gauldry, clerc 
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_10" n="N007"/>notaire publique demourant audit Ostun, et Jehan Maistre, boucher dudit lieu d'une part, et venerables et religieuses personnes  
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_11" n="N008"/>religieux du couvent et monastere de Fontenay, et Jehan Dardault, clerc notaire publique demourant audit Ostun d'une part, par lequel Jehan
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_12" n="N009"/>Maistre, par la voix et organe dudit Jehan Gauldry et lequel ilz ont advouhé en ceste partie, ont esté dictes et exposees ausdits religieux
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_13" n="N010"/>les parolles ou les semblables en effect qui s'ensuivent. C'est assavoir : Messieurs, j'ay sceu que vous estes venus en ceste ville d'Ostun pour moy contraindre
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_14" n="N011"/>ou fere contraindre a paier certaine quantité de grains que je dois a messieurs les religieux abbé et couvent de Fontenay. Il est vray que, pour ce que je 
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_15" n="N012"/>n'eusse peu prontement satisfere audit debte, j'ay obtenu du roy notredit sire ses lettres patentes contenans respit de non paier mes debtes jusques a ung an,
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_16" n="N013"/>lesquelles lettres ont esté veriffiees a l'encontre de mesdits seigneurs les religieux et autres mes creanciers par monsieur le lieutenant de monsieur le bailli dudit Ostun. Non
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_17" n="N014"/>obstant lesquelles lettres et veriffication et ou contempt et mesprisement dudit seigneur et desdites lettres par deffenses contenues en icelles, vous vous ventes me faire
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_18" n="N015"/>contraindre et executer en corps ou biens pour deffauts de paie dudit debte, pour ce attendues lesdites lettres, biaulx, veriffications d'icelles et les <cei:sic corr="">inhibicons</cei:sic>
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_19" n="N016"/>y contenues, par lesquelx religieux et par la voix et organe dudit Jehan Dardault lequel ilz ont advouhé en ceste partie, a esté dit et 
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_20" n="N017"/>respondu qu'ilz protestoient au contraire et qu'il estoit vray que de l'interinement et octroy et <cei:unclear>...</cei:unclear> desdites lettres et appoinctement au jour d'uy fait
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_21" n="N018"/>et rendu par mondit seigneur le lieutenant de mondit seigneur le bailli dudit Ostun en icelles, ilz estoient en appel et s'estoient portés pour appellans a la venerable
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_22" n="N019"/>court de parlement du roy notredit sire en sondit duchié et qu'ilz se garderoient de mesprandre, desquelles choses lesdictes parties ont requis audit 
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_23" n="N020"/>notaire publique instrument ung ou plusieurs, lequel et lesquelx il leur a octroié en ceste forme. En tesmoing desquelles choses nous, 
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_24" n="N021"/>a la relation dudit notaire, lequel nous a relaté les choses dessusdictes estre vraies et auquel quant a icelles et audites plus grans nous 
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_25" n="N022"/>avons acoustumé d'ajouster et adjoustons pleniere foy, nous avons fait mectre le scel aux contraulx de ladite court a ces presentes. Faictes et donnees
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_26" n="N023"/>en la presence de venerable personne messire Jehan Gorrchet, presbre chorial de ladite eglise, Jehan Cambray et plusieurs autres tesmoings a ce appellés
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_27" n="N024"/>et requis l'an, jour, lieu et heure que dessus. A onces que vouldrés proceder par quelque voye indirecte ou autrement a moy contraindre
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_28" n="N025"/>ou fere contraindre et exemter dudit debt en corps ne en biens, j'en appelle au roy notredit sire et la ou droit me dirra ce que vous signiffie protestant
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_29" n="N026"/>des attemptes. Donné comme dessus.
                    <cei:lb facs="#facs_29_tr_1_tl_30" n="N027"/>GMontagu.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_30" n="30" id="img_0030"/><cei:pTenor facs="#facs_30_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_30_tr_1_tl_1" n="N001"/>
            </cei:pTenor><cei:pTenor facs="#facs_30_tr_2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_30_tr_2_tl_1" n="N001"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_31" n="31" id="img_0031"/><cei:pTenor facs="#facs_31_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_1" n="N001"/>A tous ceulx qui ces presentes lectres verront et orront nous frere Jehan Frouart, humble abbé de l'esglise et monastere de Nostre Dame de Fontenoy de l'ordre de Cisteaulx ou dyocese d'Ostun,
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_2" n="N002"/>et tout le couvent de ce mesme lieu salut en nostre Seigneur. Savoir faisons a tous presens et advenir que nous tous assemblés emsambles au son de la cloiche en nostre chappitre dudit
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_3" n="N003"/>Fontenoy pour parler et besoingner des afferes de nous et de nostredite esglise, et principalement pour ceste presente cy aprés escriptes, pour le bien, prouffit et utilité de nous et de nostredite
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_4" n="N004"/>esglise et du consentement de nous tous lesdiz abbé et couvent aprés grande et meure deliberation avons baillé, transpourté et delaissé et par ces presentes baillons, transpourtons
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_5" n="N005"/>et delaissons pour nous et noz successeurs abbé et couvent dudit Fontenoy a Jehan de Saingney pour luy, pour ses hoirs procreés et a procreer de son propre corps et pour les
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_6" n="N006"/>descendans d'eulx en droicte ligne et loyal mariayge tant seulement, tous autres heritiers fourcloux, une piece de terre contenant deux journaulx de terre ou environ assise
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_8" n="N007"/>et situee en la cité d'Ostun appartenant a nous lesdiz abbé et couvent, tenant d'une part au chemin par lequel l'on va de Marchault au Pont d'Arroul, d'aultre part par devant a la
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_9" n="N008"/>grange Jaicques Maigniem, d'aultre part par dessoubz audit Jehan de Saingney, et d'autre cousté a Jehan Amyot <cei:unclear>alant de Fontayne</cei:unclear> <cei:hi rend="blackening"> </cei:hi>, saulf ses aultres meilleurs confins se point 
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_10" n="N009"/>en y a, avec lez fondz, droiz, aysances et appartenances de ladite piece de terre. Et avons fais et faisons nous lesdiz abbé et couvent dudit Fontenoy pour nous et noz successeurs
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_11" n="N010"/>ce present bail et transpourt audit Jehan reteneur et a ses hoirs dessusdiz moyenant et parmy ce que ledit Jehan de Saingney est et sera tenus et sesdiz hoirs de payer a 
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_12" n="N011"/>nous et a nosdiz successeurs abbé et couvent dudit Fontenoy ung chascun an parpetuelment au jour et terme de Saint Martin d'yver la somme de dix huit solz quatre denyers tournois,
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_13" n="N012"/>vaillant onze gros monnoye a present courant, de annuel et parpetuel rente et quatre denyers parisis valant ung petit blanc dicte monnoye d'annuel et <cei:sic corr="">parpetuel</cei:sic> cense,
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_14" n="N013"/>pourtant loux, retenue et revinaige sans amande au terme de Nostre Dame en mars premyer terme de payement desdites rente et cense communement ausdiz termes de Saint Martin
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_15" n="N014"/>d'yver et de Nostre Dame en mars prouchein venant, et ainsi d'aller en avant de terme en terme a tous jours, et aussi de maintenir et soustenir ladicte piece de terre en
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_16" n="N015"/>bon et souffisans estat et reparation, icelle fournir et faire valoir chascun an a nous et a nosdiz successeurs <cei:sic corr="">parpetuelment</cei:sic> lesdites rente et cense aux termes et par la maniere
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_17" n="N016"/>dessus declairee. Duquel bail et transpourt nous lesdiz abbé et couvent dudit Fontenoy sommes et nous tenons pour bien contens, et d'icelle piece de terre dessus declairee
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_18" n="N017"/>nous deveistons et dessaisissons pour nous et nosdiz successeurs et ledit Jehan de Saingney, sesdiz hoirs dessus nommez en revestons et saisissons et <cei:unclear>...</cei:unclear> baillons et delivrons 
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_19" n="N018"/>des maintenant la vraye, vuilde, realle, actuelle et corporalle possession et saisine par la tradition concession et octroy de ces presentes lettres. Promectans nous lesdiz abbé et couvent
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_20" n="N019"/>dudit Fontenoy, en bonne foy et soubz l'expresse et ypotheque obligation dez biens temporelz de nostredicte esglise et monastere dudit Fontenoy, lesquelx quand ad ce nous avons 
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_21" n="N020"/>soubmis et obligez soubmectons et obligeons a la juridicion et contrainte des cours du roy nostre sire et de toutes aultres cours tant d'esglise comme seculieres, pour en estre contrains
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_22" n="N021"/>et executez comme de chouse congnehue et loyalment adjugué, ladite piece de terre dessus declairee conduire, garantir, deffendre et faire en paix tenir audit Jehan
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_23" n="N022"/>de Saingney, sesdiz hoirs dessus diz envers et contre tous, aux mission et despens de nous et de nostredite <cei:damage>esglise</cei:damage> et monastere sans jamais aler ou venir a l'encontre en 
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_24" n="N023"/>aucun maniere. En tesmoing de ce nous avons seellee ces presentes lectres de noz seaulx desquelx nous usons <cei:damage>en</cei:damage> tel cas ou plus grant et signee de nous ledit abbé faictes et 
                    <cei:lb facs="#facs_31_tr_1_tl_25" n="N024"/>passees en nostredit monastere et chappitre d'icelluy le premier jour du mois d'aoust l'an mil quatre cens quatre vins et deux.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_32" n="32" id="img_0032"/></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_33" n="33" id="img_0033"/><cei:pTenor facs="#facs_33_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_1" n="N001"/>Ou nom de notre Seigneur amen, l'an de l'incarnation d'icellui courant mil quatre cens quatre vins et quinze, le cinquiesme jour du mois de novembre, nous Anthoyne
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_3" n="N002"/>Cadot, chambrier et religieulx de Saint Martin lez Ostun de l'ordre Saint Benoist, comme procureur et moy faisant fort quant a ce pour messeigneurs les venerables
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_4" n="N003"/>abbé et couvent de Nostre Dame de Fontenay lez Mombard, ausquelx promectz soubz l'obligacion de tous mes biens temporelz presens et advenir quelxconques faire
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_5" n="N004"/>louher, confirmer, ratiffier et approuver les choses par moy cy aprés <cei:sic corr="">consentues</cei:sic> et accordees a la partie aussi cy aprés escripte toutes et quanteffois que requis 
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_6" n="N005"/>en seray dehuement avec effect d'une part, et Jehan Pillot le Jeune, citoyen d'Ostun, clerc notaire royal d'aultre part, savoir faisons a tous ceulx qui ces presentes
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_7" n="N006"/>lettres verront et orront que nous parties dessus dites avons fait et faisons entre nous les traictiers, accordz, obligacions, promesses qu'ilz s'ensuignent.
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_8" n="N007"/>C'est assavoir que je ledit Cadot, en nom et qualité que dessus, baille, cede, quicte, renonce, transporte et delivre perpetuelment audit Pillot retenteur a ce present,
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_9" n="N008"/>retenant et acceptant perpetuelment pour lui, ses hoirs procreés et a proceer en loial mariaige et droicte ligne, tous autres forclux, une piece de terre
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_10" n="N009"/>contenant environ deux journaulx de terre assis et situés en la cité dudit Ostun, tenant d'une part devers souloil levant du grant chemin publique tendant
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_11" n="N010"/>de la ville de Marchault dudit Ostun au pond d'Arroul, d'aultre part devers souloil couchant au jardin dudit Pillot, d'aultre costé au jardin de honnoraible
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_12" n="N011"/>homme Richard Maignien, et d'aultre part a la terre de Jehan Monmenault corduannier demeurant audit Ostun, ensemble les fondz, droiz, aisances et appartenances d'icelle
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_13" n="N012"/>piece de terre ainsi qu'elle s'estand et comporte entre sesdits confins, et ce parmi paiant et renddant un chacun an perpetuelment par ledit Pillot et sesdits hoirs
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_14" n="N013"/>comme dessus ausdits veneraibles religieulx abbé et couvent dudit Fontenay et a leurs successeurs a une chacune feste de Saint Remy onze gros, vaillans 
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_15" n="N014"/>dixhuit solz quatre deniers tournois, d'annuel et perpetuel rente, et quatre deniers parisis d'annuel et perpetuel cense pourtant loux, r<cei:unclear>etenu</cei:unclear>e sans esmende
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_16" n="N015"/>de chascune feste de Nostre Dame de Mars, premiers paiemens desdites rente et cense <cei:sic corr="">commançans</cei:sic> ausdits termes prouchainnement venans, et ainsi d'aller
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_17" n="N016"/>en avant a tous jours, mais moyennant aussi que ledit Pillot est et sera tenu de maintenir, fournir et faire valoir chacun an ladite terre lesdites rente
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_18" n="N017"/>et cense, et en icellui état la maintenir et soubstenir. Et je ledit Jehan Pillot retenteur prans et retiens perpetuelment, pour moy et mesdits hoirs de 
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_19" n="N018"/>mesdits seigneurs les veneraibles abbé et couvent dudit Fontenay, par les mains dudit Cadot leurdit procureur, ladite piece de terre dessus confinee 
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_20" n="N019"/>et declairee et icelle cultiver ou faire cultiver bien et <cei:sic corr="">comvenablement</cei:sic> et de leur paier chacun an aux termes dessus dits lesdites rente et cense cy devant
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_21" n="N020"/>declairees ou a leurs <cei:unclear>recepteurs</cei:unclear> et entremecteurs de leurs besoigner, fournir et faire valoir chacun an a tous jours lesdites rente et cense de mes
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_22" n="N021"/>propres fraiz, missions et despens, et <cei:unclear>...</cei:unclear> et <cei:unclear>comfins</cei:unclear> je ledit Jehan Pillot retenteur pour moy et mesdits hoirs que au deffault de paie desdictes
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_23" n="N022"/>rente et cense et arieraiges d'icellui que mesdits seigneurs puissent et leur laist pour deffault de paye desdites rente et cense recevoir et assigner
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_24" n="N023"/>audit assignal, et lesdits fraiz d'icellui faire livrer jusques a ce qu'ilz soient entierement paiez et satisfaiz de leursdites rente et cense, non obstant
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_25" n="N024"/>discontinuation de saisine et de paiement, mutacion, prescripcion ou laps de temps et autres choses a ce contraires. Desquelx traictiers,
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_26" n="N025"/>accordz, promesses, obligacions nous, parties dessus dites, nous tenons pour bien contentes. Promectans nous parties dessus dites, assavoir je ledit
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_27" n="N026"/>Cadot, ou nom et qualité que dessus, soubz le veul de ma religion, ladicte piece de terre cy dessus declairee conduire et garantir audit
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_28" n="N027"/>Pillot et a sesdits hoirs, comme dit est, franchement et quictement envers et contre tous, reservé des charges dessus dites, et je ledit Pillot retenteur
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_29" n="N028"/>paier lesdites rente et cense es termes dessus dits ausdits religieulx, comme dit est, soubz l'obligacion de tous mes biens et des biens de mesdits hoirs,
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_30" n="N029"/>meubles et immeubles, presens et advenir quelxconques, lesquelx nous avons submis et obligé, submectons et obligeons par la court du
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_31" n="N030"/>roy notre sire et par toutes autres cours tant d'eglise comme secullieres, et par icelles et une chacune d'icelles voulons estre contrains et compellez ainsi
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_32" n="N031"/>comme de chose adjugee, contre les choses dessus dites aucune d'icelles ou la teneur de ces presentes lettres non jamais venir, faire dire ne consentir 
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_33" n="N032"/>que autre y viengne en jugement ne dehors taisiblement moy appert ne par quelconque autre voye ou maniere que ce soit, mais icelles
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_34" n="N033"/>et une chascune d'icelles faire tenir et entretenir perpetuelment fermes, estaibles et aggreaibles sans corrompre. En renonçant quand a ce par nous
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_35" n="N034"/>lesdites parties de toutes et singulieres actions, exceptions, deceptions, barres, fraudes, cautelles, allegations, subterfuges, deffences, objections
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_36" n="N035"/>et autres causes et raisons contraires a ces presentes, et mesmement au droit disant que general renonciation ne vault se l'especial ne precede.
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_37" n="N036"/>En tesmoing de ce nous avons requis et obtenu le seel de la court de ladite chancellerie estre mis a ces presentes lettres et es doubles d'icelles faictes
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_38" n="N037"/>et passees par devant Guillaume Regnault, clerc notaire royal et coadjuteur du tabellion d'Ostun pour le roy notredit sire, et presens religieuse personne
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_39" n="N038"/>frere Claude de Voillet, secretaire dudit Saint Martin, discrete personne messire Estienne Jaupoy, presbre, <cei:unclear>Ligner</cei:unclear> Gauldry et autres tesmoings a ce
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_40" n="N039"/>appellez et requis l'an et jour dessus diz.
                    <cei:lb facs="#facs_33_tr_1_tl_41" n="N040"/>Gregnault.
            </cei:pTenor></cei:tenor><cei:tenor><cei:pb facs="#facs_34" n="34" id="img_0034"/><cei:pTenor facs="#facs_34_tr_1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_34_tr_1_tl_1" n="N001"/>
                    <cei:lb facs="#facs_34_tr_1_tl_2" n="N002"/>
                    <cei:lb facs="#facs_34_tr_1_tl_3" n="N003"/>
                    <cei:lb facs="#facs_34_tr_1_tl_4" n="N004"/>
                    <cei:lb facs="#facs_34_tr_1_tl_5" n="N005"/>
                    <cei:lb facs="#facs_34_tr_1_tl_6" n="N006"/>
                    <cei:lb facs="#facs_34_tr_1_tl_7" n="N007"/>
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>