<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">CGL_204_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>CGL_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">CGL_204_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">169998</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>We gmeno Bozie amen. <cei:persName>Ja Waczlaw z <cei:placeName>Wratu</cei:placeName> a z <cei:placeName>Brazdimye</cei:placeName></cei:persName>, wyznawam tiemto listem obecznie wssudy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>a przede wssemi, kdez a przednimiz czten nebo cztucze slyssan bude, ze gsa rozumu zdraweho y pamieti dobree,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>nechtie by po mee smrti o statek muoy, kterehoz mi pan Buoh z swe nesmierne milosti poprzieti ra¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>czil, ktera nesnaz byla toto mee posledniee poruczenstwie iziednim obyczegem tiemto nayprwe ze
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>wsseho meho statku mowiteho y nemowiteho budto w <cei:placeName>Praze</cei:placeName> nebo wnye na zemi, naczemzby¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>koliwiek zalezal a kterymkoli gmenem mohlby gmenowan byti, czinim a ustanowugi pany <cei:persName>Martu</cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>matku mu milu, mocznu poruczniczy a gy toho wsseho zmocznugi wierze gie nad ginee, ze me dyeti
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>gmenem <cei:persName>Jaroslawa</cei:persName> a <cei:persName>Jana</cei:persName> opatrzy, tak iako matka ma mila. Prosiw k tomu urozeneho a statecz¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>neho pana <cei:persName>Samuele z <cei:placeName>Hradku</cei:placeName> a s <cei:placeName>Waleczowa</cei:placeName>, <cei:placeName>kralowstwie czeskeho</cei:placeName> podkomorzie</cei:persName>, pana <cei:persName>Jana Hra¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/><cei:persName>banye z <cei:placeName>Przerubenicz</cei:placeName>, haytmana na <cei:placeName>Koline</cei:placeName></cei:persName>, pana <cei:persName>Jana z <cei:placeName>Radycze</cei:placeName>, panuow staromyestskych marssalka</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>panuow a przatel mych milych, aby swrchupsane panie matcze mee y dietem mym, wcemzby od nich po¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>trzebowani byli, raddni byli y pomoczni obyczegem takowymto, gestli zeby pan Buoh panie matky me
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>smrti neuchowal a diety mych, nezliby k letom rozumnym przissli, aby nadepsany pani poruczniczi toho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>wsseho statku se zmocznili, a s nim uczinili, czozby se gim nayuzitecznieyssieho zdalo, iakzto sswym wlastnim
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>diedicznym, bezewssech gmych lidy przekazky, item yakoz gsem miel podle smluw swatebnich panie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/><cei:persName>Weronicze</cei:persName>, manzelcze swe, newzaw po niee zadne kopy ani grosse, zapsati dczkami nebo listem padesat kop
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>gross wiena, to panie matcze me porucziem, aby po mee smrti tiech padesat kop gross teez manzelcze
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>mee wydala beznesnazy, anebo dokudzby gie nedala, aby gie postupila pieti kop gross platu na li¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>dech usedlych, aby ona toho poziwala a to wybierala dotud, dokawadzby gie tiech padesati kop grossuow
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>nebylo dano od czastopsanych porucznikuow, take komuz bych czo sprawedliwie byl dluzen, iakoz toho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>diekuge panu Bohu malo gest, a to wsse pany matka wie, toho zadam, aby zaplaczeno bylo. A ktoz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>mnye czo dluzni gsu, o tom take pany matka wiee dobrze. Na potwrzenie toho y pamiet buduczy pro
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N023"/>gsu peczeti swe dali prziwiesiti k tomuto listu, genz gest dan <cei:date value="99999999">lleta od narozenie syna Bozieho</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N024"/><cei:date value="99999999">tisiczieho cztyrzisteho dwadczateho dewateho, wpondiely przed swatu Marzy Magdalenu</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>