<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1402_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>ACK_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1402_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">169934</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Wacha ze<cei:placeName> Wssetat</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName> </cei:placeName>gistecz wyznawam tiemto listem wssyem, ktoz gey uzrzie nebo cztucze slisseti budu, ze slibugi pode czty a pod wyeru przeynaoswieczenyeyssye¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l2" n="N002"/>mu knyezeti a panu, panu <cei:persName>Waczlawowy, rzimskemu a czesskemu krali</cei:persName> a urozenemu panu <cei:persName>Janowy Crussynye z<cei:placeName> Lichtmburka</cei:placeName>, geho ofmystru a naywyssyemu purkra¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l3" n="N003"/><cei:persName>by prazskemu</cei:persName>, yakzto gich wyezen y gich mocz a wyezenye ten druhy patek po swyetie Trogiczy, gessto nynye nayprwe przigde prwe nezli sluncze za horu zay¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l4" n="N004"/>de, postawyti sie na <cei:placeName>hradye prazskem</cei:placeName> tak, aby mne tu kralowa milost a pan <cei:persName>Jan Crussyna </cei:persName>nebo myesto nych <cei:persName>Wykerz myestopurkrabye prazsky</cei:persName>, yakzto wyeznye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l5" n="N005"/>sweho moczny byli uplnye. A gestli ze by pan <cei:persName>Jan Crussyna</cei:persName> w tom czasu bil snad s urzadow ssazen, tehdi pod tuz czty a wyeru mam y slibugi gemu, panu <cei:persName>Ja¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l6" n="N006"/><cei:persName>nowy Crussynye</cei:persName>, na geho hradie, na <cei:placeName>Opocznye</cei:placeName>, w geho mocz a wiezenye postawyti sie w tyz czas a chwyli, yakz sie naprzedmenugie, a tu tak dluho wyezeti,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l7" n="N007"/>dokudz by mye sam pan <cei:persName>Jan Crussyna</cei:persName> toho wiezenye zust prazdna nepropustil konecznye. A my, <cei:persName>Jan Pusska z<cei:placeName> Cunstathu</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>Mykess Kozyehlawa z <cei:placeName>Pnyetluk</cei:placeName></cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l8" n="N008"/><cei:persName>Prokop z <cei:placeName>Sobyessyna</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Sulek z <cei:placeName>Kowanye</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Protywa z <cei:placeName>Nebyelow</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Wydowa pole</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Milotha z <cei:placeName>Podole</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jarohnyew z <cei:placeName>Krzeczowicz</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>Gyndrzich Kolman z <cei:placeName>Krzyka¬</cei:placeName></cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l9" n="N009"/><cei:persName><cei:placeName>wy</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Cztibor, rzeczeny Sswab, z <cei:placeName>Beztuhowa</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>Sstiepan Teleczie hlawa z <cei:placeName>Habssteyna</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Mykulass Koyata z <cei:placeName>Kolomut</cei:placeName></cei:persName> podle swrchupsaneho <cei:persName>Wachy</cei:persName> geho a, zan ru¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l10" n="N010"/>koymye slibugem dobru a,czistu nassy wyeru. Ruku pospolny a nerozdielnu pod zakladem osm tysicz kop grossow prazskich, ze sie drzewerzeczeny <cei:persName>Wacha</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l11" n="N011"/><cei:persName>ze <cei:placeName>Wssetath</cei:placeName></cei:persName> kralowie milosty a panu <cei:persName>Janowi Crussynye</cei:persName> w gich mocz a wyezenye postawy a ze my geho postawyme na <cei:placeName>hradie prazskem</cei:placeName> nebo na <cei:placeName>Opocz¬</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l12" n="N012"/><cei:placeName>nye</cei:placeName> na ten rok a tymz bychem, yakz sie swrchupysse. Pakliby drzewerzeczeny <cei:persName>Wacha</cei:persName>, gehoz Boze neday, nepostawil sie, nebo my geho nepostawyli tak,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l13" n="N013"/>yakz sie naprzed menugie, tehdi ynhed potom kdyzbichom od kralowy milosti a ode pana <cei:persName>Jana Crussyny</cei:persName> neb gednoho z nich listem nebo poslem gich byli
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l14" n="N014"/>napomanuti, mame y slibugem gym zaklad swrchupsany ruku pospolny a nerozdielnu osm tysicz kop grossow plnyti penyezy hotowymy. A neuczini¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l15" n="N015"/>lilybichom toho, ale ynhed potom my wsseczky rukoymye swrchupsane, kdyz nayprwe od kralowy milosti a ode pana <cei:persName>Jana Crussyny</cei:persName> neb gednoho z nich budem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l16" n="N016"/>napomanuti, geden druheho neczekagie, bez omluwy swymy zywoti nebo kazdi sebe myesto ritierzskeho rzadu panossy kazdi nebo kazdeho s giednyem pa¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l17" n="N017"/>cholkem a se dwyema konyoma do myesta do <cei:placeName>Prahy</cei:placeName> do hospodi cztneho hospodarze, kteraz nam bude pokazana, mame y slibugem wleczi, neb sebe myesto po¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l18" n="N018"/>slati v prawe a obyczeyne lezenye. A kdyzbi od napomanutie od nas nebo za nas bilo dwye nedieli lezano a my swrchupsanich penyez gym nassym wyerzi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l19" n="N019"/>telom nesplnyli, tehdi lecz bud od nas nebo za nas lezano, lecz nelezano, dawame gym kralowie milosti a panu <cei:persName>Janowi Crussynye</cei:persName> plnu mocz tiech gistich pe¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l20" n="N020"/>nyez osm tisicz kop grossow dobyti a wzieti w zydech y w krzestianech na nassy na wssech sskodu. A my przesto nebo ktoz od nas budu mame a magy wzdy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l21" n="N021"/>swrchupsane lezenye plnyti a odtud nykam a nayzadne prawo newygiezditi any wychoditi, dokudzbichom nassym wierzitelom, kralowie milosti a panu <cei:persName>Ja¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l22" n="N022"/><cei:persName>nowy Crussynye</cei:persName>, tiech gistich penyez gystyny y se wssiemy sskodamy, kterezbi pro nezaplaczenye tiech gistich penyez wzeli, gesstobi dobrym swiedomym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l23" n="N023"/>pokazati mohly, nesplnyli uplnye penyezy hotowymy. Pakliby koho z nas w tom czasu Boh smrti neuchowal, tehdi my zywy zostaly mame y slibugem w
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l24" n="N024"/>gednom myesieczi ote dne smrty umrleho poczitagicz gyneho tak dobreho a mowiteho k sobie na geho myesto przistawyti a list obnowyti, kolykratby toho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l25" n="N025"/>trzeba bilo pod pokutu lezenye swrchupsaneho. Wyecze nad to, gestli ze bi czo w tento list bylo zmesskano, wepsaty anebo zeby czo bylo przepsano, gesstoby
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l26" n="N026"/>to kralowie milosty a panu <cei:persName>Janowy Crussynye</cei:persName>, neboli nam s druhe strany ku plnyeny mohlo sskodno byti, tehdi slibugem wssiczkny pospolnye, tak yakoz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l27" n="N027"/>swiedczy stari list, kteryz pan <cei:persName>Jan Crussyna</cei:persName> od <cei:persName>Wachi</cei:persName> a geho rukoymy ma prwe o tuz wiecz w swe moczi plnyti uplnye pod pokutu lezenye naprzed
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l28" n="N028"/>psaneho. A toho wsseho na swyedomye a gistost swe sme wlastnye peczeti s nassy dobru woly a wiedomym prziwiesyli k tomuto listu, genz dan gest
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l29" n="N029"/>v <cei:placeName>Praze</cei:placeName> <cei:date value="99999999">leta od narozenye syna Bozieho tysicz cztyrzista sessteho, ten prwny patek po swietiem Zigmundye.</cei:date>
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>