<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_1486_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_1486_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">206829</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l1" n="N001"/><cei:persName>Sigismundus, Dei gracia romanorum rex semper augustus ac <cei:placeName>Hungarie</cei:placeName>, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName>, <cei:placeName>Dalmacie</cei:placeName>, <cei:placeName>Croacie</cei:placeName></cei:persName> et cetera rex reli¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l2" n="N002"/>giosis n abbati et conventui monasterii <cei:placeName>Teplensis</cei:placeName>, devotis nostris dilectis, graciam regiam et omne bonum. Devoti
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l3" n="N003"/>dilecti, quia <cei:persName>Nyepr dicto ducz de <cei:placeName>Warzin</cei:placeName></cei:persName>, fideli nostro dilecto, burggravio castri nostri <cei:placeName>Necztyn</cei:placeName>, in et super summis ber¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l4" n="N004"/>narum regalium nobis per vos annis singulis persoluendis, ut ipse eo comodosius predictum nostrum castrum valeat
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l5" n="N005"/>gubernare, centum sexagenas grossorum pragensium et <cei:persName>Balile</cei:persName> sexaginta sexagenas usque ad extenuacionem certam debiti
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l6" n="N006"/>et nobili <cei:persName>Henrico de <cei:placeName>Elsterberg</cei:placeName></cei:persName>, magistro cure, fideli nostro dilecto, residuum, quod restat in dicta summa bernarum, le¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l7" n="N007"/>vandas dedimus et deputavimus gratiose, sicut idipsum in aliis nostris literis est expressum. Idcirco devocionem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l9" n="N008"/>vestram seriose requirimus et hortamur et vobis districte precipimus et mandamus omnino volentes, quatenus exnunc
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l11" n="N009"/>inantea prefatis <cei:persName>Niepr dicto Ducz</cei:persName> dictas centum sexagenas et <cei:persName>n Balile</cei:persName> sexaginta et residuum, quod restat, dicto
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l13" n="N010"/>magistro curie super terminis solitis dare et persolvere annis singulis iuxta continenciam literarum quas, habent a nobis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l14" n="N011"/>debeatis ac ipsis literas vestras patentes super solutione dictarum peccuniarum, ut moris est, tribuatis tam diu duntaxat,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l15" n="N012"/>quousque nos, heredes et successores nostri, reges <cei:placeName>Boemie</cei:placeName>, ipsis huiusmodi debita, que ipsis proscripsimus, dederimus et persolverimus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l16" n="N013"/>peccunia in parata. Nam quocienscumque idipsum feceritis, toties vos et monasterium vestrum de dictis summis bernarum rega¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l17" n="N014"/>lium quittos dicimus virtute presentium et solutos. Datum <cei:placeName>Leuthmericz</cei:placeName> sub appenso regio nostro sigillo <cei:date value="99999999">anno Domini millesimo</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l18" n="N015"/><cei:date value="99999999">quadringentesimo vicesimo die vicesimatercia decembris, regnorum nostrorum anno <cei:placeName>Hungarie</cei:placeName> et cetera tricesimoquarto</cei:date>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l19" n="N016"/><cei:date value="99999999">romanorum undecimo et <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> primo</cei:date>.
            </cei:pTenor><cei:pTenor facs="#facs_1_region_1574677279864_84">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_line_1574677285553_87" n="N001"/>Ad mandatum domini regis domino <cei:persName>Johanne de <cei:placeName>Swihow</cei:placeName></cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_line_1574677289053_92" n="N002"/>referente <cei:persName>Michael canonicus <cei:placeName>pragensis</cei:placeName></cei:persName>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>