<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK_Anna_1135_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>AZK_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK_Anna_1135_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">146386</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Materna, syn Henzlow, w ta doby pergmystr winnycz okolo <cei:placeName>Prahy</cei:placeName></cei:persName>, wyznawam tiemto listem obecznie wssem nynieyssim y buduczim,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>ktoz gey uzrzie nebo cztucze uslyssie,<cei:supplied> z</cei:supplied>e s powolenim drziteluow zbozie <cei:placeName>radliczkeho</cei:placeName> wydal gsem a wysadil a moczi tohoto listu wydawam
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>a wyssazugi <cei:placeName>horu, genz slowe Wy<cei:supplied>so</cei:supplied>ka</cei:placeName>, kteraz lezi na zbozii swrchupsanem <cei:placeName>radliczkem</cei:placeName> a ta gest pr<cei:supplied>w</cei:supplied>a hora od <cei:placeName>Prahy</cei:placeName> do <cei:placeName>Radlicz</cei:placeName> gducze
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>na prawe rucze w prawe prawo winniczne a diediczne, tak iakoz gest diel gie osazeno proti slunczi a dale wsse wuokol hory tee
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>na wychod na polodne y na zapad sluncze az zasie k osazenemu. Iakoz gest giz dwadczeti strychow gmenowano y przygyato slowutne¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>mu muzi, <cei:persName>Janowi Rozwodowi z <cei:placeName>Stakor</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, tak aby on, <cei:persName>Rozwoda</cei:persName> swrchupsany, a nebo ten, ktozby tento list s geho dobru wuoli gmiel, gi die¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>lal, osazowal a gie poziwal a s <cei:supplied>ny</cei:supplied> ucziniti mohl, iakozto s swym wlastnim zbozim. Prodati, zastawiti a nebo nagieti diel anebo
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>wssiczku, kolikratz toho potrzebie bude, beze wssie przekazky wsselikterakych lidy a zwlasstie swrchupsanych drziteluow <cei:placeName>radliczkych</cei:placeName>, kte¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/><cei:supplied>rziz ny</cei:supplied>nie gsu anebo w b<cei:supplied>uducz</cei:supplied>ych czassiech budu. A ta gista wynnicze aby sudy y wsselikterakymi ginymi wieczmi, iakozto gine
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/><cei:supplied>swo</cei:supplied>bodne win<cei:supplied>icze</cei:supplied> k <cei:supplied>rza</cei:supplied>du pergmaystrskemu przilezela a przislussela, s kterezto wynnycze, tak iakoz gest rzeczeno wysazene
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>swrchupsany <cei:persName>Jan Rozwoda</cei:persName> anebo ktoz tento list mieti bude, magi dwie kopie grossow peniez dobrych strziebrnych razu prazs¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>keho platiti a plniti poczimcz hned na swateho Hawla nynie przisstieho polowiczi a druhu polowiczi na swateho Girzie hned
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>potom toho leta a tak powsseczka gina leta buduczie wiecznie hottowymi peniezi beze wsseho prodlenye y wymluwanie drzitelom
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>radliczkym toho zbozie, kterziz nynie gsu anebo w czassiech buduczich budu. Pakliby toho na ktery rok swrchupsanych rokow
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>neuczinili, tehda prawa na nye kdyz pozadagi, ma prawem a urzadem vinnycznym dopomozeno byti. Take gest wymluweno,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>ze swrchupsany <cei:persName>Rozwoda</cei:persName> anebo ten, ktozby s geho dobru wuoli tento list miel, magi mieti k <cei:supplied>swr</cei:supplied>chupsane winnyczi swobodnu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>cziestu, kdez sie gim naypodobn<cei:supplied>iegi</cei:supplied>e zdati bude na tom zbozy radliczkem. A gestli ze by sie tu na te winniczi chtieli stawieti gegi drzite¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>lowe a tu bydleti anebo winarze posaditi, na tom gim drziteli radliczkymi nema przekazieno b<cei:supplied>yti</cei:supplied>. A ktoz tento list mieti bude, ten
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>ma tez prawo k te winniczi iakoz <cei:persName>Jan Rozwoda</cei:persName> swrchupsany. Toho na potwrzenie peczet <cei:supplied>urzad</cei:supplied>u meho pergmaystrskeho przi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>wiessena gest k tomuto listu a pro lepssie swiedeczstwie a ku prosbie obogie strany peczet mens<cei:supplied>sie</cei:supplied> <cei:placeName>Stareho miesta prazskeho</cei:placeName> prziwie¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>ssena gest k temuz listu, genz gest <cei:date value="99999999">dan leta od narozenie syna Bozieho tissiczieho cztyrzsteho sestmezczietmeho, tu sobotu</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/><cei:date value="99999999">den swateho Thomasse aposstola Bozieho</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>