<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">RM_2320_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">RM_2320_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">224010</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Elska z <cei:placeName>Dubee</cei:placeName>, nyekdy rzyeczena Coldiczowa</cei:persName>, dobree pamyeti <cei:persName>pana Waczlawa z <cei:placeName>Coldicz</cei:placeName></cei:persName>, a my rukoymye gegye <cei:persName>Cristofor z <cei:placeName>Mynycz</cei:placeName>, sedienym w <cei:placeName>Libczyewessy</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Pessyk z <cei:placeName>Wlczicz</cei:placeName></cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName>sedienym w <cei:placeName>Horzytyczych</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Ratibor z <cei:placeName>Sedczicz</cei:placeName>, sedienym w <cei:placeName>Nowosedlkach</cei:placeName></cei:persName>, slibugem ssny y zadny nassy dobru a czystu wieru, kdyzby drzyewerzyeczenee <cei:persName>panye Elsky</cei:persName> pan Buoh
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>neuchowal, tehda ynhed w cztrnaczte dnech po smrty te giste panye gina stupena bity y uprazdnyena ta twrz v <cei:placeName>Bythozyewssy</cei:placeName> a ta wssyeczka wess y <cei:placeName>Semenkowy¬</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N004"/><cei:placeName>czie</cei:placeName> a to wssieczko czoz k tiem wssyem przislussye urozenemu panu <cei:persName>Gindrzichovy z <cei:placeName>Hradczie</cei:placeName>, obecznemu prziworowy w <cei:placeName>Czyechach</cei:placeName>, u <cei:placeName>Morawye</cei:placeName> a u <cei:placeName>Polstye</cei:placeName>, krzyzow¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N005"/><cei:persName>nyczemu</cei:persName>, a bohoboynym muzom <cei:persName>Zdenkowy, comendorowy <cei:placeName>domu swathe Marzye na Male Stranye u Prazie podle mosta</cei:placeName></cei:persName>, a knyezy <cei:persName>Jacubkowy, przyworowy kostelnyemu</cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N006"/>a nebo gich na myeskom a wssyemu conventu krzyzownykow tudyez zakona swatheho Jana Krzstitele Bozieho spitala Jerusalemskeho y gich buduczym take yn¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N007"/>hed po smrty te giste panye, kdyzby ty gisty krzyzownyczi posslaly koho sweho zakonyho a nebo swyeczkeho, gemuzby ony wierzily, aby ssye odnych u wazl, ten ynhed
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N008"/>bez meskanye gma upustnyn bity sam druhy na twrz, a tu sporuczniky panye te giste prziebiwaty az do toho czassu, dokudz by ssye s swymy wieczmy neodstyehowaly.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N009"/>Take toho ssbozie drziewerzeczeneho slibugem postupity we wssyech mezyech a hraniczyech iakoz gest od nych przyyato bezewssyeho zawazenye stakymyto nabitky
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N010"/>ystuto spyzy ysbrogy, gesto ynhed dole popssany a gmenowany budu. Nayprwe wssieczko obyle mlaczene y nemlaczene, w komorach y w humnye a nebo na poly,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N011"/>kromye ssladow, gestoby dospiely azdielany bily, nebo ty giste porucznyczi panye ssobye wezmu a take wssieczkno ssyeno y wssyelika pyczie ta ma tu przidworzie osta¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N012"/>wena bity, konyow ornych cztwero gma we dworzie ostaweno biti, pakliby konyow nebylo alle polsesti kopy grossuow gma gym zanye zaplaczeno byty odnass, ta¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N013"/>ke mame gym ostawity trzy krawy a dwye yalowyczi, paklibichom tiech neostawyly alle gmame daty za kazdu krawu koppu grossuow a za kazdu yalowiczi puol kopi grosssuow,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N014"/>take gmame gym ostawity dwadczieti kestu owecz obogeho plemene gehnecz y owecz, paklibichom owecz uplnye neostawily alle za kazdu owczi gmame dati sedm
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N015"/>grossuow, take mame gym ostawity desset swyny plemennych a cztrnaczte prassiecz nazymat, paklibichom tiech uplnye neostawily tehda za kazdu swyny
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N016"/>staru mame dati patnaczte grossuow a za kazde prassie cztyrzi grossiey, take mame gym postupiti wssiech kur na twrzy y uratage y s kapuny czoz gich bude y ss hus¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N017"/>my acz ktere budu, kromye pawow, wyecz gmame gym postupiti cztyrz wyertelow pywa stareho a poluwozie pywa mladeho a polcztwrta poltu, trzy stolow,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N018"/>dwu dluhich a trzyeti na cztyrzi hrana, dwu ubrussow a gedneho ubrusczye, v pywowarzie panwe pywne, dwu kady welikich ss gynymy kadmy, czoz gich
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N019"/>koliwyek bude v pywowarzie y nahorzie, a wssieczky sudy prazdne welike y male, dwu wozow okowanych, dwu brann ss hrzyeby zeleznymy, dwu radlycz ss ged¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N020"/>nyem czyertadlem, pluha sslemy, a czoz k tomu przislussye, truhlu gedlowu dluhu, to wssye take ma gym ostaweno bity. Nadto kdyzby koliwiek ktereho leta ber¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N021"/>nye zemska obeczna prowolana byla, a kdyzby bernyczy do zatrzye do myesta przigely a ssediely na berny berucziegy, tehda od toho dne poczitagicz we cztrnadczti dnech, kdyz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N022"/>gssu bernyczi do <cei:placeName>Zatczye</cei:placeName> wgely, mame y budem gmyeti dwaczety kop grossuow poslaty a polozity v <cei:placeName>Prazie</cei:placeName> w domu a w komorzye tiech gistich krzyzownykow. Take
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N023"/>wyecz k tomu gest przigmyeno, aby ta gista pany <cei:persName>Elska</cei:persName> toho ssbozie v <cei:placeName>Bithozyewssy</cei:placeName> nemohla dale prodaty any ssmynyeti za gynee ssbozie bez powolenye tiech
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N024"/>gistich krzyzownykow, take we dwu rybnyku wyeczczich czoz by bylo ryb, ty gym gmagy ostaty, kromye halterzow, take czozby bylo tu na twrzy wyeczy nezly
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N025"/>gest psano w tomto listu, tiem wssym posmrty te giste panye budu wladnuty gegye porucznyczi, a to wssieczko moczy budu odwesty y daty komuz chtye a
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N026"/>nebo iakoz ona gym rozkazala beze wssye odpory tiech krzyzownykow. Take wssieczky dluhy kterezby ta pany gmyela na tiech lydech, budte penyeze a nebo oby¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N027"/>le, tyemy wssyemy budu wladnuty porucznyczi gegie a to po smrty, kromye wyn, s snymyz nycz nebudu gmyeti, nebo ty pany chczye odpustity.  Aprothoz ja
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N028"/><cei:persName>Elska</cei:persName> swrchupsana, slibugy swu czistu wieru to wssieczko czoz gest nadepsano drzieti a zachowaty drzewepsanym krzyzownykom bez pochybenye a my take
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N029"/>gegie rukomie gyz rzeczenich slibugem za nye ze to wsseczko czoz gest psano bude drzeno tiem krzyzownykom za zywa y po smrty te pany. Paklibyssye gym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l31" n="N030"/>to nestalo, yakoz gest psano, tehda my wssieczkny gyz rzeczeny rukomie, kteryz budem odnych upomenuty, gmame wleczy v <cei:placeName>Prazie na Wieczym Miesstie</cei:placeName> u czt¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l32" n="N031"/>neho hospodarze, tu kdez nam odnych bude ukazano, kazdy s pacholkem a se dwyema konyema a nebo miesto sebe dobreho a rittyerzskeho panossy postawi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l33" n="N032"/>ty. A tu gmame tak dluho lezeti a odtut na zadne prawo newigezdiety, dokut by gym toho ssbozie nebylo postupeno a ty giste wyeczy nebyly ssplneny,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l34" n="N033"/>kterez gsu tuto psany y sskodamy, aczby ktere skrze to wzely a ty mohly dobrym swiedomym ukazati. Pakliby z nas rukoymy Buoh ktereho neucho¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l35" n="N034"/>wal ty czassy, tehda my ziwy a zuostaly slibugem v miessiczy gyneho miesto toho umrleho postawiti tak dobreho y mowyteho, gesstoby ss namy za to
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l36" n="N035"/>za wssye slibyl, czoz gest nadepsano a list obnowity pod pokutu lezenye swrchupsaneho. Dan a psan tento lyst v <cei:placeName>Prazie</cei:placeName> <cei:date value="99999999">letha ot narozenye Bozyeho tyssy¬</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l37" n="N036"/><cei:date value="99999999">czieho ctzrzisteho sedm naczteho tu sobothu po swatem Waczlawu</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>