<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0095_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0095_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">189696</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N001"/>Nos <cei:persName>Johannes, Dei gratia <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> Rex, <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName> Comes Marchieque <cei:placeName>Budissinensis</cei:placeName> dominus</cei:persName>, notum facimus universis presentes litteras
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N002"/>inspecturis, quod cum venerabilis <cei:persName>Johannes prepositus, princeps et cancellarius noster</cei:persName> dilectus, <cei:persName>Dirzlaus decanus</cei:persName>, <cei:persName>magister Nycolaus Custos</cei:persName>, <cei:persName>Waltherus</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N003"/><cei:persName>scolasticus</cei:persName> totumque capitulum <cei:placeName>Wissegradensis</cei:placeName> ecclesie, cuius patroni summus, bona prepositure predicte in <cei:placeName>Wolframicz</cei:placeName> in <cei:placeName>Moravia</cei:placeName> sita cum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N004"/>villis et cum omni dominio, iure, iurisdiccione, iure patronatus ecclesie in <cei:placeName>Wolframicz</cei:placeName> et aliis omnibus iuribus, libertatibus, uti¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N005"/>litatibus, in quibuscumque rebus consistant, et pertinenciis universis ex eo, quod sic longe ab ipsa <cei:placeName>Wissegradensi</cei:placeName> Ecclesia posita erant, quod
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N006"/>eisdem bonis utiliter intendere non poterant, de maturo consilio ac benivolo eorum assensu et consensu communi dilecto
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N007"/>fideli nostro <cei:persName>Henrico de <cei:placeName>Lypa</cei:placeName>, summo <cei:placeName>regni nostri Boemie</cei:placeName> marschalco</cei:persName>, vendidissent et tradidissent pro duobus milibus marcarum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N008"/>grossorum denariorum Pragensium, sexaginta quatuor grossos computando pro qualibet marca, quam quidem pecuniam, duo milia marcarum videlicet,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N009"/>ab ipso <cei:persName>Henrico</cei:persName> ex nostra certa sciencia perceperunt plenarie, sic quod ipsi coram nobis tunc sponte et libere confessi et protestati sunt
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N010"/>se contra ipsum <cei:persName>Henricum</cei:persName>, heredes aut successores suos nec contra quemcumque alium vel alios ipsius <cei:persName>Henrici</cei:persName>, heredum vel successorum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N011"/>suorum nomine pro pecunia ipsa vel aliqua euis parte nec pro bonis predictis vel aliqua parte eorum prepositure vel ecclesie <cei:placeName>Wissegradensis</cei:placeName> nomine
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N012"/>habere vel habere posse aliquam actionem. Ipsi prepositus et capitulum nobis tunc humiliter supplicarunt, ut vendicionem ipsam, per quam
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N013"/>prepositure et <cei:placeName>Wissegradensis</cei:placeName> ecclesie procurabatur utilitas, ratam et gratam habere eisque nostrum dignaremur prebere consensum. Nos viden¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N014"/>tes supplicationem eorum ex rationabili prodire proposito, vendicionem ipsam ratam et gratam habentes, eam consensus nostri plenitudine con¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N015"/>firmamus volentes, ut ipse <cei:persName>Henricus</cei:persName>, heredes ac successores sui bona ipsa cum omnibus iuribus, utilitatibus et pertinenciis suis ac
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N016"/>omnibus aliis, que in vendicione ipsa in nostris presentibus aut <cei:placeName>Wissegradensis</cei:placeName> prepositi et capituli ipsi <cei:persName>Henrico</cei:persName> datis supra hoc litteris
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N017"/>sunt expressa, tenere et habere debeant cum ea libertate, honore, iurisdictione et iure ,quibus ea prepositura et ecclesia <cei:placeName>Wissegradensis</cei:placeName><cei:placeName/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N018"/>tenuit et tenere debuit, antequam ipsa eidem <cei:persName>Henrico</cei:persName> vendidit et transtulit in eundem. In cuius rei testimonium presentes
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N019"/>litteras fieri et sigillis maiestatis nostre iussimus communiri. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> <cei:date value="99999999">III Idus Junii anno Domini millesimo</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N020"/>t<cei:date value="99999999">recentesimo vicesimoprimo, regnorum vero nostrorum anno undecimo</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>