<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_1672_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_1672_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">212445</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/><cei:persName>Georgius, Dei gracia <cei:placeName>Bohemie</cei:placeName> rex, <cei:placeName>Moravie</cei:placeName> marchio, <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName> et <cei:placeName>Slesie</cei:placeName> dux ac <cei:placeName>Lusacie</cei:placeName> marchio</cei:persName>, no¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>tumfacimus tenore presencium universis, quod pensatis fidelibus serviciis fidelis nostri dilecti <cei:persName>Johannis Rybniczek de <cei:placeName>Zdislavicz</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>nobis exhibitis et imposterum, ut tenetur et debet, diligencius exhibendis curiam allodialem duarum araturarum in preur¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>bio civitatis <cei:placeName>Ewanczicz</cei:placeName> dictum olim <cei:placeName>Charamsonis</cei:placeName> cum censibus, agris, pratis, pascuis, aquis, piscaturis et piscatoribus et aliis 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>pertinenciis universis a nobis ut marchione <cei:placeName>Moravie</cei:placeName> in feodum dependentem emptam a <cei:persName>Wenceslao de <cei:placeName>Miroslaw</cei:placeName></cei:persName>, fideli nostro dilecto, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>quam ipse iusto titulo possedit et tenuit, pacifice et quiete non per errorem aut improvide, sed animo deliberato de certa nostra sciencia 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>auctoritate regia et marchionali <cei:placeName>Moravie</cei:placeName> prefato <cei:persName>Johanni Rybniczek</cei:persName> heredibusque suis legittimis approbamus, ratifica¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>mus et confirmamus ita, quod prefatus <cei:persName>Johannes</cei:persName>, heredes et successores sui dictam curiam cum suis omnibus pertinenciis teneant et 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N009"/>possidere debeant in pheodum a nobis successoribus nostris, <cei:placeName>Moravie</cei:placeName> marchionibus, sub omni eo iure modo et forma, quibus 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N010"/>prefatus <cei:persName>Wenceslaus</cei:persName> et eius predecessores eandem curiam ab illustribus <cei:persName>Johanne</cei:persName>, <cei:persName>Procopio</cei:persName> et <cei:persName>Jodoco</cei:persName> et aliis marchionibus 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N011"/><cei:placeName>Moravie</cei:placeName> habuerunt, tenuerunt et hactenus pacifice possederunt, serviciis tamen nostris per prefatum <cei:persName>Johannem</cei:persName>, heredes et 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N012"/>successores suos fiendis semper salvis et quicumque has nostras litteras cum prefati <cei:persName>Johannis</cei:persName> aut heredum suorum libera et bona voluntate 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N013"/>habuerit illi vel illis debebit ius competere. Omnium premissorum presencium sub appensione nostri regalis sigilli testimonio 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N014"/>litterarum. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> <cei:date value="99999999">die vigesimasexta augusti anno Domini millesimoquadringentesimo sexagesimo, regni nostri anno </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N015"/><cei:date value="99999999">tercio</cei:date>.
            </cei:pTenor><cei:pTenor facs="#facs_1_region_1573576720175_622">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_line_1573576726350_625" n="N001"/>Ad relacionem domini <cei:persName>Henrici de <cei:placeName>Lipa</cei:placeName>,</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_line_1573576729431_630" n="N002"/><cei:persName>marescalci regni Bohemie</cei:persName>
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>