<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0080_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0080_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">187531</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ego <cei:persName>Henricus de <cei:placeName>Kamnik</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> notum facio universis et tenore presencium recognosco, quod illustri
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>principi, domino meo <cei:persName>Johanni, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> regi</cei:persName>, pro eo, quod michi ac meis heredibus municionem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:placeName>Kamnik</cei:placeName> dictam, quam construxi et in ipso <cei:placeName>regno Bohemie</cei:placeName> denovo instauravi, ac omnia alia bona,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>quae ad praesens teneo, villamque eciam <cei:placeName>Czehosticz</cei:placeName> cum suis pertinenciis, in feudum hereditarium et ius
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>feudi contulit et donavit ad habendum, tenendum et possidendum iure feudi per me ac meos here¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>des, promitto corporaliter prestito sacramento exnunc sibi et suis heredibus fidelem vasallum suum me
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>esse, ipsum quoque et suos heredes ac successores, res, vitam honoresque ipsorum pro posse fideliter con¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>servare et nullatenus, quod in detrimentum et periculum sive dampnum persone vel personarum, rerum et ho¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>norum sui et suorum heredum verti posset, aliquid per me aut meos heredes vel per quemcumque alium
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>contractare vel modo aliquo machinari, immo, siquis hoc vel aliquid eorum tractare vel procurare
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>voluerit, quam velocius sensero, sibi et suis heredibus indicare et quicquid michi ac meis heredibus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>sub fide ac reverencia impositum ab ipso domino meo rege vel suis heredibus fuerit, secretum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>fideliter tenere et ipsos toto posse meo adiuvare et eis servire, quando et quociens indiguerint
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>et nos requisiverint, et generaliter puram et veram fidelitatem sibi et suis heredibus reddere
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>ac eciam impartiri, in cuius rei testimonium hanc litteram meam sigillo meo proprio sigillatam
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>trado domino meo regi predicto. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> <cei:date value="99999999">V idus ianuarii anno Domini millesimo</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/><cei:date value="99999999">CCCmo decimonono</cei:date>.
            </cei:pTenor><cei:pTenor facs="#facs_1_region_1570197883547_255">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_line_1570197888982_258" n="N001"/>Ponatur ad homagia 
                    <cei:lb facs="#facs_1_line_1570197903144_264" n="N002"/>baronum <cei:placeName>Boemie</cei:placeName>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>