<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK_150_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK_150_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">192136</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Jan Zubek z <cei:placeName>Samossol</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, prwny prodaycie a zprawczie sbozie dole psaneho, wyznawam sie tiemto
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>listem obecznye wsyem, ktoz gey uzrzie czisty aneb slissety budu cztuczie, ez sem prodal patnadczet kop
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>a cztrmezcyetma grossow plata w <cei:placeName>Donyowie</cei:placeName> s tu se wssy woly a panstwym, yakoz sem sam drziel, ku pra¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>wemu dyedyczstwy cztnemu muzy <cei:persName>knyezy Janowy, opatowy <cei:placeName>Trziebonskemu</cei:placeName></cei:persName>, s geho conwentem y gych bu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>duczym, za sto a za sedmdessat kop bezdwunazczet grossuw penyez dobrych strziebrnych prazskeho razu,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>kterezto sem od nyeho wzal a przigyal uplnye a docziela, kteryzto plat ja <cei:persName>Jan</cei:persName> drziewegmenowany gistecz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N007"/>a podle geho my <cei:persName>Waczlaw</cei:persName>, syn geho, <cei:persName>Gyndrzich z <cei:placeName>Radhostowicz</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jessek z <cei:placeName>Wyekowa</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Beness z <cei:placeName>Komarzicz</cei:placeName></cei:persName>, ru¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N008"/>koymye a zprawczie geho, y snym slibugem zprawity knyezy <cei:persName>Janowy, opatowy <cei:placeName>Trziebonskemu</cei:placeName></cei:persName>, drziewe¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N009"/>rzieczenemu sgeho conwentem zemskym prawem, yakoz <cei:placeName>Czeska zemye</cei:placeName> zaprawo ma, przied kazdym czlo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N010"/>wyekem a zwlastie prziedewssiemy wyeny, syrotky, zydy a zapissy gednu ruku nerozdyelnu. A ten drzie¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N011"/>wegmenowany plat drziewerzieczenemu knyezy <cei:persName>Janowy, opatowy <cei:placeName>Trziebonskemu</cei:placeName></cei:persName>, geho conwentu y gych
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N012"/>buduczym, slibugem we dsky zemske wlozity na prwe suche dny, paklibichom bezelsty nemohly na ty
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N013"/>suche dny, ale konecznye na druhe ponych gesto nayprwe przigdu, akdyzbichom toho neuczinyly, tehdy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N014"/>trzietynu wiss mame zaplaczity gym hotowimy penyezy. Paklibichom toho wsieho aneb gednoho zto¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N015"/>ho neuczinyly a nesplnyly, tehdy dwa z nass, kteraz napomenuta budeta, sama anebo sebe myesto tak do¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N016"/>brzie a tak ….. panossy poloziecz se dwyema pacholkoma a se cztyrzmy konmy lezety mame
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N017"/>prawie a obiczeynye w <cei:placeName>Sobieslawy</cei:placeName> u cztneho hospodarzie, kteryz nam bude od swrchupsaneho <cei:persName>knyezie</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N018"/><cei:persName>Jana, opata Trziebonskeho</cei:persName>, neb od geho conwenta poslow, ukazan a odtud nayzadne prawo newygyez¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N019"/>dyety, dokudkzbichom toho wsyeho nesplnily czoz gest swrchupsano y se wssyemy skodamy, czoz gich pro¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N020"/>to naprziedgmenowany knyez <cei:persName>Jan, opatt <cei:placeName>Trziebonsky</cei:placeName></cei:persName>, swym conwentem aneb gich buduczy, wezmu kte¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N021"/>rakzkolwyek a to dobrym swyedomym moczy budu ukazaty, ez gsu ty skody pronass tak wziely. A po¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N022"/>dwu nedyely odedne napomenutie lezme my aneb nelezme, aczbichom tiech smluw wsiech aneb kteru
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N023"/>znych nezdrziely, tehdy naprziedgmenowany knyez <cei:persName>Jan, opatt <cei:placeName>Trziebonsky</cei:placeName></cei:persName>, conwent y gich buduczy, magy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l33" n="N025"/>kolywyek budu moczy. Pakliby ktery rukoymye a zprawczie znass umrziel w tom czassu, tehdy my zuo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l35" n="N026"/>staly zywy w gednom miessyeczy ode dne umrleho gyneho tak hodneho a mowyteho tomu rukogemstwy a
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l36" n="N027"/>zpraweny postawity mame a tento list tymyz slowy obnowity podtymz lezenym, yako gest naprziedpsano.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l37" n="N028"/>A toho wsieho na swyedomye a na wyetczzie potwrzenye, czoz gest swrchupsano, peczety nassie wlastnye s nassy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l38" n="N029"/>dobru woly k tomuto listu gsme prziwyessily, genz gest psan a dan v<cei:placeName>Trziebony</cei:placeName> <cei:date value="99999999">leta od Buozieho narozenye</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l39" n="N030"/><cei:date value="99999999">tyssyczyeho cztyrssteho druhého ten pondyely na swateho Dyonyssii</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>