<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">RF_89_H_I </cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">RF_89_H_I </cei:title><cei:idno type="Transkribus">223863</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>My <cei:persName>Otta z <cei:placeName>Byelyny</cei:placeName>, otgynud z <cei:placeName>Bergowa</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, gistecz, <cei:persName>Sczepan z <cei:placeName>Opoczna</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Michalowicz</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Hanus z <cei:placeName>Mulheyma</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Beness</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName>z <cei:placeName>Horzowicz</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Tyema z <cei:placeName>Reyzen</cei:placeName></cei:persName>, rukoymye yeho, tyemto listem znamo czinimy wssyem, ktoz gey slissye a neb
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>czisty budu, ze csna rytyerzye <cei:persName>Oldrzich Medek z <cei:placeName>Lessan</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Wylem ottudz otginud z <cei:placeName>Talmberka</cei:placeName></cei:persName> prodali su za
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>nass przyetelskym prodanym bratrssy ot swateho Thomy z <cei:placeName>Prahy</cei:placeName> tu w <cei:placeName>Lessyenech</cei:placeName> na tyech dyedynach za trssy¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>sta kop grossyew ot tohoto swateho Martyna naybliz przigduczyeho za trssy leta trzsidczyeti kop plata.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>A ten gisty plat mamy rzeczeney bratrssy plnyti rozdyelnye, patnadzte kop na swateho Girzye prwe przigducz¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>yeho a patnadzte kop na swateho Hawla a neb na gich ochtaby konecznye, a tak na kazde leto rzeczeny urok
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>neb plat mamy plnyti az by ta trssy leta przyesla uplnye. A w tyech trssech letech my wsiczkny gistecz a rukoymye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>nahorzye psany gmenowitym <cei:persName>Oldrzichowy</cei:persName>, <cei:persName>Wylemowy</cei:persName>, <cei:persName>Hawlowy</cei:persName>, <cei:persName>Zdencowy</cei:persName>, synom rzeczeneho <cei:persName>Oldrzicha z <cei:placeName>Les¬</cei:placeName></cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/><cei:persName><cei:placeName>san</cei:placeName></cei:persName>, a <cei:persName>Jaroslawowy z <cei:placeName>Wranovicz</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> nasy czistu wyeru pospolny ruku nerozdyelnu beze wsye zle lsty w tyech trssech letech
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>slibugem rzeczene dyedyny <cei:placeName>lessanske</cei:placeName> oczistiti y oswobodyti, ot bratrssye rzeczene a rzeczenich trssidczyet kop platu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>na gyne swobodne dyedyny przyenesti a na kraly uprosyti a gey k tomu nawesti, aby k tomu swe powolenye przsi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>dal. A wyecze my wsiczkny nahorzye psany slibugem gmenowitemu <cei:persName>Oldrzichowy</cei:persName>, kdezby koli yeho peczet za
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>gmenowiteho pana <cei:persName>Bergowa</cei:persName> byla zastawena aneb kde by zan usti slibyl a dluzen byl a ten dluh sprawedliwye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>ukazal, z toho ze wseho slibugem yeho beze wsye skody wywadyti. A pakli bychom ktereho polu letye rzeczeney bratrssy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>nahorzye psaneho uroka kolikolikrat nesplnyly a ta gista bratrssye swatothomska s gednyem komornykem na <cei:placeName>Lessan¬</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/><cei:placeName>skem</cei:placeName> sbozi postyhala, by y brala sprawedlywye. A kterezkoli skody ony, toczis <cei:persName>Oldrzich</cei:persName>, <cei:persName>Wylem</cei:persName> a gynyg, k nymzto gsmy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>slibili nahorzye psanym y tyemto listem slibugem, proto wzyeli a ty skody sprawedliwye ukazaly, za ty za wsyeczkny
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>za ty za wsyeczkny skody gym slibugem y dluzny gsmy dosty ucziniti. A take zwlascze zdalbychom rzeczene bratrssye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>w tyech trssech letech yakoz yest nahorzye psano s <cei:placeName>Lessanskich</cei:placeName> dyedyn gynam neprzyewedly, a neb ktere koli wyeczi
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>nahorzye psane neuczinili neb nesplnyly, tehdy pro kazde nesplnenye trssye znass kterziz koli budem znich kymkoli
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>budem napomanuty, kazdy z nass myesto ssebe rycyerzskeho panossy, kazdeho s gednyem pacholkem a se dwyema konye¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/>ma, w lezyenye wslussne a wobyczyeyne do <cei:placeName>Wyetsyeho Myesta prazskeho</cei:placeName> w dom ke czsnemu hospodarzi, tu kde bude nam
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N024"/>z nich kym koli ukazano, yeden druheho neczakagye a ny druheho, nebytym ssye kto omluwugye, hned dobru wye¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N025"/>ru slibugem poslaty a ottud nayzadne prawo newygyezdyeti, dokudz bychom gym zato dosti neuczinili, znehozto bychom
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N026"/>napomanuti byly, yakozto yest nahorzye psano. A neuchowallyby Buoh, ktereho znass, kolikolikrat tolikrat gym slibugem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N027"/>v myesyeczi tak gisteho myesto toho mrtweho postawiti a tento list obnowyti, tuz umluwu podlezyenym nahorzye psa¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N028"/>nym, a ktoz by tento list sgich gmyel dobru woly, tez prawo a tuz mocz we wsem gma yako ony samy. A tomu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N029"/>wssemu na wyetsye potwrzenye k tomuto listu nasye wlastnye peczeti prziwyesily gsmy. Dan tento list v
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N030"/><cei:placeName>Prazye</cei:placeName> <cei:date value="99999999">w ssobotu prwny przyed swatym Linhartem ot leta narozenye Bozyeho tyssicz trssy ste dewaddessateho</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>