<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">RM_2709_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">RM_2709_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">224070</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja, <cei:persName>Brzenyek z <cei:placeName>Strakonicz</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, wyznawam tyemto listem obecznye kazdemu, ze s dobrym rozmyslenym a s opatrnu przatel swych
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>radu prodal sem w <cei:placeName>Sedlczy</cei:placeName> trzy popluzye s dworem a s kostelem podaczym a tyto lessy <cei:placeName>Hradecz</cei:placeName>, <cei:placeName>Chrzyle</cei:placeName>, <cei:placeName>Trchow</cei:placeName>, <cei:placeName>Ka¬</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:placeName>menyczye</cei:placeName>, <cei:placeName>Drahotyess</cei:placeName>, <cei:placeName>Chrbczye</cei:placeName>, <cei:placeName>Ostry</cei:placeName>, <cei:placeName>Pahorek</cei:placeName>, <cei:placeName>Chlum</cei:placeName>, <cei:placeName>Hradczek</cei:placeName>, <cei:placeName>Bor</cei:placeName> a <cei:placeName>Brzezyny</cei:placeName>, s potokem a s lukamy, s pastwamy,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>s hory, s doly, s czestamy, stezkamy, s plnym prawem y panstwym, yak ty sem sam drzyal, nycz po ssobye sem tu nezo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>stawyl, slowutnym muzom <cei:persName>Woytyechowy</cei:persName>, <cei:persName>Janowy</cei:persName> a <cei:persName>Lypoltowy z <cei:placeName>Krasselowa</cei:placeName></cei:persName> y gych dyedyczom buduczym za trzy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>sta kop grossow dobrych penyez strziebrnych prazskeho razu. A ty penyeze plnye daly gsu my y zaplatyly, a my
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/><cei:persName>Zdenyek z <cei:placeName>Rozmitala</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jaroslaw z <cei:placeName>Rozmitala</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Bussek z <cei:placeName>Buzycz</cei:placeName></cei:persName> gednu ruku nerozdyelnu, ale spolecznu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>a shromazdienu, bez zle lsty nassy dobru krzestyansku wyeru slybugem zprawyty az czystyty ty trzy pluhy role
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>styem se wssym, czoz gest swrchu gmenowano, przed kazdym czlowiekem, a zwlastye przed wyeny, przed ssyrotky,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>przede wssemy zapyssy, tak yakzto <cei:placeName>Czeska zemye</cei:placeName> za prawo gma. Paklybichmy nemohly zprawyty, slibugemy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>y dluzny smy nassym wyerzyczym naprzed psanym postupyty trzyetynu wiecze na swich swobodnych diedynach
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>ossazenych a na tak dobrych, a ty zprawyty, yakty w <cei:placeName>Czeske zemy</cei:placeName> gest prawo a obyczey. Wiecze slybugem y dluzny smy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>wlozyty we dsky <cei:placeName>zemye Czeske</cei:placeName> nassym wierzyczym naprzed rzecziene dyedyny yto wseczko, czoz gest naprzed wyprawe¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>no, prwnye suche dny, genz magy nynye przygyty nebo druhe konecznye potyech. Paklybichom toho neuczinily,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>tehdy yhned, ktera dwa z nas zprawczy drziewe rzeczienych, bylabista upomenuta od nassych wyerzyczich, tehdy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>yhned druhy den, beze wsse odpory mamy wlehnuty w hospodu pocztyweho hospodarze, kdez nam ony ukazy na
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/><cei:placeName>Pyesku</cei:placeName>, se dwyema pacholkoma a sse cztyrzmy koynmy, a tu mamy leziety a odtud nykam na nyzadne prawo wy¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>gety, dokud bich my toho nesplnyly, czoz tento list swiedczy. Paklyby ktery z nas sam leziety nemohl ina myesto se¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>be panossy rytyerskeho poslaty nato lezienye, pak kdyzby mynule dwye nediely leziny my neb neleziny, kdyz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>bichmy toho neuczinily, czoz tento list swiedczy, tehdy nassy wierzyczy magy plnu mocz trzysta kop grossow a
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>trzietynu wiecze wzety w krzestyanech neb w zydech na skodu wssech nas, kde budu moczy w <cei:placeName>Czeskey zemy</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>optaty. Amy lezienye wzdy przedsse plnyty dokowadz bichomy toho neuczinily, czoz tento list swiedczy, a skod
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/>uplnye nezaplatyly, aczby, ktere swrchu psany nam wierzyczy proto wzely a prawem bezmatku geden z nych
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N024"/>na krzyzy pokazal a neuchowally by Buoh, ze by z nas zprawczy, kterys sel s tohoto swieta smrty, kteruz koly¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N025"/>wyek w tom czassu tehdy w gednom myesseczy mame gyneho tak dobreho y tak mowyteho list obnowyecz
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N026"/>k sobye przystawyty. Y slibugem, pod pokutu swrchu psanu, a proty tomuto listu nemamy mluwyty any
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N027"/>skutkem any radu czinity. Paklibichom uczinily, toby bilo proty nassy czty y wierze, a nassy wierzyczy pro
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N028"/>nasse neplnyenye mohu nam przymluwaty, kterak se gym bude libity wedle tohoto listu a nam zadne
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N029"/>prawo, ny duchownye ny swieczske, moz pomoczno byty proty nym, ale mamy znaty wssudy, ze ony gsu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N030"/>prawy a my proty nym krzywy. A ktoz tento list bude myety s dobru woly nassych wierzyczych, ten ma
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l31" n="N031"/>prawo ke wssemu, czoz tento list swiedczy, yakzto ony samy a tyem wssem wieczem swrchu psanym na
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l32" n="N032"/>swiedomye pecziety nasse przywiessyly smy k tomuto listu s nassym dobrym swiedomym y sprzyznanym.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l33" n="N033"/>Psan gest tento list <cei:date value="99999999">leta Bozieho narozenye tyssyczieho cztwrtehosta cztwrteho den swate Doroty</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>