<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK_Jiri_332_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>AZK_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK_Jiri_332_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">146387</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Waniek Drnowssky z <cei:placeName>Brloha</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> wiznawam tiemto listem obecznie przede wssemi, ktoz gey uzr<cei:supplied>zie</cei:supplied>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>nebo cztucze slysseti budu, ze jakoz mam dwur y s popluzim w <cei:placeName>Zazesliczich</cei:placeName>, jakoz tento list swiedczy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>pany <cei:persName>Skoncze z <cei:placeName>Pobratcze</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, manzelcze swe, ten dwur z popluzim wyenowal sem a wienosem gi tu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>ukazal a moczy listu tohoto wienugy wieno ukazugy a zapisugy a prawim obiczegem a rzadem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>wedle prawa zemskeho. A gy gsem toho listu sweho zmocznil y toho zbozie swurchumenowaneho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>postupilsem gii wedle toho mymo wsseczky diety swe w temz prawie, yakoz gsem sam miel drzial
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>a iakoz mnye tez list swiedczy, aby ona, manzelka ma, po me smrty toho zbozie moczna byla drzety,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>poziwati anebo zastawity w tez sumie peniez wiena sweho, iakoz y ja sam. Dokudzby naprzed
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>gmenowany padessate kop grossu wiena gegieho gii manzelcze me nedali a od nie newiplatily bez wssie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>przikazky przatel mich o dluznikow mich. A ktoz by miel tento list z gegy dobru woly, ten ma
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>a bude myti taz wsseczka prawa, jakoz swurchu psano stogy. Jakoz ona sama tomu na potwrzeny
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>pewnost a gistotu peczet swu wlastnie prziwiesyl sem a prolepssie swiedomy prosil sem slowutnich
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>panossii <cei:persName>Kunata Sulewicz, sedienym <cei:placeName>Solanech</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>Smyla Sulewicz, sedienym <cei:placeName>Solanech</cei:placeName></cei:persName>, genz gsu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>take peczeti swe podle mye k me prosbie przywiesyli sme k tomu listu, genz gest <cei:date value="99999999">dan letta po</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/><cei:date value="99999999">narozenie Iesu Christa pana nassieho, po tyssiczy po ctrzech stech trziczateho pateho leta w Praze</cei:date>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/><cei:date value="99999999">ten cztwrtek na swateho Michala archandiela swateho</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>