<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0181_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0181_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">213872</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Nos <cei:persName>Bolco, Dei gracia dux <cei:placeName>Slezie</cei:placeName> et dominus de <cei:placeName>Furstinberg</cei:placeName> et de <cei:placeName>Munstirberg</cei:placeName></cei:persName>, damus 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>et concedimus magnifico et excellenti principi, domino nostro karissimo, domino <cei:persName>Johanni, regi </cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName><cei:placeName>Boemie</cei:placeName> ac comiti <cei:placeName>Luczemburgensi</cei:placeName></cei:persName>, castrum nostrum et civitatem <cei:placeName>Richinbach</cei:placeName> cum districtu ac aliis 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>omnibus et singulis dominiis, libertatibus, pertinentiis suis et iuribus a serenissimis principibus, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>patruis nostris, <cei:persName>Bolcone</cei:persName> et <cei:persName>Heinrico, ducibus <cei:placeName>Swidniczensibus</cei:placeName></cei:persName>, quibus obligata pignoris titulo existunt 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N006"/>pro duobus milibus marcarum grossorum denariorum pragensium polonicalis ponderis et numeri exsolvendi et 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N007"/>redimendi, plenam et omnimodam potestatem, volentes, ut idem dominus rex cum suis succes¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N008"/>soribus, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> regibus, castrum et civitatem <cei:placeName>Richinbach</cei:placeName> cum suis predictis omnibus appendiis, si 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N009"/>nos et heredes nostros legitimis heredibus non relictis de hac luce, quod absit, migrare con¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N010"/>tingerit, pleno jure et dominio possideant et habeant perpetuis temporibus, sed premissis nullomodo 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N011"/>obstantibus, quandocumque dicta castrum et civitatem cum aliis ipsorum appendiis a dicto domino 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N012"/>rege in dictis pecuniis nos vel heredes nostri exsolverimus, extunc ipse dominus rex et 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N013"/>suus capitaneus, quem ibidem prefecerit, statim nobis vel nostris heredibus de dicto castro 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N014"/>et civitate ac aliis omnibus predictis et singulis suis pertinenciis sine dolo et absque dif¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N015"/>ficultate et contradictione qualibet cedere et condescendere tenebuntur. Harum, quos sigillo nostro
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N016"/>muniri fecimus, testimonio litterarum. Actum <cei:placeName>Wratislavie</cei:placeName> <cei:date value="99999999">anno Domini millesimo CCC XXX septimo</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N017"/><cei:date value="99999999">feria quarta post festum Epifanie Domini proxima</cei:date>.  
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>