<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0115_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0115_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">200339</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Nos <cei:persName>Johannes, Dei gracia prepositus sacrosancte <cei:placeName>Wyssegradensis</cei:placeName> ecclesie ac cancellarius regni <cei:placeName>Bohemie</cei:placeName></cei:persName>, notum esse cupimus presentium inspectoribus universis, quod cum serenissimus dominus noster dominus <cei:persName>Johan¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName>nes, rex <cei:placeName>Bohemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> ac <cei:placeName>Lucelburgensis</cei:placeName> comes</cei:persName>, carere nollet, quin sibi bona nostre prepositure, scilicet in <cei:placeName>Wolframicz</cei:placeName> et <cei:placeName>Lisnicz</cei:placeName>, cum eorum pertinentiis venderemus, cui resistere non valentes,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>quia patronus nostre prepositure erat et quia ab ipso dictam preposituram habebamus, dicta bona eidem vendidimus pro duobus milibus marcarum. Et cum solucionem dicte peccunie plu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>ribus annis ab ipso habere non possemus nec bona predicta in <cei:placeName>Wolframicz</cei:placeName> ab ipso recuperare possemus, frequenter ipsum sollicitavimus, ut saltem loco bonorum predictorum alia bona nobis dare dig¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>naretur, ad quod finaliter ipsum dominum nostrum regem induximus, quia bona sua in <cei:placeName>Syrsin</cei:placeName>, <cei:placeName>Lechow</cei:placeName>, <cei:placeName>Sobyechlew</cei:placeName> et <cei:placeName>Lubeschowycz</cei:placeName> cum suis pertinentiis omnibus nobis et nostre prepositure
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>pro dictis bonis in <cei:placeName>Wolframicz</cei:placeName> assignavit taliter, quod quadringentas sexagenas eidem adderemus. Et quoniam dictam peccuniam pro eo tempore habere non poteramus, diligenter quesivi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>mus viam, per quam absque lesione nostra et nostre prepositure predicte veniremus. Sed quia bona nostre prepositure in <cei:placeName>Tatecz</cei:placeName> ex justis causis neccessario tytulo pignoris jam dudum pro tre¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>centis sexagenis oportuit nos pro melioracione nostre prepositure exponere, fructibus non computatis in sortem, super quo litteras tam domini nostri regis predicti, quam nostras una cum litteris dominorum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>capituli nostre ecclesie dedimus patentes, rogavimus <cei:persName>Stephanum, nepotem nostrum, notarium terre <cei:placeName>Bohemie</cei:placeName></cei:persName>, cui bona predicta in <cei:placeName>Tatecz</cei:placeName> per nos sunt obligata, ut dicta bona in <cei:placeName>Ta¬</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/><cei:placeName>tecz</cei:placeName> ad certos annos teneret, quibus elapsis absque alia redemptione peccunie sive dacione ad nos et successores nostros reverterentur, et quod ad hoc centum sexagenas nobis pro bonis in <cei:placeName>Syr¬</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/><cei:placeName>sen</cei:placeName> domino regi dandas ista vice dare deberet, qui petitioni nostre in hac parte annuens se voluntarium obtulit ad predicta faciendum. Cum igitur duplex utilitas nostre prepositure ex
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>tali facto dicti <cei:persName>Stephani</cei:persName> eveniat, una, quod ab obligatione pignoris dictorum bonorum sibi facte recedit, ut annos sibi demus aliquos, quibus dictis bonis frui possit et quibus elapsis dicta
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>bona ad nos et successores nostros libere absque aliqua datione peccunie revertantur, que alias redire non possent, nisi eidem trecente sexagene per nos seu successores nostros solverentur,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>alia utilitas, quod propter dationem centum sexagenarum dicti <cei:persName>Stephani</cei:persName>, quas nobis dat et quas domino regi pro bonis predictis in <cei:placeName>Syrsen</cei:placeName> dare debemus, non oportet nos aliquam obligationem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>dampnosam bonorum nostre prepositure facere, quam alias nos necessario facere oporteret, que in dampnum nostrum et successorum nostrorum non modicum redundaret. Pro tantis igitur serviciis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>immo beneficiis nobis et nostris successoribus per dictum <cei:persName>Stephanum</cei:persName> exhibitis sibi et suis successoribus sive heredibus dicta bona in <cei:placeName>Tatecz</cei:placeName> cum municione et villis <cei:placeName>Werbczan</cei:placeName>, <cei:placeName>Bresen</cei:placeName> et <cei:placeName>Milsicz</cei:placeName> ac universis bonis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>ad ipsa pertinentibus nec non agris cultis et incultis, pratis, pascuis, silvis, rubetis, venationibus, aquis, aquarum decursibus, piscinis, piscationibus, molendinis et aliis utilitatibus, proventibus et redditibus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>omnibus ad dictas villas et munitionem pertinentes ad decem annos a festo sancti Georgii venturo proxime numerandos in omnem eventum locamus et locavimus volentes, ut infra ipsos annos
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>dictis bonis in <cei:placeName>Tatecz</cei:placeName> et eorum pertinentiis supradictis fruatur et utatur libere absque nostro et nostrorum successorum impedimento aliquali, quemadmodum nos uti possemus. Volumus eciam, quod dictus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/><cei:persName>Stephanus</cei:persName>, heredes sui ac successores, cui voluerint, jus sibi ex hoc contractu sive concessione seu datione dictorum bonorum in <cei:placeName>Tatecz</cei:placeName> competens possint in vita et in morte ipsorum vendere,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>donare et in alium seu alios libere transferre omni impedimento nostro ac successorum nostrorum procul moto. Recognoscimusque nos de centum sexagenis grossorum denariorum pragensium plene per dictum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/><cei:persName>Stephanum</cei:persName> esse persolutos, fatemur etiam, quod nullam informationem eidem ibidem dimisimus, quare volumus, ut idem <cei:persName>Stephanus</cei:persName>, heredes et successores sui dictis annis elapsis possint omnem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/>informacionem, que ibi erit, sive in satis agrorum, sive in equis seu peccoribus, sive peccudibus quibuscumque, sive in aliis rebus, quantumcumque parvis, existant, abducere libere sive vendere cuicumque omni
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N024"/>impedimento nostro et nostrorum successorum remoto. Quia etiam municio in <cei:placeName>Tatecz</cei:placeName> reparatione indiget cum piscinis omnibus et alia omnia edificia, tam in municione quam extra, curie to¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N025"/>taliter sunt ruinosa et corrupta, que necessario sunt propter conservacionem bonorum predictorum reparanda, petivinus dictum <cei:persName>Stephanum</cei:persName>, ut sumptibus suis repararet eadem et alia de novo
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N026"/>faceret pro utilitate nostra et successorum nostrorum et maxime pro bonorum predictorum et curie in <cei:placeName>Tatecz</cei:placeName> et pauperum conservatione, qui precibus nostris annuit taliter, quod aliquos de dominis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N027"/>nostre ecclesie super bona predicta mitteremus, ut ipsi conspicerent et taxarent de consilio magistrorum, qui ad edificia intelligunt, quantum deberet ibidem impendere, ad que conspicienda
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N028"/>et taxanda de consensu dominorum capituli nostre ecclesie misimus honorabiles viros dominos <cei:persName>Dyrslaum decanum</cei:persName>, <cei:persName>Ekricum</cei:persName> et <cei:persName>Johannem Padwanum, canonicos dicte nostre ecclesie</cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N029"/>qui postquam ibi fuerant, retulerunt nobis, quod cum centum sexagenis necessaria curie et municionis vix possent fieri et cum triginta sexagenis piscine vix repararentur,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N030"/>eidem igitur <cei:persName>Stephano</cei:persName> admittimus, ut usque ad centum sexagenas edificet in bonis predictis et triginta sexagenas super piscinas reparandas impendat, quas tamen impensas taxacioni
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l31" n="N031"/>quatuor virorum, duorum per nos et successores nostros et duorum per dictum <cei:persName>Stephanum</cei:persName> et heredes suos sive successores electorum, committimus ita, quod ultra summam centum sexagenarum pro edificiis et
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l32" n="N032"/>triginta pro piscinis taxare non possint, ad illam autem summam et minorem taxatio fieri poterit, si hoc videbitur illis, qui ad hoc sunt electi. Qui si concordare non poterint super, arbitrum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l33" n="N033"/>eligendi habeant potestatem, cuius dicto impremissis tam nos et successores nostri, quam predictus <cei:persName>Stephanus</cei:persName>, heredes et successores sui stare debemus. Et dicto <cei:persName>Stephano</cei:persName>, heredibus seu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l34" n="N034"/>suis successoribus dictam pecuniam, que taxata fuerit per predictos, nos et successores nostri infra annos predictos, quibus dicta bona tenere debent, solvere promittimus. Et nisi de ipsa
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l35" n="N035"/>soluti fuerint predicti, volumus, quod nomine pene tam diu dictorum bonorum omnium fructus teneant ipsis fruendo et utendo, donec de predicta peccunia intotum per nos seu successores
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l36" n="N036"/>nostros fuerint persoluti. Et ut predicta omnia et quodlibet eorum effectum suum consequantur, renunciamus pro nobis et nostris successoribus sponte et expresse in omnibus premissis et quodlibet eorum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l37" n="N037"/>exceptioni, doli mali et in factum accioni, condictioni indebiti, omni privilegio exempcionis, dignitatis clericatus, omnique auxilio alio juris canonici seu civilis, et beneficio restitutionis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l38" n="N038"/>in integrum, et specialiter juri dicenti, generalem renuntiacionem non valere, que nobis vel successoribus nostris contra predicta vel aliquod eorum de jure seu de facto possent competere seu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l39" n="N039"/>quomodolibet suffragari. Petimusque dominos nostre ecclesie capituli, ut ad maioris roboris firmitatem predictorum assensum suum expressum darent ad predicta. Nosque <cei:persName>Dyrslaus de</cei:persName>¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l40" n="N040"/><cei:persName>canus</cei:persName>, <cei:persName>Minhardus custos omnesque canonici capituli dicte nostre <cei:placeName>Wyssegradensis</cei:placeName> ecclesie</cei:persName> advertentes, quod omne id, quod racione subsistit, sancta deffendit ecclesia, et quia predictus contractus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l41" n="N041"/>inter honorabilem virum dominum <cei:persName>Johannem</cei:persName>, prepositum nostre <cei:placeName>Wyssegradensis</cei:placeName> ecclesie, et dictum <cei:persName>Stephanum</cei:persName> celebratus rationabilis est et utilis esse dignoscitur, eidem diligenti super hoc consilio
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l42" n="N042"/>et tractatu inter nos et sepius prehabito expressum nostrum prebemus assensum ac etiam voluntatem et in testimonium predictorum sigilla nostra presentibus duximus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l43" n="N043"/>appendenda. Actum et datum in <cei:placeName>Wyssegrad</cei:placeName>, a<cei:date value="99999999">nno Domini millesimo trecentesimo vicesimo sexto quarto idus novembris</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>