<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0081_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0081_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">187533</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ego <cei:persName>Pesco de <cei:placeName>Schrekow</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> notum facio universis et tenore presencium recognosco, quod illustri principi domino
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>meo, domino <cei:persName>Johanni, <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> regi ac comiti <cei:placeName>Lucemburgensi</cei:placeName></cei:persName>, pro eo, quod michi ac meis heredibus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:placeName>municionem Schrekenstein</cei:placeName> dictam, quam construxi et in ipso <cei:placeName>regno Boemie</cei:placeName> denovo instauravi, ac omnia
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>alia bona, que ad presens teneo, in feodum hereditarium et ius feodi contulit et donavit ad habendum,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>tenendum et possidendum iure feodi per me ac meos heredes, promitto corporaliter prestito sacramento exnunc
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>sibi et suis heredibus ac successoribus fidelem vasallum suum me esse, ipsum quoque et suos heredes
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>ac successores, res, vitam honoresque ipsorum pro posse fideliter conservare et nullatenus, quod in detrimentum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>et periculum sive dampnum persone vel personarum, rerum et honorum sui et suorum heredum verti posset,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>aliquid per me aut meos heredes vel per quemcumque alium contractare vel modo aliquo machinari, immo, siquis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>hoc vel aliquod eorum tractare vel procurare voluerit, quamvelociter sensero, sibi et suis heredibus indicare
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>et quicquid michi ac meis heredibus sub fide et reverencia impositum ab ipso domino meo rege et suis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>heredibus fuerit, secretum fideliter tenere et ipsos toto posse meo adiuvare et eis servire, quando et
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>quociens indiguerint et nos requisiverint, et generaliter puram et veram fidelitatem sibi et suis heredibus reddere
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>ac eciam impertiri, et quia ipse dominus meus rex in recompensam <cei:placeName>ville Czahosticz</cei:placeName>, quam a me recepit,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>ducentas et quinquaginta sexagenas grossorum denariorum Pragensium dare promisit, promitto modo quo supra, quod
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>solutis michi per ipsum vel ex parte sui ipsis ducentis quinquaginta sexagenis comparabo et conquiram pro
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>ipsis possessiones et bona, quas et que ego et heredes mei ab ipso, heredibus et successoribus suis in
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>regno <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> in feodum et iure feodi habebimus et possidebimus, una cum bonis nostris aliis et pro
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>ipsis perpetuo servire tenebimur, quemadmodum est premissum, dans eidem domino meo regi hanc litteram
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>meam, sigillo meo proprio sigillatam, in testimonium omnium premissorum. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> <cei:date value="99999999">XVII kalendas</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/><cei:date value="99999999">februarii. anno Domini millesimo trecentesimo decimonono</cei:date>.
            </cei:pTenor><cei:pTenor facs="#facs_1_region_1570197473310_181">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_line_1570197481341_184" n="N001"/>Ponatur ad homagia baronum
                    <cei:lb facs="#facs_1_line_1570197484143_189" n="N002"/><cei:placeName>Boemie</cei:placeName>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>