<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1490_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>ACK_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1490_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">169951</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l1" n="N001"/>My <cei:persName>Przemek z Bozie milosty knyeze a pan opawski</cei:persName> a <cei:persName>Beness z <cei:placeName>Crawarz</cei:placeName>, odginad z <cei:placeName>Krumpnowa</cei:placeName></cei:persName>, wiznawame tiemto listem przied 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l2" n="N002"/>kazdim, ze gsme pro pokoy a pro zemske a obeczne dobre mezi nayjasnyeyssim knyezetem a panem panem <cei:persName>Zigmundem rzimskim kralem, </cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l3" n="N003"/><cei:persName>rozmnozitelem powsse czasi rzissye a uherskim a czeskim et cetera kralem</cei:persName>, panem nassim mylostywim s giedne a s urozenim panem <cei:persName>Petrem z </cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l4" n="N004"/><cei:persName><cei:placeName>Crawarz, </cei:placeName>odginad z <cei:placeName>Straznitze</cei:placeName></cei:persName> z druhe strani s gich obu dobru woli a prawim wiedomym takowuto umluwu uczinyli a czinyme moczi 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l5" n="N005"/>tohoto listu nayprwe, yakoz pan Petr pozadal, abi myel rok cztyrzy nedyele od teto strzedi prwny po genenaczti tysicz dyewitz ku 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l6" n="N006"/>przigiety pokany a w tiech cztyrzech nedyelech proto abi gym poczatek nebyl, abi sie mohl sgiety s tiemyto pany se panem <cei:persName>Janem z </cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l7" n="N007"/><cei:persName><cei:placeName>Lompnicze</cei:placeName></cei:persName>, se panem <cei:persName>Hasskem</cei:persName>, se panem <cei:persName>Milotu z <cei:placeName>Trawnyka</cei:placeName></cei:persName> a se panem <cei:persName>Zbynkem Dubrawku</cei:persName> a nato na ney wzezty a chtieli ony k temuz 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l8" n="N008"/>przistupitity magi, pri temz ostaty yako pan <cei:persName>Peter</cei:persName>, paklibi ony nechtieli, ale pan Peter chcze y s syny pokany przigyty. Paklibi sie pan 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l9" n="N009"/><cei:persName>Peter</cei:persName> y s syny rozpaczil a pokany przigyty nechtiel podle rzadu kostelnyeho, tehdi ya <cei:persName>knyez Przemek</cei:persName> mam s tiem hradem <cei:placeName>Helfste¬</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l10" n="N010"/><cei:placeName>nem</cei:placeName>, kterehoz my gest pan <cei:persName>Petr</cei:persName> k wierne rucze postupyl na swrchupsaneho <cei:persName>krale Sigmunda</cei:persName> hlediety, nez czozby tam na hradye 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l11" n="N011"/>bilo panye <cei:persName>Petrowi</cei:persName> wietzi, ti ma pan <cei:persName>Petr</cei:persName> swobodnye odstiehowaty na swe gine twrze besewssy zawady a my knyez <cei:persName>Przemek</cei:persName> 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l12" n="N012"/>mame gemu ti wietzi widaty. Pakli pan <cei:persName>Petr</cei:persName> swrchupsane umluwi w tom czasu dokona, tehdi gemu geho hrad swrchupsani 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l13" n="N013"/>ma zasie wratzen bity bezewssieho zmatku. Item pan Petr ma obelaty ty pany swrchupsane bez messkanye, chtiely pokoy od kralowie 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l14" n="N014"/>milosty a gieho motzi myety, abi ony take kralowie milosty y geho moczi pokoy dali. Nayprwe spiessnye pan <cei:persName>Hassek</cei:persName> a pan <cei:persName>Milota</cei:persName> 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l15" n="N015"/>magi obeslany bity a tzoz odpowiedy dady, to ma pan <cei:persName>Petr</cei:persName> bez messkany we dwu dny zaytra a pozagistrzi kralowie milosty wiedyety 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l16" n="N016"/>daty. Pak o panu <cei:persName>Janowi z <cei:placeName>Lompnitze</cei:placeName></cei:persName> a o <cei:persName>Zbynkowi Dubrawtze</cei:persName>, o ty ma pan <cei:persName>Petr</cei:persName> w tem dny odpowied daty. Item k tomu sme 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l17" n="N017"/>tu smluvwu zwedli, ze pan <cei:persName>Petr</cei:persName> prosil kralowi milosty, abi gemu ratzil swy hnyew odpustyty, tzozby proty geho milosty uczinyl 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l18" n="N018"/>a rzekl, ze nemyeny any myenyl proty geho milosty ginak utzinty, nez yako proty swemu przirozenemu panu podle rzadu zemskeho. 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l19" n="N019"/>Item take ty wsechni wietzi a nechuti a neprziezny, ktere gsu zassly mezi swatim rzimskim kostelem mezi kralowu milosty a gieho 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l20" n="N020"/>sluzebnyki a pomocznyki s gedne a panem <cei:persName>Petrem</cei:persName> a geho sluzebnyki a pomotzniky strani druhe, ty magi wssechni pomynuty budto me¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l21" n="N021"/>zy swietskimy nebo duchownymy, kterzi rozrzissenye a pokany przigmu yako pan <cei:persName>Peter</cei:persName> swrchupsani podle rzadu kostelnyeho. Item 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l22" n="N022"/>ktozbi koliwiek s strany swrchupsanich myely spolu tzo gineho tzinyty, ti magi s sebu mluwity przied kralowu milosty przied pani mo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l23" n="N023"/>rawskimy a nebo przied prawem, kazdi podle sweho prawa zasazenye a ze sie swrchupsana umluwa tak stala a od swrchupsanich krale 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l24" n="N024"/><cei:persName>Zigmunda</cei:persName> a pana <cei:persName>Petra</cei:persName> przigiatta a dopusstyena. Protoz na potwrzenye a na swiedomye dali gsme kazde stranye tento nass list 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l25" n="N025"/>pod nassymy wisutymy petzetmy zapetzetyeny. Genz gest dan w <cei:placeName>Hradysstzi</cei:placeName> l<cei:date value="99999999">eta po Bozim narozenym tysitzeho cztyrsteho a potom </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l26" n="N026"/><cei:date value="99999999">w giedenmestzietinem letye den swatich aposstolow Symonysse a Judy</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>