<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1578_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1578_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">209471</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N001"/>Ja <cei:persName>Burjan z <cei:placeName>Gutssteina</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> wyznawam tiemto listem obecznie przedewssemy, ktoz gey uzrzie anebo cztucze slissety budu, ze urozenii pany pan
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N002"/><cei:persName>Aless z <cei:placeName>Sternberka</cei:placeName></cei:persName> a pan <cei:persName>Gyrzik z <cei:placeName>Cunstatu</cei:placeName> a s <cei:placeName>Podyebrad</cei:placeName></cei:persName> a pan <cei:persName>Hanuss z <cei:placeName>Colowrath</cei:placeName></cei:persName> smluwily su mye konecznie s urozenym panem <cei:persName>Racz¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N003"/><cei:persName>kem z <cei:placeName>Janowicz</cei:placeName> a s <cei:placeName>Ryzemberka</cei:placeName></cei:persName> o to pobranie lidem <cei:persName>Janowim z <cei:placeName>Prostiborze</cei:placeName></cei:persName> y o to zasstye, kterez gest bilo proto pobranye  y take pro gina 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N004"/>pobranye mezi namy w te chwily wzniklo. A wipowiedyeli gsu mezy namy pany swrchupsanii mocznie, aby to zasstye mezi namy 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N005"/>naprzed y take mezi tiemi wssemy, kteriz su koliwiek proto podle nas a pro nas suobu stranu byly zassly konecznie zmynulo, a od nyzadneho 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N006"/>z nas to zasstie nikdy niczimz zlim nyzadnemu zpomynano aby nebilo. Dale wipowiedieno gest tymiz pany mezi namy, abichom ja 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N007"/>a pan <cei:persName>Raczek</cei:persName> swrchupsany nizadne pecze nassie negmiely a pro nizadnu wiecz aby geden druhemu nikdy swewolnie neodpowyedal, lecz 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N008"/>shodnu a rzadnu prziczinu anebo pro przetele, gestoby toho slussnie zniknuty nemohl a toho zeby take hodne a rzadne przicziny bili, tehdy 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N009"/>kterizby geden druhemu odpowiediety miel a chtiel, ten aby druhemu odpowiediel lisstem s tim odewrzenim pod swu peczety po u¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N010"/>sedlem panossy cztirzy nediele, naprzed geden druhemu dada wiediety. A na swiedomie takoweto odpowiedy dwu take usedlich panossy 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N011"/>peczety w temz odewrzenem listu, aby bily take timiz swrchupsanymy pany gest wipowiedieno a umluweno mezi namy, aby y za¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N012"/>dny z nas geden druhemu neprzately geho nikoly nefydrowal, any gich przechowawal na swich zamcziech a na swich panstwich, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N013"/>nez kteryzby koly u druheho swe neprzately nassel a zaslehl kdez koliwiek a k nym prawa zadal, ma geden druhemu k geho neprzate¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N014"/>lom ssskodczem a k zhubczem praweho a plneho prawa bez wsselikake odpory dopomoczy a wskutku se w tom okazaty, iakz pro kteru 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N015"/>wynnu podle rzadu a prawa zemie teto, kteremu koly z nich ktere prawo, a ktera pomsta by przislussela, aby se tomu neb tiem tak 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N016"/>stalo, a z tiech nizadneho abi geden proty druhemu gleytem swim nezastawal, any wymluwal leczby ten gleyt gim dan bil s toho 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N017"/>woly cziezby z nas neprzetele byly a to wsseczko, jakoz se nahorze wipisuge ja <cei:persName>Burjan</cei:persName> nadepsany przed swrchupsanymi pany mocz¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N018"/>nymi smluwczemy nassymi swu dobru ozen a wieru bezelstnu dobrowolnie slibil sem a moczy listu tohoto slibugi nadepsanemu 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N019"/>panu <cei:persName>Raczkowy</cei:persName> rzadnie zdrzety a wskutku bezpromieny zachowaty yako dobry czlowiek. A proto sem swu wlastny peczet s gistim 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N020"/>mym wiedomym k tomuto listu kazal prziwiessity. A na swiedomie toho peczety urozenich pana <cei:persName>Mikulasse z <cei:placeName>Gutssteina</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, <cei:persName>Jana Po¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N021"/><cei:persName>laka z <cei:placeName>Sulisslawye</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Josta z <cei:placeName>Tupadl</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Stephana Lukawy z <cei:placeName>Talmberka</cei:placeName></cei:persName> k me prosbye take k tomuto listu gsu prziwiesseny, genz 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N022"/>gest dan a psan <cei:date value="99999999">leta po narozeni sina Bozieho tissiczieho cztirzsteho cztirzidczateho osmeho tu strzedu przed ochtabem tiela </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N023"/><cei:date value="99999999">Bozieho</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>