<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">CGL_218_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">CGL_218_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">198507</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r3">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l2" n="N001"/>Ja <cei:persName>Ondrassek z <cei:placeName>Luzan</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> wyznawam tiemto listem obecznie przed kazdym, ktoz by gey czetlineb cztucz slysseli, ze gsem zastawil a moczy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l3" n="N002"/>tohoto listu zastawugi luku swu s gegim pozitkem, kterazto luka lezi podle studenky menem <cei:placeName>Zelewy</cei:placeName> s strany druhe tee studenky, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l4" n="N003"/>opatrnemu muzy <cei:persName>Jakubowi, miesstieninu w <cei:placeName>Strziebrze</cei:placeName></cei:persName>, y tomu kazdemu, ktoz by tento list gmiel s geho dobru woli bez odpory w pieti 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l5" n="N004"/>koppach grossiech dobrych strzibrnych razu prazskeho, kterezto penieze wzal gsiem uplnie od <cei:persName>Jacuba</cei:persName> swrchupsaneho taku um¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l6" n="N005"/>luwu, aby Jakub drziewepsany luky naprzedpsane tak dluho poziwal bez me y beze wssiech przatel mych odpory, dokudz bych ya anebo 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l7" n="N006"/>mogi buduczy naprzedpsanych piet kopp grossow naprzedpsanemu <cei:persName>Jacubowi</cei:persName> uplnie a doczela nezaplatili. A kdiz bych ya a nebo mogi
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l8" n="N007"/>buduczy naprzedpsanych piet kopp grossow dal a nebo dali, tehdy Jacub naprzedpsany ma mi luku mu naprzedpsanu propustiti a 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l9" n="N008"/>tento list wratiti. A ku potwrzeni teto umluwy swrchupsane swu wlastny peczet gsiem k tomuto listu prziwiesil a pro dalssy gistotu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l10" n="N009"/>prosil gsem urozeneho pana <cei:persName>Jana Clenowcze z <cei:placeName>Clenowicz</cei:placeName>, tehdy haytmana na <cei:placeName>Strziebrze</cei:placeName></cei:persName>, aby na swiedomi swrchupsane zastawy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l11" n="N010"/>podle mne swu peczet przitiskl, wiesil bez swe wssie skody a ja, <cei:persName>Jan</cei:persName> swrchupsany, swidom siem swrchupsane luky zastaweni y wssech
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l12" n="N011"/>umluw a ku prosbie swrchupsaneho <cei:persName>Wondraczka</cei:persName> swu peczet gsiem k tomuto listu prziwiesil, genz gest dan a psan <cei:date value="99999999">leta Bozieho tisiczieho</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r3l13" n="N012"/><cei:date value="99999999">cztirzsteho trzidczateho cztwrteho naden swateho Pawla nawieru wobraczeni.  </cei:date>
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>