<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK 2347_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK 2347_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">202392</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>In nomine sancte ac individue et perpetue trinitatis amen. <cei:persName>Wencezlaus, Dei gratia rex Boemorum</cei:persName>, omnibus, ad quos presens pa¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>gina devenerit, salutem et fidei pietatem. Cum inter mundanas actiones ea sola salubris ac meritoria permaneat, que divine retributionis et obtinende perpe¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>tue beatitudinis gratia celebratur, alie omnes more liquentis aque cum tempore transeunt et labuntur, nichil secum temporalis delectationis retinentes
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>preter peccata, que talibus generantur. Hanc igitur considerationem animo revolventes, animadvertimus, qualiter bona monasterii <cei:placeName>Luthomislensis</cei:placeName> possent ad statum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>pristinum reformari, que per discordiam nobilium terre nostre in tantum consumpta fuerant et distracta, ut etiam fratres ibidem divinum offitium peragentes
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N006"/>victum et vestitum penitus non haberent. Nos itaque temporibus nostris bona claustralia dolentes taliter deperire, pro salute anime dilecti fratris nostri, bone memo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N007"/>rie <cei:persName>marchionis <cei:placeName>Moravie</cei:placeName> nomine Wadizlay</cei:persName>, et pro remedio peccatorum nostrorum statuimus et imperpetuum inviolabiliter confirmamus, ut homines prefati monasterii
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N008"/>hanc habeant libertatem, si in culpam inciderint, sive aliquis in villis eiusdem claustri casu miserabili ab alio suffocetur, quod vulgariter hlaua dicitur, seu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N009"/>ab aliquo pro latrocinio incusetur, quod boemice narok vocatur, sive etiam aliquando hac servitute fuerint obligati, quod narez materna lingua nominatur, ab omnibus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N010"/>hiis ipsos penitus decernimus absolutos, arbitrio domini abbatis relinquentes, ut pro hiis et aliis culpis homines suos pena debita puniat, ad usus monasterii, quic¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N011"/>quid ex culpa provenerit, convertendo. Ut autem nostra relaxatio et constitutio robur obtineat veritatis, presentem paginam, testibus subscriptis, nostri sigilli caractere
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N012"/>fecimus consignari. Acta sunt autem hec coram nostris fidelibus, videlicet <cei:persName>Witkone antiquo</cei:persName> filio <cei:persName>Witkonis</cei:persName>, <cei:persName>Wata subcamerario</cei:persName> et <cei:persName>Bohuzlao</cei:persName> fratre eius,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N013"/><cei:persName>Zbrazlao subpincerna</cei:persName>, <cei:persName>Zlauniko subdapifero</cei:persName>, <cei:persName>Drisizlao marsalko</cei:persName>, <cei:persName>Jurik Noskone</cei:persName>, <cei:persName>Petro</cei:persName> <cei:persName>Milhozti</cei:persName> filio, <cei:persName>Ztrezimiro calvo</cei:persName>, <cei:persName>Milata de <cei:placeName>Moravia</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Daleborio</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N014"/>filio <cei:persName>Daleborii</cei:persName>, <cei:persName>Voyzlao canoniko de <cei:placeName>Zacska</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>magistro Abdone</cei:persName>, <cei:persName>Petro capellano de <cei:placeName>Nehanic</cei:placeName></cei:persName> et aliis multis. Datum <cei:date value="99999999">anno dominice incarnationis millesimo CCXXVIII, con¬</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N015"/><cei:date value="99999999">currente VI, regni nostri anno primo</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>