<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK_2138_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK_2138_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">201336</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>My knyez <cei:persName>Sulek, z Bozie milosty probosst</cei:persName>, <cei:persName>Anna przewora</cei:persName>, <cei:persName>Strzezka subprzewora</cei:persName>, <cei:persName>Zbranyka clycznycze</cei:persName>, <cei:persName>Gytka czyrkatrix</cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName>Byetka cantryx a wessken conwent classtera <cei:placeName>chotiessowskeho</cei:placeName></cei:persName> zakona przemonstratskeho, wyznawame tiemto lystem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>obecznye przed kazdym czlowiekem nynyeyssym y buduczym, ze znamenawsse pylnu a snaznu sluzbu nasseho classtera
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>gyzmenowaneho ot <cei:persName>Busska rzeceneho Dlesk</cei:persName>, a chtiecze gemu tey sluzbie odplatu daty, aby nany tyem pilnyegie sluzil
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>s dobrym rozmyslem a z dobru nassy radu, dalysme a dawame tiemto listem gemu <cei:persName>Busskowy</cei:persName> a geho dyedyczum na¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>prawu we <cei:placeName>Kczenyczich</cei:placeName> se wssyem przyslussenstwym czoz k tomu dworu a k tey naprawye przyslussye, tak yakoz gsu geho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>namyestczy drzely, a ten gisty dwor se wssiech stran bil opusstzel nastawany, kteruzto naprawu on <cei:persName>Bussek</cei:persName> a geho dyedyczy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>magy drzety bezewssie nassye a nassich buduczich prziekazeky. A ste gyste naprawy ma nam y nassym buduczym on
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>y geho dyedycy sluziti s gednyem konyem anycz wiecze, kdyzbichme my anebo nass wladarz poyn poslaly. A natom
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>gystom dworze a natey naprawye zapisugeme gemu <cei:persName>Busskowy</cei:persName> a geho dyedyczum cztyrzydczety kop grossow dobrych
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>strziebrnich prazskeho razu, paklybysie kdy nam anebo nassym buduczym geho <cei:persName>Busskowa</cei:persName> anebo geho dyedy¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>czow nehodyla a nelybyla, anebo gemu <cei:persName>Busskowy</cei:persName> a geho dyedyczom take sye u nas sluzba nehodyla a nelybyla, tehdy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>geden druhemu gma daty, ony gemu anebo on gym, naprzed wyedyety polleta, a wtom polulety mame gemu <cei:persName>Buss¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/><cei:persName>kowy</cei:persName> anebo geho dyedyczom daty a splnyty tyech gistich cztyrzydczety kop grossow gyzmenowanych bezewsseho da¬ 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>leyssieho prodlenye. A donyawadzbichme gym tiech cztyrzidczety kop nedaly a nesplnyly uplnye, dotuwad nam
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>tey naprawy a toho dworu nemagy postupiti, ani zadne myecze, a kdyzbichmekolywiek gemu anebo geho
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>dyedyczom tiech cztyrzydczety kop grossow gyzmenowanich daly a splnyly, tehdy yhned magy nam toho dworu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>a tey naprawy postupiti bezmeskanye a bezowssiech zmatkow. Take gestly zebichme my, knyez probosst a con¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>went gemu <cei:persName>Busskowy</cei:persName> anebo geho dyedyczom tiech penyez gyzmenowanych a v tom polulety nedaly any
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>daty mohly, tehdy s nassym powolenym bude moczi on anebo geho dyedyczy tu naprawu a ten dwor prodaty,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>zatecz penyeze dobremu czlowieku, kteryzbyse nam hodyl k sluzbie a vteoz prawo, yako sam drzal. A take ya <cei:persName>Bussek</cei:persName> 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>y mogy dyedyczy slibugeme gym ten dwor ustawiti, voprawowaty tak yakz naylepe budu moczy, aby to neopuss¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/>czelo. A kdyzbichsie myel hnuty, ana sye sluzba clastera nehodyla, anebo mnyesie nelybilo, opraty anebo mym dye¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N024"/>dyczom tehdy gmam odtud pobraty wsseczko swe swrchnie zbozie a gym gmam ostawiti w tom dworze, czoz gest
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N025"/>przywrtano anbeo zeleznym hrzebem przybito. Toho wsseho kupewnosti nassesme peczety s nassy dobru woly
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N026"/>y wiedienym k tomuto listu przywiesiti kazaly, genz gest <cei:date value="99999999">dan a psan po Boziem narozeny cztucze cztrnadczteseth</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N027"/><cei:date value="99999999">leth aosmeho leta, ten den naswateho Rzehorze</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>