<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1554_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>ACK_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1554_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">169973</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>My <cei:persName>Sigmund z Bozie milosti rzimsky cziesarz, wzdy rozmnozitel rzisse a uhersky, czesky et cetera kral</cei:persName>, wyznawame tiemto listem obecznie 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>przede wssemi, ktoz gey uzrzie a nebo cztucze slysseti budu, ze wzhledsse na ta hotowa a wierna zasluzenie, gimizto urozeny <cei:persName>Girzik z <cei:placeName>Cunsstatu</cei:placeName> a </cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName>z <cei:placeName>Podiebrad</cei:placeName></cei:persName>, wierny nass mily, nassie welebnosti rozlicznie sie gesti zachowal ustawnie, zachowawa y buducznie sie zachowati muoz a mienii 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>a zwlasscze ze nam gest <cei:placeName>Semicz</cei:placeName> y ginych wsii k nassie zadosti a rozkazanii z sweho drzeni propustil. Protoz chtiecze gemu proti tomu nassi take 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>milost a wdiecznost okazati a zato dosti ucziniti, aby sie nam k sluzbie a k obecznemu dobremu hoditi mohl tiem lepe s dobrim rozmysslem a 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>raddu nassii, temuz <cei:persName>Girzikowi</cei:persName> a geho diediczom y buduczym zapsalisme gmenem zastawy a tiemto listem moczii kralowsku w <cei:placeName>Czechach</cei:placeName> za¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>pisugem wsi <cei:placeName>Libicze</cei:placeName>, <cei:placeName>Osek</cei:placeName>, <cei:placeName>Weliky Canin</cei:placeName>, <cei:placeName>Opolely</cei:placeName>, <cei:placeName>Odrzepsy</cei:placeName>, <cei:placeName>Podmokly</cei:placeName>, <cei:placeName>Patek</cei:placeName> a <cei:placeName>Welenicze</cei:placeName> jepczissek swatogirskych na <cei:placeName>hradye Praz</cei:placeName>¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/><cei:placeName>skem</cei:placeName>, <cei:placeName>Horzany</cei:placeName> probosstwie Swateho Apolinarzisse, <cei:placeName>Chotun</cei:placeName> biskupstwie morawskeho, <cei:placeName>Peczky</cei:placeName> canowniczstwie norinberskeho, <cei:placeName>Tynecz</cei:placeName>, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/><cei:placeName>Nowuwes</cei:placeName> a <cei:placeName>Welenku</cei:placeName> krzizownikuow swatomarskych s <cei:placeName>Malestrany</cei:placeName> s uroky, poplatky uzitky y se wssemi a wsselikymi prawy nebo 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>przislussnostmi k tiem wsem a sbozim z staradawna przislussnymi nicz owssem nepozuostawugicz w tisiczi kopach grossuow praz¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>skych strziebrnich a dobrych ke gmienii, drzenii a swobodnemu poziwanii bez nassie, nassich buduczich kraluow czeskych y ginych wssech 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>kazde otpory a przekazky tak dluho a dotud donizby prweprawenemu <cei:persName>Girzikowi</cei:persName> neb geho diediczom a buduczim nami, nassimi budu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>czimi krali czeskymi nebo tyemi, gimzby ta wyplata sprawedliwie przislussala tiech tisicze kop grossuow dano a zaplaczeno w 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>czielosti nebylo. Y uplnie to samo wymienyugicze, ze ty summy obyczegne nam a komorze kralowske wedle prawa przedkuow 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>nassich przislussne magii nam wydawati, czoz s toho gich drzenie sprawedlne gest, bez otporu y bez zmatku. A ktoz tento list mieti bude 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>s czastopsaneho <cei:persName>Girzika</cei:persName> neb geho dietii a diediczuow duduczich dobru wolii a swobodnu, ten ma tuz mocz y prawo ke wssemu iakzto 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>on sam. Na swiedomie toho nass cziesarzsky magestat kazalisme prziwiesiti k tomuto listu, genz gest dan v <cei:placeName>Prazie</cei:placeName> l<cei:date value="99999999">eta od na¬</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/><cei:date value="99999999">rozenie sina Bozieho tisiczieho cztyrzsteho trzidczatehosedmeho w strzedu den swateho Linhartha let kralowstwii nassich </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/><cei:date value="99999999">uherskeho et cetera w padesatemprwem rzimskeho w osmimezidczietmem czeskeho w osminadcztem a cziesarzstwie w patem letye</cei:date>.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>Ad relacionem domini 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/><cei:persName>Menhardi de <cei:placeName>Novadomo</cei:placeName></cei:persName>
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>