<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1572_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1572_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">209361</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Zoffka z <cei:placeName>Cunstatu</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, diediczka prawa wyeczy dolepsanich, a ja <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Czimburka</cei:placeName> a z <cei:placeName>Towaczowa</cei:placeName>, haytman <cei:placeName>markrabstwye </cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/><cei:persName><cei:placeName>Morawsskeho</cei:placeName></cei:persName>, y s nassymy erby y buduczymy, wyznawamy timto listem obecznye przede wssemy, ktoz gey uzrzye nebo 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>cztucz slyssety budu, ze s dobrym rozmisslem a plnu nassy woly prodaly sme a moczy toho lystu prodawamy 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>wynohrad sswoyg wlasstny samy od ssobe, od sswich erbuow y buduczich sswych tu w <cei:placeName>Ewancziczich</cei:placeName>, kteryz slowe 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/><cei:placeName>Pusskuow</cei:placeName> wynohrad tu nad wodu od toho kamene gednoho, gesto lezy v wynohradye az do druheho kamene, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>gesto lezy konecz stranye y stu strany y s tu luku, gesto lezy podle czesty na prawe rucze gducz z <cei:placeName>Ewanczicz</cei:placeName> 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>do <cei:placeName>Kunicz</cei:placeName>, tu u welykeho mlyna s se wssemy sswobodamy, s desatky y s hornym prawem, y se wssim plnym 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>przyslussenstwym, tak yakoz ten wynohrad stu luku a strany odstara dawna w sswich hranysczich a sswo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>bodach zalezel a zalezy. Nycz tu sobye any sswym erbom, ktereho prawa nepozostawugicze, nez co sme wse¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>mocznye prodaly za pyet kop grossy opatrnemu muzy <cei:persName>Mikulassowi Reychsmydowi, <cei:placeName>brnenskemu</cei:placeName> myestyeninu</cei:persName>, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>erbuom geho a <cei:persName>manzelcze geho pany Magdalenye</cei:persName>, neb tomu ktoz by ten list gmyel s gich dobru woly, tak 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>aby tym wladly jako swym wlastnym diediczstwym, mohly prodaty, smyenyty, od sebe daty neb ucziniti, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>yakz se gim zdaty bude. A my pany <cei:persName>Zoffka</cei:persName> a ja pan <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Czimburgka</cei:placeName> a z <cei:placeName>Towaczowa</cei:placeName></cei:persName> slibugem a ne¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>mame gemu sswrchupsanemu <cei:persName>Mikulassowy</cei:persName>, erbom geho y tomu, ktoz tento list gmyeti bude, s geho dob¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>ru woly nato nykdy nesehaty, nez gim to wzdaty prawem hornym a osswobodyty pred kazdym zywym 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>czlowyekem sswyeczkym y duchownym, acz by to kto prawem hornym narzekl. Tomu na sswyedomye 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>a potwrzenye sswe sme wlasstnye peczety przywyessyly k tomuto listu a przyprossylysme urozeneho 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>pana pana <cei:persName>Benesse z <cei:placeName>Bozkowicz</cei:placeName> a z <cei:placeName>Czrne Hory</cei:placeName>, podkomorzye <cei:placeName>markrabsstwye Morawsskeho</cei:placeName></cei:persName>, a slo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>wutnych panossy <cei:persName>Menlyka z <cei:placeName>Cryffmbergka</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jana Hernolta z <cei:placeName>Hernolticz</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jana Babka z <cei:placeName>Senycze</cei:placeName></cei:persName>, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>ze su take podle nas na sswyedomye sswe peczety przywyessyly k tomuto lystu gim a gich erbom 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>bez skody, genz gest dan a pssan w <cei:placeName>Brnye</cei:placeName>, <cei:date value="99999999">ten patek przed sswatym Wawrzynczem muczedlnykem </cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/><cei:date value="99999999">Bozym, leta po narozeny syna Bozieho po cztrnaczty stech leth cztyrzydczateho pateho leta</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>