<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">CGL_179_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>CGL_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">CGL_179_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">169985</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>My <cei:persName>Czenyek z <cei:placeName>Wessele</cei:placeName>, rzeczeni z <cei:placeName>Warttenberka</cei:placeName></cei:persName>, moczni porucznik urozenich syrotkow a panstwie z <cei:placeName>Rosenberka</cei:placeName>, wyzna¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>wame tiemto listem wssiem, ze gest byl pokrzik odewssie obczie <cei:placeName>Trzebonske</cei:placeName> a zwlasstye od opata a conwentu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>klasstera <cei:placeName>trzebonskeho</cei:placeName> na mlin, kteryz gest byl znowa udyelan nedawno a ustawen w przedmyesty na prziekopie
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>podle sspitala <cei:placeName>trzebonskeho</cei:placeName>, s kterehozto mlyna ssla gest kopa platu kupanstwy swrchupsanemu, anicz wyecze ze
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>by sye gym skrzie ten mlin mnohe skody daly. To sme my s urzedniky dolepsanymi mnohokrat y swyedomye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>przeslyssewssie y pilnye a zrzeymye ohledawssie shledalisme to uplnye, ze to tak bylo a ze skrzie mlin naprzed
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>psani welike skody gsu sye dali obczy y klassteru a ze ten mlyn proty gich woli byl postawen. Protoz my a 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>urzedniczi dolepsany pro prawo a pro pokoy drzewerzeczene obcze a klasstera s dobrym rozmislem apotazem takowu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>umluwu uczinilisme s knyezem <cei:persName>Ondrzegem, opatem, y s conventem klasstera <cei:placeName>trzebonskeho</cei:placeName></cei:persName>, ze sme gym z stupili
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>a tiemto listem zstupugem naprzedpsaneho mlina k wyecznemu dyedycztwy a drzeny se wssym panstwim y s uzitky,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>kterziz gsu byli za mlynarzie, kteryz gest giey drzewe drzel, a nebo potom mohu byty s wodamy, s rybymy, lowy,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>strawu, schrastmy w stawku nad tyem mlynem, genz slowe <cei:placeName>Sspanrechtow stawek</cei:placeName>, a w prziekopie a okolo przieko¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>pa od <cei:placeName>Opatowicz</cei:placeName> az do <cei:placeName>stawu Sspanrechtowa</cei:placeName>, nycz sobie any syrotkom z <cei:placeName>Rosenberka</cei:placeName> nezostawugicz na tom
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>na wssiem any buduczym swrchupsanich syrotkow. Take aby opat a convent naprzedpsani ten mlin zborzili
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>a mlinarzowi stawenye a zahradu podle ubrmanskeho wipowyedyenye zaplatili a potom aby nemyel zadny
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>prawa any moczi wyecznye na tom prziekopie od <cei:placeName>Opatowicz</cei:placeName> az do panskeho stawu mlyna stawity, a to <cei:placeName>Sedly¬</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/><cei:placeName>sscze</cei:placeName>, kterez prwe mlinarz gest drzal a gyz klasster drzi, a stawek a prziekop drzewerzeczeny, aby to wssie bylo klasste¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>ru swobodne ode wssech platow urokow brny, lozunkow y kterychzkoliwiek bud dany, yakoz gest y zadrzewerzecze¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>neho mlynarzie, bylo tez a ktozby sedyel na tom miessczissczi, aby myel prawo miesczka s gynymy z miesta za
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>gedno. A za ten mlyn y gyne uzitky naprzedpsane, a za tu kopu plata rocznyeho, kteraz gest ssla z toho mlyna
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>ku panstwy syrotkow swrchupsanich z <cei:placeName>Rosenberka</cei:placeName>, opat a convent naprzedpsani z stupily gsu nam ku panstwy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>rosenberskemu puoldruhe kopi platu w <cei:placeName>Zabowie</cei:placeName>, we wsy s plnym panstwim, kterez puoldruhe kopi platu po¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/>tom sme prodaly pro potrzebu syrotkow z<cei:placeName> Rosenberka</cei:placeName> spotazem a s radu urzednikow dolepsanich slowutne¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N024"/>mu <cei:persName>panossy Janowy Wrchotye</cei:persName> za sto kop hotowich penyez. Tyem wssiem wyeczem na potwrzenye swu gsme
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N025"/>peczet k tomuto listu prziwyessily. A my <cei:persName>Matyey Wissnye, purkrabie na <cei:placeName>Crumplowie</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Albera z Tyechobuz na <cei:placeName>Przi¬</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N026"/><cei:persName><cei:placeName>beniczich</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Mikulass Drkule, tudyez na<cei:placeName> Przibeniczich, na Menssym Hradu</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Witha z <cei:placeName>Rzawe</cei:placeName> na <cei:placeName>Chusnicze</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Krasse¬</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N027"/><cei:persName><cei:placeName>lowa</cei:placeName> na <cei:placeName>Helffenburcze</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Lipolt z <cei:placeName>Krasselowa</cei:placeName> na <cei:placeName>Nowemhradye</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Bohuslaw z <cei:placeName>Petrowicz</cei:placeName> na <cei:placeName>Rosenbercze</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Jan urze¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N028"/><cei:persName>dnik w <cei:placeName>Trzebonye</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Wylem z <cei:placeName>Petrowicz</cei:placeName> na <cei:placeName>Welessynye</cei:placeName> purkrabie</cei:persName>. Wssem wyeczem swrchupsanim na swyedomye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N029"/>swe sme peczeti k tomuto listu prziwiessily, genz gest dan <cei:date value="99999999">leta od narozenye syna Bozieho tyssiczieho cztr¬</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N030"/><cei:date value="99999999">steho sedmnaczteho leta na swyeczky ten den</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>