<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0086_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0086_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">187537</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/><cei:persName>Johannes, Dei gratia <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> rex, <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName> comes ac <cei:placeName>marchie Budissinensis</cei:placeName> dominus, </cei:persName>omnibus in perpetuum. Sollicitudo iugis cure gubernacionis et amministracionis reipublice, qua inces¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>santer premimur, nos excitat adeo, quod circa celsitudinem glorie maiestatis regnorum, heredum et subditorum nostrorum quietem mente versantes, noctes insompnes ducimus, ut regnorum nostrorum integritatem honoris, heredum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>et subditorum nostrorum prosperitatem pro futuris et efficacibus fulcimentis procurare valeamus, sane marchia et provincia <cei:placeName>terre Budissinensis</cei:placeName> tota ad nos legitime devoluta, quiaque ipsius <cei:placeName>marchie Budissinensis</cei:placeName> incolis nostre
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>serenitati iuxta puritatis sue fidei debitum se benivole recommendantibus et recommittentibus nobis fidelitatis omagia prestantes et corporali fide eorum procuratorum interposita facientes se et sua una cum tota mar¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>chia et provincia Budissinensi nostre dicioni spontanee submiserunt jure poli equm et iuxta celsitudinis nostre regie maiestatis benignitatem dignum ac racioni consentaneum fore censemus dictos Marchie et provin¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>cie <cei:placeName>Budissinensis</cei:placeName> incolas talium prerogativarum privilegiis insigniri et sinceritatem fidei ipsorum condignarum gratiarum vicissitudinibus recompensare, ut ipsi de nostre regie maiestatis dominio digne possint et merito debeant gratu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>lari. Ut igitur perpetue fidei firmitatis fundamentum incolarum predicte Marchie et provincie <cei:placeName>Budissinensis</cei:placeName> erga nos heredes et successores nostros eo amplius et perfectius per diuturnorum continuationem temporum suscipiat incrementum,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>quominus ab inmediato regimine nostro heredum et successorum nostrorum fuerint sequestrati, ipsius <cei:placeName>Budissinensis marchie et provincie </cei:placeName>incolis promittimus, quod nec per nos, nec per heredes aut successores nostros, ipsa marchia et
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>provincia <cei:placeName>Budissinensis</cei:placeName>, sed nec precipue civitates <cei:placeName>Budissin</cei:placeName>, <cei:placeName>Camentz</cei:placeName> et <cei:placeName>Lubovia</cei:placeName> cuiquam suppe nomine concedi, conferri aut committi nec obligari nec vendi aut permutari ullo umquam tempore debeant sponsione nostra
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>regia perpetuo valitura aditientes, quod dicte <cei:placeName>marchie et provincie Budissinensi</cei:placeName>s incole ad nullas peticiones steure nobis, heredibus aut successoribus nostris erunt aliquatenus obligati. Insuper ut barones, nobiles
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>et vasalli dicte marchie et provincie incole se nostro gaudeant subesse regimini et dominio letabundi, ipsos et quemlibet ipsorum in eorum iuribus, quibus a divis regibus <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> predecessoribus nostris felicium recorda¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>tionum se munitos asserunt, plenius et gratiosius conservare promittimus. Ipsorum siquidem iuris esse consentiendo fatemur, quod infra metas marchie Budissinensis predicte et non extra nobis, heredibus et successoribus nostris promp¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>te fidelitatis obsequia facere tenebuntur. Verum quia castellani <cei:placeName>castri Budyssin</cei:placeName> perpetuati asseruntur et specialium privilegiorum dono tali gaudere, quod nec de castrensibus pheudis dicti <cei:placeName>castri Budissin</cei:placeName>, nec de
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>aliis possessionibus, quas optinent aut in futurum obtinebunt, aliquouis servitutis genere teneantur obnoxii, huic assertioni iuxta nostrarum benignitatum pias confidentias aures credulas prebentes eidem omnia et singula
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>iura et privilegiorum ipsorum castellanorum emunitates predictas, prout eis hactenus rite usi sunt, de nostre celsitudinis glorie maiestate presentibus confirmamus. Amplius autem, ut fida et merito commendanda et extollenda
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>preconiis dilectorum nostrorum fidelium burgensium <cei:placeName>civitatis Budissinensis</cei:placeName> fidelitatis eximietas eo specialiorum insigniatur, iuxta nostre regie munificencie liberalitatem pre ceteris libertatum, beneficiorum et gratiarum muneribus, quo ipsos pre¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>ceteris ad nostre celsitudinis gloriam ampliandam novimus inhyasse et laboriosis conatibus insudasse, et ut eciam ex eo specialis commodi fructum consequantur et obtineant, quo sub tytulo dicte <cei:placeName>civitatis Budissinensis</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>tota marchia predicta discretivo nomine se tamquam a digniori gaudet nuncupari, ipsam civitatem Budissin et eius burgenses in perpetuum de nostre regie liberalitatis munificencia talium libertatum privilegiis insignimus,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>quod omnia allodia infra unius dimidii miliaris spacium ab ipsa <cei:placeName>civitate Budissin</cei:placeName> immediate mensurandum, que ipsi cives aut alter ipsorum iam iusto possident tytulo, aut in futurum ipsos aut quemlibet ipsorum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>legittime possidere contigerit, iure successionis hereditarie eis approprianda duximus et incorporanda, per ipsos aut alterum ipsorum iusto tytulo perpetuo possidenda, hoc adiecto de nostre regie munificencia gratie fulcimento, quod
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>ipsi cives aut alter ipsorum, quando et quociens dicta allodia infra metas predictas sita inter se mutuo emerint vel vendiderint, venditores resignare, emptores vero debito modo ea recipere et per manum iuditis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/><cei:placeName>civitatis Budissinenis</cei:placeName> hereditarii, qui pro tempore fuerit, investiri ad eadem perpetuo tenebuntur. In cuius rei testimonium presentes litteras fieri et sigillo maiestatis nostre iussimus communiri. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> per manus venerabilis <cei:persName>Johannis</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/>W<cei:persName>issegradensis prepositi, <cei:placeName>regni Boemie</cei:placeName> cancellarii, principis nostri</cei:persName> dilecti, <cei:date value="99999999">II kalendas septembris anno Domini millesimo trecentesimo decimonono, regnorum vero nostrorum anno nono.  </cei:date>
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>