<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK 0587_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK 0587_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">202320</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N001"/>C. In nomine sancte et individue Trinitatis. <cei:persName>Heinricus, Dei gratia dux <cei:placeName>Bohemorum</cei:placeName> et <cei:placeName>Pragensis</cei:placeName> ecclesie episcopus</cei:persName>.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N002"/>cum ex debito nostre solicitudinis pro pace securitate et concordia omnium nobis commissorum vigilare, orare et omnibus modis,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N003"/>quibus possumus, satagere semper teneamur. locis tamen religiosis et domibus Deo dicatis sive etiam personis divino officio
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N004"/>mancipatis ad laudem et gloriam et honorem domini nostri Iesu Christi specialius, devotius et studiosius intendere
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N005"/>debemus. Huius itaque nostri officii debitum exsequentes, omnibus Christi fidelibus tam presentibus quam futuris notum esse volumus,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N006"/>quia controversia, que emerserat inter canonicos <cei:placeName>Pragensis</cei:placeName> ecclesie et monachos <cei:placeName>Plazensis</cei:placeName> monasterii de quodam predio
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N007"/>nomine <cei:placeName>Cralouic</cei:placeName>, de consilio sapientum et autenticorum virorum et de communi consensu utriusque conventus coram nobis et aliis non con¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N008"/>tempnende auctoritatis personis in hunc modum sopita est: <cei:placeName>Pragensis</cei:placeName> ecclesia a <cei:placeName>Plazensi</cei:placeName> monasterio quadraginta marcas argenti
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N009"/>suscepit, ut et ipsa, quod sue utilitati deperire videbatur, inde recompensaret, et <cei:placeName>Plazense</cei:placeName> monasterium memoratum predium perpetuo iure in
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N010"/>pace possideret. Ut autem hoc beneplacitum libera voluntate utriusque ecclesie coram nobis celebratum, ratum et inviolabile omni tempore permaneat,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N011"/>auctoritate nobis a Deo concessa confirmavimus et sigillis nostris et sigillis sanctorum patrum <cei:persName>Wencezlai</cei:persName> atque <cei:persName>Adalberti</cei:persName> consignavimus. Si quis vero
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N012"/>huius nostre confirmationis aliquando temerator extiterit et <cei:placeName>Plazense</cei:placeName> monasterium de memorato predio molestare atemptaverit, nisi ammonitus resipis¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N013"/>cat, vinculo anathematis eum innodamus et perpetuis cruciatibus cum diabolo et angelis eius deputamus. Amen. Factum est hoc in urbe <cei:placeName>Praga</cei:placeName> <cei:date value="99999999">anno</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N014"/>D<cei:date value="99999999">ominice incarnationis millesimo CoXCoIIIIo, indictione XII, epacta XXVI, concurrente V</cei:date>, ducatus <cei:persName>ducis Heinrici</cei:persName> anno IIo et episcopatus XIIIo. Nomina personarum, que huic facto
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N015"/>interfuerunt et assensum prebuerunt, hec sunt: <cei:persName>Heilbertus <cei:placeName>Morauiensis</cei:placeName> electus</cei:persName>, <cei:persName>Zdezlaus <cei:placeName>Pragensis</cei:placeName> ecclesie decanus</cei:persName>, <cei:persName>Florianus eiusdem ecclesie prepositus et cancellarius</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N016"/><cei:persName>ducis</cei:persName>, <cei:persName>Zlauon archidiaconus</cei:persName>, <cei:persName>Alexander magister</cei:persName>, <cei:persName>Pribizlaus archidiaconus</cei:persName>, <cei:persName>Hualko thesaurarius</cei:persName>, <cei:persName>Sifridus prepositus</cei:persName>, <cei:persName>Valcun</cei:persName>, <cei:persName>lohannes</cei:persName>, <cei:persName>Dulci¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N017"/><cei:persName>anus</cei:persName>, <cei:persName>Ansalmus</cei:persName>, <cei:persName>Detlebus</cei:persName>, <cei:persName>Bartholomeus</cei:persName>, <cei:persName>Milozlaus</cei:persName>, <cei:persName>Boguzlaus</cei:persName>, <cei:persName>Wecemilus</cei:persName>, <cei:persName>Benco</cei:persName>, <cei:persName>Fridricus</cei:persName>, <cei:persName>Mirozlaus</cei:persName>, <cei:persName>Gallus</cei:persName>, <cei:persName>Paulus</cei:persName>, <cei:persName>Vitalis</cei:persName>, <cei:persName>Laurencius</cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N018"/><cei:persName>Paulus</cei:persName>, <cei:persName>Albertus abbas</cei:persName>, <cei:persName>Wadizlaus dux</cei:persName>, <cei:persName>Grabisse camerarius</cei:persName>, <cei:persName>luric dapifer</cei:persName>, <cei:persName>Rovpreht</cei:persName>, <cei:persName>Boguzlav</cei:persName>, <cei:persName>Milgost</cei:persName>, <cei:persName>Herman</cei:persName>, <cei:persName>Zbramir</cei:persName>, <cei:persName>Wissec</cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N019"/><cei:persName>lanek</cei:persName>, <cei:persName>Detrih</cei:persName>, <cei:persName>Herman</cei:persName>. Data per manum <cei:persName>Floriani cancellarii</cei:persName> et per manum <cei:persName>Hualconis thesaurarii</cei:persName> <cei:date value="99999999">II kalendas octobris</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>