<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK_1823_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK_1823_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">193614</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Martin, rzeczeni Rotleb z <cei:placeName>Kolodieg</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/>, wiznawam tyemto listem wssem, ktoz gey czisti nebo slissyeti bu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>du, ze o ti pastwiny, o kterez sem sye bil wstrczil aprzy miel s kniezem <cei:persName>Walentinem probosstem claste¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName>ra sderaskeho na nowem miestie v Prazie</cei:persName>, gmenowitie gessto lezie mezy <cei:placeName>hagem, gessto slussye k U¬</cei:placeName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/><cei:placeName>gezdu</cei:placeName> a mezy <cei:placeName>hagem slawieticzskim</cei:placeName> po polich ugezdskich, na kterezto pastwyny ya y mogy lyde zho¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>ly tahly su, sye o to sem urozenymy muzy a pany <cei:persName>Dywissem z <cei:placeName>Talmberka</cei:placeName> purkraby prazskim</cei:persName> a <cei:persName>Hanz¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/><cei:persName>lem Kokotem z <cei:placeName>Dube</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Przibikem z <cei:placeName>Wisoczan</cei:placeName></cei:persName>, mocznymy ubrmany, mezy namy widanymy prziesuzen
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>swu dobru woly a podwolenym tak, ze su mezy nimi a gym, kniezem probosstem a geho klassterem podo¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>brem swyedomy y po listech nalezly y przessedyly, ze ya any mogy erbowe ... buduczy any ty mogy lyde
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>z <cei:placeName>Holy</cei:placeName>, nemamy zadneho prawa k tyem pastwynam na polich ugiezdskich, dale mymo ten prziekop, gessto
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>gest ryt mezy poly holskimy augezdskymy, mezy tyema hagyema, take ze ty lide z <cei:placeName>Ugesda</cei:placeName> oty pastwyny ma¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>gy prziede mnu y przied mymy buduczymy y przed mymy lidmy z <cei:placeName>Holy</cei:placeName> wiecznie prazdny byty, tak ze ty lide
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>z <cei:placeName>Ugiezda</cei:placeName> budu moczy na tiech pastwinach oraty y syeti k swemu uzitku a na tom gym ya any mogy buduczi
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>nemamy gym nikakz prziekazieti. A ten sem nalez y prziesuzeny dobrowolnie przigal y przygymam y pod¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>wolugy sye y swe buduczie, ze o ty pastwy neymam wiecznie prawem any skutkem staty, ocz na tom nale¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>zu a prziesuzeny dosty myety. A nato s dobru pamieti swu peczet, a k mey prosbye peczeti drziewepsanich
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>panuow ubrmanow a smluwczy, na swiedomie k tomuto listu su prziwiesseny. A ten <cei:date value="99999999">dan leta ot Bozieho</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/><cei:date value="99999999">narozenye tyssicz cztirsteho, ten patek po sswietye kralewnye po <cei:supplied>(...)</cei:supplied></cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>