<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0066_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0066_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">187503</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Nos <cei:persName>Johannes judex, scabini atque universitas civitatis <cei:placeName>Luebeschiczceensis</cei:placeName></cei:persName> recognoscimus publice confitentes excellenti
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>ac magnifico principi domino <cei:persName>Johanni inclito Bohemie et Polonie regi</cei:persName>, tamquam vero regi ac domino nostro fide
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>data unanimiter homagium prestitisse necnon de mandato et voluntate ipsius speciali serenissimis ac gloriosis principibus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N004"/>dominis <cei:persName>Bolezlao</cei:persName>, <cei:persName>Heinrico</cei:persName> et <cei:persName>Wolodizlao, Silesie ducibus dominisque Wretislavie et Legenicz illustribus</cei:persName>, heredibusque ac 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N005"/>legitimis ipsorum successoribus, quibus nos et civitatem nostram totamque <cei:placeName>terram Oppavie</cei:placeName> pro octo milibus marcarum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N006"/>grossorum regalium denariorum, sexaginta quatuor grossos pro qualibet marca computando, nomine pignoris obligavit,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N007"/>obedientiam et devocionem fidei absque dolo communiter iuravisse, promittentes bona consciencia et fidei puritate, quod ab ipsis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N008"/>et eorum quolibet nullatenus mala divertemur intencione, sed eis et eorum cuilibet serviemus et obedienter suberimus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N009"/>tamdiu fideliter, quousque ipsis dicta octo milia marcarum de certa illorum, qui ad  hoc ex utraque parte deputati sunt, 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N010"/>sciencia ex integro persolvantur. In cuius rei testimonium  presentes fieri et sigillo civitatis nostre fecimus communiri.  
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N011"/>Datum <cei:placeName>Oppavie</cei:placeName> <cei:date value="99999999">anno Domini millesimo CCC undecimo XVI kalendas Julii</cei:date> etc. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>