<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK_Plasy_705_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>AZK_czech</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK_Plasy_705_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">146408</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>Ja <cei:persName>Niepr rzieczeny Ducz z <cei:placeName>Warzyn</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> wyznawam tiemto listem obecznie wssem tez gsuczim jakozto y buduczim, ktoz gey uzrziee
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>anebo cztucze slissieti budu, ze ten gisti list, kterizto gmame od kralowi milosti od <cei:persName>krale Zigmunda uhersskeho, czeske¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/><cei:persName>ho et cetera krale</cei:persName>, ya a <cei:persName>Spalek z <cei:placeName>Slatynee</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Hrdon z <cei:placeName>Dubian</cei:placeName></cei:persName>, gessto swiedczy na ossm set kopp grossuow na knyeze opatha
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/><cei:placeName>plasskeho</cei:placeName> clastera y nato na wsseczko zbozie tehoz clastera, ze ya swoy diel na tom listu propustiem a to swu dobru wuoli a
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>za tot gsem nycz newzal, a dale k tomu wissie gmenowanemu listu nemam y zadneho prawo, anyz chczi gmieti, nebt my
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>gest kniez opat a ten geho conwent nadepsany dost uczinil za ten muoy diel, czoz gsem na tom listu gmiel, a take propu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>stiem less, swuoy diel lessu <cei:placeName>Mladiczkeho</cei:placeName>, a teze tmu ribnyka dielu sweho w <cei:placeName>Sransskeho</cei:placeName>. A toho na potwrzenie peczet swu na¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>przied gsem k tomuto listu prziwiessil a podle mne na swiedomie urozenee panosse <cei:persName>Haranth</cei:persName> a <cei:persName>Otyk, sinowee mogi odtewadz z</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/><cei:persName><cei:placeName>Warzin</cei:placeName></cei:persName> peczeti swee zwlasstie gsu take k tomuto lystu prziwiessili, genz <cei:date value="99999999">dan gest leta odnarozenie sina Bozieho tissiczieho cztyrz¬</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/><cei:date value="99999999">steho a dwudczateho dewateho leta, prwny cztwrtek przied narozenim sina Bozieho</cei:date>.
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>