<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AZK_1031_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AZK_1031_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">192157</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/>My <cei:persName>Sbynyek, z Bozie milos<cei:supplied>t</cei:supplied>y prazskeho costela arczibiskup a papezske stoliczie legat</cei:persName>, wyznawamy wssiem obecznye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>tiemto listem, ktoz gey czisty neb cztucz slissiety budu, ze gsmy mocznye przissly y przichaziemy wssiech przy, kterez gsu koly¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>wiek mezy namy s gedne strany byly a nebo gsu, a mezi knyezem <cei:persName>Janem biskupem <cei:placeName>Lythomisslskim</cei:placeName></cei:persName> s druhe strany,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l4" n="N004"/>a nadto o wssieczkny wieczy wssiech tiech, ktoz gsu podle nas a s namy kterakzkoliwyek zassly w nassich przech o tu wiecz,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l5" n="N005"/>budto duchowny nebo swietssczy nebo kterehozkoliwiek gyneho rzadu, nyzadneho posobie nepoostawugicze, na
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N006"/>urozeneho pana <cei:persName>Gindrzicha z <cei:placeName>Rosenberka</cei:placeName></cei:persName>, y slibugem swu dobru czistu wieru a pod pokutu piety tissiczy kop grossow
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l7" n="N007"/>prazskeho razu zdrziety wplnye a poslussny bity wssieho, czoz drziewerzeczeny pan <cei:persName>Gindrzich</cei:persName> nam kaze. Paklibichom
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N008"/>ktereho kussu podle geho przikazanye a wyrczenye neuczinily, a on na nas wyznal zaklad, gehoz moczen gma bity
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N009"/>zakladu propadenye wyznaty, tehda yhned po geho napomanuty we cztyrzech nedielech porzad poczytagicz ode dne
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N010"/>napomanutye gmame y slibugem tiech piet tissicze kop grossow gemu hotowymy penyezy daty a zaplatyty
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N011"/>a na <cei:placeName>Crumlowie</cei:placeName> na hradye polozity. Paklibichom toho neuczinily, tehdy gmame patnadczte panossy ritierske¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N012"/>ho rzadu poslaty do geho myesta do <cei:placeName>Crumlowa</cei:placeName> a nebo do <cei:placeName>Sobieslawie</cei:placeName>, kazdeho s gednym pacholkem a se dwiema
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N013"/>konoma do hospody cztneho hospodarzie, kdez nam drziewemenowanym panem <cei:persName>Gindrzichem</cei:persName> anebo geho poslem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N014"/>ukazano bude, a tu czinity obyczene lezenye. Amynulolyby cztrnadczte dny ode dne zaplaczenye zakladu a nassy
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N015"/>leziely neb neleziely, tehdy dawamy panu <cei:persName>Gindrzichowy</cei:persName> swrchupsanemu plnu mocz y prawo tiech gistich
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N016"/>penyez dobity w krziestanech a neb w zidech na nassy sskodu a wzdy nassie panossie wigiety z toho lezenye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l17" n="N017"/>negmagy, donyz by tiech gistich piety tissicze kop grossow y sewssiemy sskodamy, kterezby pro nezaplaczenye
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N018"/>tiech penyez naten rok vzal swrchupsanemu panu <cei:persName>Gindrzichowy</cei:persName> namy nebilo zaplaczeno wplnye a docziela.
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N019"/>Anadto nadewssieczkno, kdyz czastopsany pan <cei:persName>Gindrzich</cei:persName> nam rok polozy a na roczie budem, kazely nam obie¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N020"/>ma stranama drziewerzeczeny pan <cei:persName>Gindrzich</cei:persName> zaruczity, to gmamy uczinity a zaruczity. A na swiedomye toho,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N021"/>czoz swrchupsano stogy, swu peczet s nassim plnym wiedomym y rozmyslem prziwiessity gsmy kazaly k tomuto
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N022"/>listu, genz gest dan na <cei:placeName>Rudniczy</cei:placeName> <cei:date value="99999999">leta od narozenye syna Bozieho cztrnadste seth pateho ten utery prwny</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N023"/><cei:date value="99999999">po swate Margaretye</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>