<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">ACK_1502_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Czech charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">ACK_1502_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">191879</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r2">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l3" n="N001"/>Ja <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Opoczna</cei:placeName></cei:persName> wiznawam tiemto listem przedewssemy, ktoz gey uzrzie nebo cztucze uslissie, jakoz my, naijasnyessie knieze a pan
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l4" n="N002"/>pan <cei:persName>Sigmund, rzimski cral, po wsse czasy rozmnozitel rzissie a Uherski, Czezsky, Dalmaczki, et cetera cral</cei:persName>, pan moy milostywy, nebozscze urozene¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l5" n="N003"/>ho pana <cei:persName>Jana z <cei:placeName>Hradczie</cei:placeName></cei:persName><cei:placeName/> syrotkow a dieti y gich wsseho diedicztwie a zbozii swierzil a mne porucznikem mocznym uczinill a spolek
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l6" n="N004"/>y wsseczka prawa stiemy dietmy na swem miestie dal, budto w <cei:placeName>Czechach</cei:placeName>, nebo w <cei:placeName>Morawie</cei:placeName>, nicz tu sobie natom zbozii nepoostawugie,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l7" n="N005"/>yakozto wssechno gieho milosti listowe, kterez mam, nato dale a plnyegie wiswedczugi, tak gieho milosti slibugi swu dobru czistu wieru
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l8" n="N006"/>bezewssie zle lsti, ze tiech sirotkow y gich zbozii a diedicztwie chczi a mam wiernye zprawowati a toho gim neumenssyti, any gim toho czo
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l9" n="N007"/>uprodawati, budto hradi, miesta, miesteczka, wsy, ribnyki, lessy, luky nebo pastwie, nez chczi gim toho wiernye hagiti, sprawowati a
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l10" n="N008"/>mnoziti, czoz nailepe budu moczi, yakoz by me wlastnye zbozie bylo bezewssie zle lsti. A ponyewadz rozumyem, ze gsu ty syrotczi u weli¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l11" n="N009"/>cziech dluziech, kterezto dluhi ya mussim zastupiti, a protoz czozbich za swrchupsane syrotki swim zbozim zaplatil a dobrim swiedomym
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l12" n="N010"/>ukazal, to my ma zasie nawraczeno byti, kdyzbi sirotczi k letom przissly a w swe sie uwazati chtieli, take yakoz nynie walka giest, a to
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l13" n="N011"/>zbozie welmy zahubeno a opussczeno, a ia sie v walcze prawe wti syrotki a gich diediecztwie uwazati mam a v wyezy, protoz giestli zebich
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l14" n="N012"/>kteri hrad, miesto nebo twrz moczi stratyl a nebo moczi odtissczen byl bezewssie zle lsti, a tomu nemohl czo uczinity, aby my to nebylo
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l15" n="N013"/>k skodie a k hanbie prziczteno any mym rukoymym. A my, <cei:persName>Jan z <cei:placeName>Michalowicz</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Wilem Zagiecz z <cei:placeName>Hazemburka</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Heinrich z <cei:placeName>Elsterberka</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Aless</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l16" n="N014"/><cei:persName>z <cei:placeName>Sternberka</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Hinek Hlawacz z <cei:placeName>Lipe</cei:placeName></cei:persName>, <cei:persName>Wilem z <cei:placeName>Ryzenberka</cei:placeName> odginud z <cei:placeName>Swihowa</cei:placeName></cei:persName> a <cei:persName>Fridrich z <cei:placeName>Colowrat</cei:placeName></cei:persName>, rukoymye pana <cei:persName>Jana</cei:persName> swrchupsa¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l17" n="N015"/>neho, slibugem nassy dobru czistu wieru cralowie milosti a syrotkom swrchupsanym zan a s nym, ze ti wssechny swrchupsane kussy a 
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l18" n="N016"/>kazdy zwlastie kralowie milosti a tiem syrotkom ma zdrzieti a dosti uczinity, a tiech w zadne myerzie neprzestupiti. Pacliby toho pan <cei:persName>Jan</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l19" n="N017"/>swrchupsany neuczinil genz toho pane Bozie neday, tehdi nassich swrchupsanich rukoymy diedyny gsu w tom yakoz <cei:placeName>zemie czeska</cei:placeName> za prawo
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l20" n="N018"/>gma a ti nassie diedyny zawazugem kralowie milosti a syrotkom swrchupsanym tak dluho, dokudzbi syrotczi swrchupsany od pana <cei:persName>Jana</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l21" n="N019"/>kteru zawadu o gich diedicztwie gmieli a dokudzbichom gim toho od nyeho uplnye newyswobodyli. A toho na swiedomie ja <cei:persName>Jan</cei:persName> swrchupsany
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l22" n="N020"/>a rukoymie gieho swe sme peczeti k tomuto listu prziwiessyli, genz giest dan w <cei:placeName>Cossicziech</cei:placeName> <cei:date value="99999999">leta Bozieho narozenye tissicze cztrsteho a w trzie¬</cei:date>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r2l23" n="N021"/><cei:date value="99999999">tiem mezsczietmye letie tu nedyeli przed Boziem wstupeny</cei:date>. 
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>