<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><cei:cei xmlns:cei="http://www.monasterium.net/NS/cei">
   <cei:teiHeader>
      <cei:fileDesc>
         <cei:titleStmt>
            <cei:title type="main">AČK_0101_H_I</cei:title>
         </cei:titleStmt>
         <cei:seriesStmt>
            <cei:title>NACR - Latin charters</cei:title>
         </cei:seriesStmt>
         <cei:sourceDesc>
            <cei:bibl>
               <cei:title type="main">AČK_0101_H_I</cei:title><cei:idno type="Transkribus">190307</cei:idno><cei:idno type="external">NA</cei:idno>
            </cei:bibl>
         </cei:sourceDesc>
      </cei:fileDesc>
   </cei:teiHeader>
   
   
      
         
           <cei:tenor><cei:pb facs="#facs_1" n="1" id="img_0001"/><cei:pTenor facs="#facs_1_r1">
              
              
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l1" n="N001"/><cei:persName>Johannes, Dei gratia <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> rex et <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName> comes</cei:persName>, universis, ad quos presentes pervenerint, imperpetuum. Bene novit
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l2" n="N002"/>maiestas regia presencia queque disponere futuris etiam sic providere negociis ut tamen dispendiis preterita non commendet,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l3" n="N003"/>sed gesta retroactis curriculis temporum innovando et approbando sua consuevit auctoritate firmare sane libertatum et privi¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l6" n="N004"/>legiorum indulta non nulla fidelis nostri dilecti <cei:persName>Heinrici de <cei:placeName>Lipa</cei:placeName>, summi marschalci Regni <cei:placeName>Boemie</cei:placeName></cei:persName>, nos dedisse recolimus, ex
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l8" n="N005"/>quibus tenor cuiusdam per omnia dinoscitur esse talis: Nos <cei:persName>Johannes, Dei gratia <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> et <cei:placeName>Polonie</cei:placeName> rex ac <cei:placeName>Lucemburgensis</cei:placeName> co¬</cei:persName>
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l9" n="N006"/><cei:persName>mes</cei:persName>, ad universorum tam presentis etatis hominum, quam futuri noticiam volumus pervenire, quod nos de maturo et communi
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l10" n="N007"/>principum baronum ac prelatorum et nobilium regni nostri <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> consilio necnon deliberatione provida et solempni tractatu prehabitis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l11" n="N008"/>utilitatem et commodum nostrum et heredum nostrorum ac precipue ipsius regni nostri propter quedam futura, que nobis in ipso regno
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l12" n="N009"/>nostro potuissent et poterant suboriri, dispendia euidentius cognoscentes cupientesque conditionem ipsius regni nostri facere meliorem
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l13" n="N010"/>oppidum nostrum <cei:placeName>Hostradicz</cei:placeName> et villam <cei:placeName>Mispitz</cei:placeName> cum dominio, iure, iurisdicione, hominibus, pratis, pascuis, piscationibus, molendinis,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l14" n="N011"/>montibus, planis, agris cultis et incultis, rubetis, silvis, aquis, aquarumve decursibus et generaliter cum omnibus illis, cum quibus
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l15" n="N012"/>dive memorie predecessores nostri, reges <cei:placeName>Boemie</cei:placeName> illustres, oppidum et villam predictam tenuerunt et nos tenuimus, usque modo additis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l16" n="N013"/>etiam aliis bonis nostris, super quibus similiter nostras dedimus litteras speciales cum fideli nostro <cei:persName>Henrico de <cei:placeName>Lypa</cei:placeName></cei:persName> pro civitate et districtu
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l18" n="N014"/><cei:placeName>Sytaviensi</cei:placeName>, castris <cei:placeName>Ronow</cei:placeName>, <cei:placeName>Oywino</cei:placeName> et <cei:placeName>Schonbuch</cei:placeName>, villis, iuribus, dominio, pheudalibus, hominibus et eorum pertinenciis universis et
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l19" n="N015"/>generaliter cum omnibus eis, cum quibus ipse huiusmodi usque nunc tenuit et possedit, ex certa nostra scientia nostro heredum ac successorum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l20" n="N016"/>nostrorum nomine commutavimus et permutamus et commutando in concambium damus et dedimus tradidimus et tradimus per ipsum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l21" n="N017"/><cei:persName>Henricum</cei:persName> et heredes ac successores suos possidendum iure hereditario et tenendum, transferentes in ipsum <cei:persName>Henricum</cei:persName> heredes ac
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l22" n="N018"/>successores suos omne dominium, omnem proprietatem et omnia iura, que nobis heredibus ac successoribus nostris in oppido et villa predictis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l23" n="N019"/>et suis pertinentiis universis competunt aut possent competere, aliqualiter in futurum taliter, quod ipse <cei:persName>Henricus</cei:persName>, heredes et successores
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l24" n="N020"/>sui oppidum et villam predicta vendere, alienare in totum vel in parte et de ipsis, tanquam de re sua propria possint disponere pro
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l25" n="N021"/>suo libito voluntatis renunciantes, expresse et ex certa nostra scientia nostro ac heredum ac successorum nostrorum nomine in integrum restitu¬
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l26" n="N022"/>tioni, dolo et in factum actioni, decepcioni ultra dimidium iusti precii et omni alio iuris auxilio, quo iuvari possemus, ad
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l27" n="N023"/>nontenendum vel non observandum omnia supradicta vel aliquod ex eisdem. In cuius rei testimonium presentes litteras fieri et sigillis
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l28" n="N024"/>nostre maiestatis iussimus communiri. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> per manus venerabilis <cei:persName>Johannis, <cei:placeName>Wissegradensis</cei:placeName> ecclesie prepositi, cancelarii regni Boemie</cei:persName>,
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l29" n="N025"/>Principis nostri dilecti, III nonas septembris anno Domini millesimo trecentesimo decimonono, regnorum vero nostrorum
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l30" n="N026"/>anno nono. Nos igitur ex nobis innata clemencia favorabiliter eiusdem <cei:persName>Heinrici de <cei:placeName>Lipa</cei:placeName></cei:persName> precibus annuentes prescriptum privilegium
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l31" n="N027"/>cum universis et singulis suis clausulis ac contentis in ipso ratificamus, innovamus, approbamus et ex certa nostra sciencia confirmamus decernendo
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l32" n="N028"/>idem privilegium robur plenum et firmitatem perpetuam obtinere. In quorum evidenciam et memoriam futurorum has sibi litteras dedimus sigilli
                    <cei:lb facs="#facs_1_r1l33" n="N029"/>nostri maioris robore communitas. Datum <cei:placeName>Prage</cei:placeName> <cei:date value="99999999">II kalendas octobris anno Domini millesimo trecentesimo vigesimo tercio</cei:date>.   
            </cei:pTenor></cei:tenor>
         
      
   
</cei:cei>